<CIVIL-CODE>
    <INFORMATION>
        <NAME>CIVIL CODE</NAME>
        <YEAR>2015</YEAR>
        <CHAPTER>10</CHAPTER>
        <LINK>https://thuvienphapluat.vn/van-ban/Quyen-dan-su/Bo-luat-dan-su-2015-296215.aspx</LINK>
    </INFORMATION>
    
    <CONVERSATION id='1' article="144">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Thời hạn là gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Thời hạn được hiểu như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Thế nào là thời hạn?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Theo Điều 144 Bộ luật Dân sự 2015, thời hạn là một khoảng thời gian được xác định từ thời điểm này đến thời điểm khác. Thời hạn có thể được xác định bằng phút, giờ, ngày, tuần, tháng, năm hoặc bằng một sự kiện có thể sẽ xảy ra.</ANSWER>
            <ANSWER>Thời hạn là một khoảng thời gian xác định, có thể tính bằng phút, giờ, ngày, tháng, năm hoặc sự kiện.</ANSWER>
            <ANSWER>Khoảng thời gian được xác định cụ thể hoặc bằng một sự kiện trong tương lai.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='2' article="145">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Thời hạn được tính như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Cách tính thời hạn được quy định ra sao?</QUESTION>
            <QUESTION>Thời hạn được tính theo lịch nào?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Theo Điều 145 Bộ luật Dân sự 2015, cách tính thời hạn được áp dụng theo quy định của Bộ luật này, trừ trường hợp có thỏa thuận khác hoặc pháp luật có quy định khác. Thời hạn được tính theo dương lịch, trừ trường hợp có thỏa thuận khác.</ANSWER>
            <ANSWER>Thời hạn được tính theo Bộ luật Dân sự và dương lịch, trừ khi có thỏa thuận hoặc luật khác quy định.</ANSWER>
            <ANSWER>Tính theo dương lịch và Bộ luật Dân sự, trừ khi có thỏa thuận khác.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='3' article="146">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Thời hạn một năm, nửa năm, một tháng,... được tính như thế nào nếu khoảng thời gian không liền nhau?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu thỏa thuận thời hạn là một tuần nhưng thực hiện không liên tục thì tính thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Thỏa thuận thời hạn gián đoạn thì 1 tháng tính bao nhiêu ngày?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='1'>Theo khoản 1 Điều 146 Bộ luật Dân sự 2015, nếu thời hạn gián đoạn thì 1 năm là 365 ngày, nửa năm là 6 tháng, 1 tháng là 30 ngày, nửa tháng là 15 ngày, 1 tuần là 7 ngày, 1 ngày là 24 giờ, 1 giờ là 60 phút, 1 phút là 60 giây.</ANSWER>
            <ANSWER clause='1'>Nếu thời hạn gián đoạn, sẽ tính theo số ngày cố định: 1 năm 365 ngày, 1 tháng 30 ngày, 1 tuần 7 ngày, v.v.</ANSWER>
            <ANSWER clause='1'>Một tháng sẽ được tính là 30 ngày cho dù thời hạn có gián đoạn hay không.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='4' article="146">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Đầu tháng, giữa tháng, cuối tháng được hiểu là ngày nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Thỏa thuận giao hàng cuối tháng, vậy cuối tháng là ngày nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Thời điểm đầu tháng là ngày nào?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='2'>Theo khoản 2 Điều 146 Bộ luật Dân sự 2015, đầu tháng là ngày đầu tiên của tháng, giữa tháng là ngày 15, cuối tháng là ngày cuối cùng của tháng.</ANSWER>
            <ANSWER clause='2'>Đầu tháng là ngày 1, giữa tháng là ngày 15, cuối tháng là ngày cuối cùng của tháng đó.</ANSWER>
            <ANSWER clause='2'>Ngày đầu tiên của tháng đó.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='5' article="146">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Đầu năm, giữa năm, cuối năm được tính như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Thỏa thuận thanh toán giữa năm, giữa năm là ngày nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Cuối năm là ngày nào?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='3'>Theo khoản 3 Điều 146 Bộ luật Dân sự 2015, đầu năm là ngày đầu tiên của tháng 1, giữa năm là ngày cuối cùng của tháng 6, cuối năm là ngày cuối cùng của tháng 12.</ANSWER>
            <ANSWER clause='3'>Đầu năm là ngày 1/1, giữa năm là ngày cuối cùng của tháng 6, cuối năm là ngày 31/12.</ANSWER>
            <ANSWER clause='3'>Là ngày 31 tháng 12.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='6' article="147">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Thời điểm bắt đầu tính thời hạn được quy định như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Thời hạn tính bằng ngày, tháng, năm thì bắt đầu tính từ khi nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu thời hạn bắt đầu bằng một sự kiện thì tính từ ngày nào?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Theo Điều 147 Bộ luật Dân sự 2015, nếu thời hạn tính bằng phút, giờ thì bắt đầu từ thời điểm xác định. Nếu thời hạn tính bằng ngày, tuần, tháng, năm hoặc bằng một sự kiện thì ngày đầu tiên (ngày xảy ra sự kiện) không được tính, mà tính từ ngày tiếp theo.</ANSWER>
            <ANSWER>Nếu tính theo phút, giờ thì tính ngay. Nếu tính theo ngày trở lên hoặc sự kiện thì tính từ ngày hôm sau.</ANSWER>
            <ANSWER>Tính từ ngày tiếp theo ngày xảy ra sự kiện.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='7' article="148">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Thời điểm kết thúc thời hạn được quy định như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu thời hạn tính theo tháng thì kết thúc vào lúc nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu ngày cuối cùng của thời hạn là ngày nghỉ thì sao?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Theo Điều 148 Bộ luật Dân sự 2015, thời hạn tính bằng ngày, tuần, tháng, năm thì kết thúc vào cuối ngày cuối cùng của thời hạn (ngày tương ứng với ngày bắt đầu của tuần/tháng cuối cùng, nếu tháng không có ngày tương ứng thì là ngày cuối cùng của tháng đó). Nếu ngày cuối là ngày nghỉ thì thời hạn kết thúc vào cuối ngày làm việc tiếp theo. Thời điểm cuối ngày là 24h.</ANSWER>
            <ANSWER>Kết thúc vào cuối ngày cuối cùng của thời hạn, hoặc ngày làm việc tiếp theo nếu ngày cuối là ngày nghỉ. Cụ thể hơn tùy vào thời hạn tính theo ngày, tuần, tháng hay năm.</ANSWER>
            <ANSWER>Kết thúc vào 24h ngày cuối cùng của thời hạn, trừ khi ngày cuối là ngày nghỉ thì sẽ kết thúc vào 24h ngày làm việc tiếp theo.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='8' article="149">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Thời hiệu là gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Thời hiệu được hiểu như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Thế nào là thời hiệu?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='1'>Theo khoản 1 Điều 149 Bộ luật Dân sự 2015, thời hiệu là thời hạn do luật quy định, khi hết thời hạn này sẽ phát sinh hậu quả pháp lý nếu thỏa các điều kiện của luật.</ANSWER>
            <ANSWER clause='1'>Thời hiệu là khoảng thời gian do luật định, sau khoảng thời gian đó sẽ có những thay đổi về mặt pháp lý nếu đủ điều kiện.</ANSWER>
            <ANSWER clause='1'>Là thời hạn theo luật, khi hết thời hạn này thì sẽ có thay đổi về pháp lý nếu thỏa mãn điều kiện luật đặt ra.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='9' article="149">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Tòa án có tự áp dụng thời hiệu không?</QUESTION>
            <QUESTION>Ai có quyền yêu cầu áp dụng thời hiệu?</QUESTION>
            <QUESTION>Tôi có thể từ chối áp dụng thời hiệu không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='2'>Theo khoản 2 Điều 149 Bộ luật Dân sự 2015, tòa án chỉ áp dụng thời hiệu khi có yêu cầu của một hoặc các bên trước khi tòa sơ thẩm ra phán quyết. Người được hưởng lợi từ thời hiệu có quyền từ chối, trừ khi nhằm trốn tránh nghĩa vụ.</ANSWER>
            <ANSWER clause='2'>Tòa án chỉ áp dụng khi có yêu cầu.  Người được hưởng lợi có thể từ chối, trừ khi họ muốn trốn tránh nghĩa vụ.</ANSWER>
            <ANSWER clause='2'>Các bên liên quan phải yêu cầu tòa án áp dụng. Người được lợi có thể từ chối, trừ khi dùng nó để trốn tránh nghĩa vụ.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='10' article="150">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Có những loại thời hiệu nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Các loại thời hiệu khác nhau thế nào?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Theo Điều 150 Bộ luật Dân sự 2015, có bốn loại thời hiệu: hưởng quyền, miễn trừ nghĩa vụ, khởi kiện và yêu cầu giải quyết việc dân sự.</ANSWER>
            <ANSWER>Thời hiệu hưởng quyền là thời hạn để được hưởng quyền, thời hiệu miễn trừ là thời hạn để hết nghĩa vụ, thời hiệu khởi kiện là thời hạn để được kiện ra tòa, thời hiệu yêu cầu giải quyết việc dân sự là thời hạn để yêu cầu tòa giải quyết.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='11' article="151">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Thời hiệu được tính như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Cách tính thời hiệu ra sao?</QUESTION>
            <QUESTION>Thời điểm bắt đầu và kết thúc thời hiệu được tính thế nào?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Theo Điều 151 Bộ luật Dân sự 2015, thời hiệu được tính từ đầu ngày đầu tiên đến hết ngày cuối cùng của thời hạn đó.</ANSWER>
            <ANSWER>Thời hiệu được tính từ đầu ngày bắt đầu đến hết ngày kết thúc.</ANSWER>
            <ANSWER>Tính trọn vẹn từ ngày đầu tiên đến ngày cuối cùng của thời hạn.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='12' article="152">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Khi nào thời hiệu hưởng quyền hoặc miễn trừ nghĩa vụ có hiệu lực?</QUESTION>
            <QUESTION>Thời điểm có hiệu lực của thời hiệu là khi nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Sau bao lâu thì thời hiệu hưởng quyền có hiệu lực?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Theo Điều 152 Bộ luật Dân sự 2015, thời hiệu hưởng quyền hoặc miễn trừ nghĩa vụ chỉ có hiệu lực sau khi thời hạn đó kết thúc.</ANSWER>
            <ANSWER>Thời điểm thời hiệu có hiệu lực là sau khi thời hạn đã kết thúc hoàn toàn.</ANSWER>
            <ANSWER>Phải sau khi hết thời hiệu thì mới có hiệu lực.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='13' article="153">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Thời hiệu có tính liên tục không? Khi nào thì thời hiệu bị gián đoạn?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu thời hiệu bị gián đoạn thì tính lại như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Việc chuyển giao quyền có làm gián đoạn thời hiệu không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Theo Điều 153 Bộ luật Dân sự 2015, thời hiệu có tính liên tục, nhưng sẽ bị gián đoạn và tính lại từ đầu nếu có quyết định của cơ quan nhà nước, bản án/quyết định của Tòa án liên quan đến tranh chấp về quyền, nghĩa vụ đó. Thời hiệu vẫn liên tục nếu quyền, nghĩa vụ được chuyển giao hợp pháp.</ANSWER>
            <ANSWER>Thời hiệu tính liên tục, trừ khi có quyết định của nhà nước, tòa án về tranh chấp quyền lợi đó, thì thời hiệu tính lại từ đầu. Việc chuyển giao quyền hợp pháp không làm gián đoạn thời hiệu.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='14' article="154">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Khi nào bắt đầu tính thời hiệu khởi kiện?</QUESTION>
            <QUESTION>Thời điểm bắt đầu tính thời hiệu yêu cầu giải quyết việc dân sự là khi nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Thời hiệu khởi kiện được tính từ ngày nào?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Theo Điều 154 Bộ luật Dân sự 2015, thời hiệu khởi kiện được tính từ ngày người có quyền biết hoặc phải biết quyền lợi của mình bị xâm phạm, còn thời hiệu yêu cầu giải quyết việc dân sự được tính từ ngày phát sinh quyền yêu cầu, trừ khi luật có quy định khác.</ANSWER>
            <ANSWER>Thời hiệu khởi kiện tính từ lúc biết quyền bị xâm phạm, thời hiệu yêu cầu giải quyết việc dân sự tính từ khi phát sinh quyền yêu cầu, trừ trường hợp luật quy định khác.</ANSWER>
            <ANSWER>Từ ngày bạn biết hoặc đáng lẽ phải biết quyền lợi của mình bị xâm phạm, trừ khi luật có quy định khác.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='15' article="155">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Những trường hợp nào không áp dụng thời hiệu khởi kiện?</QUESTION>
            <QUESTION>Khi nào thì tôi không bị giới hạn bởi thời hiệu khởi kiện?</QUESTION>
            <QUESTION>Thời hiệu khởi kiện không áp dụng khi nào?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Theo Điều 155 Bộ luật Dân sự 2015, thời hiệu khởi kiện không áp dụng đối với các trường hợp: yêu cầu bảo vệ quyền nhân thân không gắn với tài sản; yêu cầu bảo vệ quyền sở hữu (trừ trường hợp luật có quy định khác); tranh chấp quyền sử dụng đất; và các trường hợp khác do luật quy định.</ANSWER>
            <ANSWER>Không áp dụng khi bảo vệ quyền nhân thân không liên quan tài sản, bảo vệ quyền sở hữu (trừ khi có luật khác quy định), tranh chấp đất đai, hoặc các trường hợp luật định khác.</ANSWER>
            <ANSWER>Khi bạn muốn bảo vệ danh dự, uy tín, nhân phẩm; khi tranh chấp quyền sở hữu đất; hoặc khi luật có quy định khác.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='16' article="156">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Những trường hợp nào không tính vào thời hiệu khởi kiện, yêu cầu giải quyết việc dân sự?</QUESTION>
            <QUESTION>Thời gian nào không được tính vào thời hiệu khởi kiện?</QUESTION>       
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Theo Điều 156 Bộ luật Dân sự 2015, thời gian không tính vào thời hiệu khởi kiện, yêu cầu giải quyết việc dân sự là khi xảy ra sự kiện bất khả kháng, trở ngại khách quan khiến không thể khởi kiện/yêu cầu; người có quyền là người chưa thành niên, mất năng lực hành vi... chưa có người đại diện; hoặc người đại diện của họ chết/chấm dứt tồn tại/không thể đại diện.</ANSWER>
            <ANSWER>Thời gian không tính vào thời hiệu là khi có sự kiện bất khả kháng, trở ngại khách quan khiến bạn không thể khởi kiện; hoặc khi người có quyền khởi kiện là người chưa thành niên, mất năng lực hành vi... mà chưa có người đại diện.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='17' article="156">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Sự kiện bất khả kháng là gì? Trở ngại khách quan là gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Sự kiện bất khả kháng khác gì với trở ngại khách quan?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Sự kiện bất khả kháng là sự kiện khách quan, không lường trước và không khắc phục được. Trở ngại khách quan là hoàn cảnh khách quan khiến người ta không thể biết quyền lợi bị xâm phạm hoặc không thể thực hiện quyền, nghĩa vụ.</ANSWER>
            <ANSWER>Bất khả kháng là không thể lường trước được và không thể khắc phục được, còn trở ngại khách quan là do hoàn cảnh khách quan khiến mình không thể biết quyền lợi bị xâm phạm hoặc không thể thực hiện quyền.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='18' article="156">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu người khởi kiện là người mất năng lực hành vi dân sự thì có tính thời hiệu không?</QUESTION>
            <QUESTION>Người bị hạn chế năng lực hành vi dân sự chưa có người đại diện thì thời gian đó có tính vào thời hiệu không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Không, thời gian này không được tính vào thời hiệu cho đến khi họ có người đại diện.</ANSWER>
            <ANSWER>Không. Phải chờ đến khi họ có người đại diện thì thời hiệu mới bắt đầu được tính.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='19' article="157">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Khi nào thì thời hiệu khởi kiện được tính lại từ đầu?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu bên có nghĩa vụ đã trả một phần nợ thì thời hiệu khởi kiện được tính như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Thời hiệu khởi kiện bắt đầu lại từ ngày nào?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Theo Điều 157 Bộ luật Dân sự 2015, thời hiệu khởi kiện bắt đầu lại từ ngày tiếp theo ngày xảy ra một trong các sự kiện: bên có nghĩa vụ thừa nhận toàn bộ hoặc một phần nghĩa vụ; bên có nghĩa vụ thực hiện xong một phần nghĩa vụ; hoặc các bên đã tự hòa giải.</ANSWER>
            <ANSWER>Thời hiệu khởi kiện sẽ được tính lại từ ngày sau ngày mà bên có nghĩa vụ trả nợ một phần, thừa nhận nợ hoặc hòa giải thành.</ANSWER>
            <ANSWER>Từ ngày tiếp theo sau ngày xảy ra sự kiện như bên có nghĩa vụ trả một phần nợ, thừa nhận nợ hoặc các bên hòa giải thành.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>
</CIVIL-CODE>