<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<CIVIL-CODE>
    <INFORMATION>
        <NAME>CIVIL CODE</NAME>
        <YEAR>2015</YEAR>
        <CHAPTER>12</CHAPTER>
        <LINK>https://thuvienphapluat.vn/van-ban/Quyen-dan-su/Bo-luat-dan-su-2015-296215.aspx</LINK>
    </INFORMATION>
    
    <CONVERSATION id="1" article="179">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Chiếm hữu là gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Khái niệm chiếm hữu trong Bộ luật Dân sự được hiểu như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Thế nào là chiếm hữu?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Chiếm hữu là việc nắm giữ, chi phối tài sản trực tiếp hoặc gián tiếp như chủ sở hữu; có chiếm hữu của chủ sở hữu và người không phải chủ sở hữu; chiếm hữu của người không phải chủ sở hữu không xác lập quyền sở hữu, trừ trường hợp luật định.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 179 Bộ luật Dân sự 2015, chiếm hữu là việc chủ thể nắm giữ, chi phối tài sản trực tiếp/gián tiếp như chủ thể có quyền sở hữu; gồm chiếm hữu của chủ sở hữu và người không phải chủ sở hữu; chiếm hữu của người không phải chủ sở hữu không là căn cứ xác lập quyền sở hữu, trừ các Điều 228, 229, 230, 231, 232, 233 và 236.</ANSWER>
            <ANSWER>Nắm giữ, chi phối tài sản như chủ sở hữu; có chiếm hữu của chủ sở hữu và không phải chủ sở hữu; chiếm hữu không phải chủ sở hữu không xác lập sở hữu, trừ luật định.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>
    <CONVERSATION id="2" article="179" clause="1">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Định nghĩa chiếm hữu?</QUESTION>
            <QUESTION>Chiếm hữu được định nghĩa như thế nào trong Bộ luật Dân sự?</QUESTION>
            <QUESTION>Chiếm hữu được hiểu là gì?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause="1">Chiếm hữu là việc chủ thể nắm giữ, chi phối tài sản một cách trực tiếp hoặc gián tiếp như chủ thể có quyền đối với tài sản.</ANSWER>
            <ANSWER clause="1">Theo khoản 1 Điều 179 Bộ luật Dân sự 2015, chiếm hữu là việc nắm giữ, chi phối tài sản trực tiếp/gián tiếp như chủ thể có quyền với tài sản.</ANSWER>
            <ANSWER clause="1">Nắm giữ, chi phối tài sản trực tiếp/gián tiếp như có quyền với tài sản.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>
    <CONVERSATION id="3" article="179" clause="2">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Các loại chiếm hữu được quy định như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Có những loại chiếm hữu nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Chiếm hữu bao gồm những gì?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause="2">Chiếm hữu bao gồm chiếm hữu của chủ sở hữu và chiếm hữu của người không phải là chủ sở hữu.</ANSWER>
            <ANSWER clause="2">Theo khoản 2 Điều 179 Bộ luật Dân sự 2015, có hai loại chiếm hữu: chiếm hữu của chủ sở hữu và chiếm hữu của người không phải chủ sở hữu.</ANSWER>
            <ANSWER clause="2">Chiếm hữu của chủ sở hữu và chiếm hữu của người không phải chủ sở hữu.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id="4" article="180">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Chiếm hữu ngay tình là gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Thế nào là chiếm hữu ngay tình?</QUESTION>
            <QUESTION>Chiếm hữu ngay tình được hiểu như thế nào?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Chiếm hữu ngay tình là việc chiếm hữu mà người chiếm hữu tin rằng mình có quyền đối với tài sản.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 180 Bộ luật Dân sự 2015, chiếm hữu ngay tình là việc chiếm hữu mà người chiếm hữu có căn cứ để tin rằng mình có quyền đối với tài sản đang chiếm hữu.</ANSWER>
            <ANSWER>Chiếm hữu mà người chiếm hữu có căn cứ tin mình có quyền với tài sản.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id="5" article="181">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Chiếm hữu không ngay tình là gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Thế nào là chiếm hữu không ngay tình?</QUESTION>
            <QUESTION>Chiếm hữu không ngay tình được hiểu như thế nào?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Chiếm hữu không ngay tình là việc chiếm hữu mà người chiếm hữu biết hoặc phải biết rằng mình không có quyền đối với tài sản.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 181 Bộ luật Dân sự 2015, chiếm hữu không ngay tình là việc chiếm hữu mà người chiếm hữu biết hoặc phải biết rằng mình không có quyền đối với tài sản đang chiếm hữu.</ANSWER>
            <ANSWER>Chiếm hữu mà người chiếm hữu biết hoặc phải biết mình không có quyền với tài sản.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id="6" article="182">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Chiếm hữu liên tục là gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Thế nào là chiếm hữu liên tục?</QUESTION>
            <QUESTION>Chiếm hữu liên tục được hiểu như thế nào?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Chiếm hữu liên tục là việc chiếm hữu trong khoảng thời gian không có tranh chấp hoặc có tranh chấp nhưng chưa được giải quyết bằng bản án, quyết định có hiệu lực, kể cả khi tài sản được giao cho người khác chiếm hữu; việc chiếm hữu không liên tục không là căn cứ suy đoán về tình trạng, quyền của người chiếm hữu.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 182 Bộ luật Dân sự 2015, chiếm hữu liên tục là việc chiếm hữu được thực hiện trong một khoảng thời gian mà không có tranh chấp về quyền đối với tài sản đó hoặc có tranh chấp nhưng chưa được giải quyết bằng một bản án, quyết định có hiệu lực pháp luật, kể cả khi tài sản được giao cho người khác chiếm hữu; việc chiếm hữu không liên tục không được coi là căn cứ để suy đoán về tình trạng và quyền của người chiếm hữu được quy định tại Điều 184.</ANSWER>
            <ANSWER>Chiếm hữu trong thời gian không tranh chấp hoặc tranh chấp chưa xử lý bằng bản án, quyết định có hiệu lực, kể cả khi giao tài sản cho người khác; chiếm hữu không liên tục không được coi là căn cứ để suy đoán tình trạng, quyền người chiếm hữu.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>
    <CONVERSATION id="7" article="182" clause="1">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Chiếm hữu liên tục được định nghĩa như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Khi nào thì chiếm hữu được coi là liên tục?</QUESTION>
            <QUESTION>Thế nào là chiếm hữu liên tục theo quy định của pháp luật?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause="1">Chiếm hữu liên tục là việc chiếm hữu được thực hiện trong một khoảng thời gian mà không có tranh chấp về quyền đối với tài sản đó hoặc có tranh chấp nhưng chưa được giải quyết bằng một bản án, quyết định có hiệu lực pháp luật của Tòa án hoặc cơ quan nhà nước có thẩm quyền khác, kể cả khi tài sản được giao cho người khác chiếm hữu.</ANSWER>
            <ANSWER clause="1">Theo khoản 1 Điều 182 Bộ luật Dân sự 2015, chiếm hữu liên tục là việc chiếm hữu thực hiện trong thời gian không có tranh chấp hoặc có tranh chấp nhưng chưa có bản án, quyết định có hiệu lực, kể cả khi tài sản giao cho người khác chiếm hữu.</ANSWER>
            <ANSWER clause="1">Chiếm hữu trong thời gian không tranh chấp hoặc tranh chấp chưa có bản án, quyết định hiệu lực, kể cả giao tài sản cho người khác.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>
    <CONVERSATION id="8" article="182" clause="2">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Chiếm hữu không liên tục có được coi là căn cứ để suy đoán về tình trạng và quyền của người chiếm hữu không?</QUESTION>
            <QUESTION>Có thể suy đoán về tình trạng và quyền của người chiếm hữu nếu đó là chiếm hữu không liên tục hay không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause="2">Việc chiếm hữu không liên tục không được coi là căn cứ để suy đoán về tình trạng và quyền của người chiếm hữu được quy định tại Điều 184 của Bộ luật này.</ANSWER>
            <ANSWER clause="2">Theo khoản 2 Điều 182 Bộ luật Dân sự 2015, việc chiếm hữu không liên tục không là căn cứ suy đoán tình trạng, quyền người chiếm hữu theo Điều 184.</ANSWER>
            <ANSWER clause="2">Không là căn cứ suy đoán tình trạng, quyền người chiếm hữu (Điều 184).</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id="9" article="183">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Chiếm hữu công khai là gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Thế nào là chiếm hữu công khai?</QUESTION>
            <QUESTION>Chiếm hữu công khai được hiểu như thế nào theo Bộ luật Dân sự?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Chiếm hữu công khai là việc chiếm hữu minh bạch, không giấu giếm; tài sản được sử dụng, bảo quản như của chính mình; việc chiếm hữu không công khai không là căn cứ suy đoán về tình trạng, quyền của người chiếm hữu.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 183 Bộ luật Dân sự 2015, chiếm hữu công khai là việc chiếm hữu minh bạch, không giấu giếm, tài sản được sử dụng theo tính năng, công dụng và được bảo quản như tài sản của chính mình; việc chiếm hữu không công khai không được coi là căn cứ để suy đoán về tình trạng và quyền của người chiếm hữu theo Điều 184.</ANSWER>
            <ANSWER>Chiếm hữu minh bạch, không giấu giếm, sử dụng, bảo quản như của mình; chiếm hữu không công khai không suy đoán tình trạng, quyền người chiếm hữu.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>
    <CONVERSATION id="10" article="183" clause="1">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Chiếm hữu công khai được định nghĩa như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Khi nào thì chiếm hữu được coi là công khai?</QUESTION>
            <QUESTION>Thế nào là chiếm hữu công khai?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause="1">Chiếm hữu công khai là việc chiếm hữu được thực hiện một cách minh bạch, không giấu giếm; tài sản đang chiếm hữu được sử dụng theo tính năng, công dụng và được người chiếm hữu bảo quản, giữ gìn như tài sản của chính mình.</ANSWER>
            <ANSWER clause="1">Theo khoản 1 Điều 183 Bộ luật Dân sự 2015, chiếm hữu công khai là việc chiếm hữu minh bạch, không giấu giếm; tài sản được sử dụng đúng công năng, được bảo quản như của chính mình.</ANSWER>
            <ANSWER clause="1">Chiếm hữu minh bạch, không giấu giếm; tài sản sử dụng đúng công năng, bảo quản như của mình.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>
    <CONVERSATION id="11" article="183" clause="2">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Chiếm hữu không công khai có được coi là căn cứ để suy đoán về tình trạng và quyền của người chiếm hữu không?</QUESTION>
            <QUESTION>Có thể suy đoán về tình trạng và quyền của người chiếm hữu nếu đó là chiếm hữu không công khai hay không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause="2">Việc chiếm hữu không công khai không được coi là căn cứ để suy đoán về tình trạng và quyền của người chiếm hữu được quy định tại Điều 184 của Bộ luật này.</ANSWER>
            <ANSWER clause="2">Theo khoản 2 Điều 183 Bộ luật Dân sự 2015, việc chiếm hữu không công khai không được coi là căn cứ để suy đoán về tình trạng và quyền của người chiếm hữu theo Điều 184.</ANSWER>
            <ANSWER clause="2">Không là căn cứ suy đoán tình trạng, quyền người chiếm hữu (Điều 184).</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id="12" article="184">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Luật quy định gì về việc suy đoán tình trạng và quyền của người chiếm hữu tài sản?</QUESTION>
            <QUESTION>Việc suy đoán về tình trạng và quyền của người chiếm hữu được thực hiện như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Làm thế nào để xác định tình trạng và quyền của người chiếm hữu?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Người chiếm hữu được suy đoán là ngay tình; người khác phải chứng minh nếu cho rằng người chiếm hữu không ngay tình; khi tranh chấp quyền về tài sản, người chiếm hữu được suy đoán là người có quyền, và người tranh chấp phải chứng minh ngược lại; người chiếm hữu ngay tình, liên tục, công khai được áp dụng thời hiệu hưởng quyền và hưởng hoa lợi, lợi tức.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 184 Bộ luật Dân sự 2015, người chiếm hữu được suy đoán là ngay tình, trừ khi có chứng minh ngược lại; trong tranh chấp quyền về tài sản, người chiếm hữu được suy đoán có quyền, người tranh chấp phải chứng minh người chiếm hữu không có quyền; người chiếm hữu ngay tình, liên tục, công khai được áp dụng thời hiệu hưởng quyền và hưởng hoa lợi, lợi tức theo luật.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>
    <CONVERSATION id="13" article="184" clause="1">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Người chiếm hữu được suy đoán là gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Muốn cho rằng người chiếm hữu không ngay tình thì phải làm thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Người chiếm hữu có được cho là ngay tình không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause="1">Người chiếm hữu được suy đoán là ngay tình; người nào cho rằng người chiếm hữu không ngay tình thì phải chứng minh.</ANSWER>
            <ANSWER clause="1">Theo khoản 1 Điều 184 Bộ luật Dân sự 2015, người chiếm hữu được suy đoán là ngay tình; người cho rằng người chiếm hữu không ngay tình có trách nhiệm chứng minh.</ANSWER>
            <ANSWER clause="1">Suy đoán ngay tình; bên kia chứng minh nếu cho là không ngay tình.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>
    <CONVERSATION id="14" article="184" clause="2">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Trong trường hợp có tranh chấp về quyền đối với tài sản, người chiếm hữu được suy đoán như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Muốn cho rằng người chiếm hữu không có quyền đối với tài sản đang tranh chấp thì phải làm thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu có tranh chấp, người chiếm hữu được suy đoán là gì?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause="2">Trường hợp có tranh chấp về quyền đối với tài sản thì người chiếm hữu được suy đoán là người có quyền đó. Người có tranh chấp với người chiếm hữu phải chứng minh về việc người chiếm hữu không có quyền.</ANSWER>
            <ANSWER clause="2">Theo khoản 2 Điều 184 Bộ luật Dân sự 2015, khi tranh chấp quyền sở hữu tài sản, người chiếm hữu được suy đoán là có quyền; người tranh chấp phải chứng minh ngược lại.</ANSWER>
            <ANSWER clause="2">Suy đoán có quyền; người tranh chấp chứng minh không có quyền.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>
    <CONVERSATION id="15" article="184" clause="3">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Người chiếm hữu ngay tình, liên tục, công khai có quyền gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Người chiếm hữu ngay tình có quyền gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Người chiếm hữu liên tục có quyền gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Người chiếm hữu công khai có quyền gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Quyền lợi của người chiếm hữu ngay tình, liên tục và công khai là gì?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause="3">Người chiếm hữu ngay tình, liên tục, công khai được áp dụng thời hiệu hưởng quyền và được hưởng hoa lợi, lợi tức mà tài sản mang lại theo quy định của Bộ luật này và luật khác có liên quan.</ANSWER>
            <ANSWER clause="3">Theo khoản 3 Điều 184 Bộ luật Dân sự 2015, người chiếm hữu ngay tình, liên tục, công khai được áp dụng thời hiệu hưởng quyền và hưởng hoa lợi, lợi tức của tài sản theo luật.</ANSWER>
            <ANSWER clause="3">Áp dụng thời hiệu hưởng quyền, hưởng hoa lợi, lợi tức.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id="16" article="185">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Người chiếm hữu có quyền gì khi bị xâm phạm?</QUESTION>
            <QUESTION>Khi việc chiếm hữu bị xâm phạm, người chiếm hữu được pháp luật bảo vệ như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu ai đó xâm phạm việc chiếm hữu của tôi, tôi có thể làm gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Việc bảo vệ quyền chiếm hữu được quy định như thế nào?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Khi chiếm hữu bị xâm phạm, người chiếm hữu có quyền yêu cầu người xâm phạm chấm dứt hành vi, khôi phục tình trạng ban đầu, trả lại tài sản và bồi thường thiệt hại, hoặc yêu cầu Tòa án, cơ quan có thẩm quyền khác xử lý.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 185 Bộ luật Dân sự 2015, khi việc chiếm hữu bị xâm phạm, người chiếm hữu có quyền yêu cầu người xâm phạm chấm dứt hành vi, khôi phục lại tình trạng ban đầu, trả lại tài sản và bồi thường thiệt hại, hoặc yêu cầu Tòa án hay cơ quan nhà nước có thẩm quyền khác buộc người đó thực hiện các nghĩa vụ trên.</ANSWER>
            <ANSWER>Yêu cầu chấm dứt, khôi phục, trả lại tài sản, bồi thường; hoặc yêu cầu Tòa án, cơ quan có thẩm quyền khác xử lý.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>
</CIVIL-CODE>