<CIVIL-CODE>
    <INFORMATION>
        <NAME>CIVIL CODE</NAME>
        <YEAR>2015</YEAR>
        <CHAPTER>14</CHAPTER>
        <LINK>https://thuvienphapluat.vn/van-ban/Quyen-dan-su/Bo-luat-dan-su-2015-296215.aspx</LINK>
    </INFORMATION>
    
    <CONVERSATION id='1' article="245">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Quyền đối với bất động sản liền kề là gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Thế nào là quyền đối với bất động sản liền kề?</QUESTION>
            <QUESTION>Cho tôi hỏi quyền đối với bất động sản liền kề được hiểu như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Quyền đối với bất động sản liền kề được định nghĩa ra sao?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Quyền đối với bất động sản liền kề là quyền được thực hiện trên một bất động sản (bất động sản chịu hưởng quyền) nhằm phục vụ cho việc khai thác một bất động sản khác (bất động sản hưởng quyền) thuộc quyền sở hữu của người khác.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 245 Bộ luật Dân sự 2015, quyền đối với bất động sản liền kề là quyền được thực hiện trên một bất động sản chịu hưởng quyền để phục vụ việc khai thác bất động sản hưởng quyền thuộc sở hữu của người khác.</ANSWER>
            <ANSWER>Nó là quyền được thực hiện trên một bất động sản để phục vụ cho việc khai thác một bất động sản khác của người khác liền kề.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='1' article="246">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Căn cứ xác lập quyền đối với bất động sản liền kề là gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Quyền đối với bất động sản liền kề được xác lập dựa trên những căn cứ nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Làm thế nào để xác lập quyền đối với bất động sản liền kề?</QUESTION>
            <QUESTION>Căn cứ nào để xác định quyền đối với bất động sản liền kề?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Quyền đối với bất động sản liền kề được xác lập do địa thế tự nhiên, theo luật, theo thỏa thuận hoặc theo di chúc.</ANSWER>
            <ANSWER>Căn cứ xác lập quyền đối với bất động sản liền kề bao gồm địa thế tự nhiên, quy định của luật, thỏa thuận hoặc di chúc.</ANSWER>
             <ANSWER>Theo Điều 246 Bộ luật Dân sự 2015, quyền đối với bất động sản liền kề được xác lập do địa thế tự nhiên, theo quy định của luật, theo thỏa thuận hoặc theo di chúc.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='4' article="248">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nguyên tắc thực hiện quyền đối với bất động sản liền kề là gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Việc thực hiện quyền đối với bất động sản liền kề được thực hiện như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Những nguyên tắc nào cần tuân thủ khi thực hiện quyền đối với bất động sản liền kề?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Việc thực hiện quyền đối với bất động sản liền kề theo thỏa thuận. Nếu không có thỏa thuận thì phải bảo đảm nhu cầu hợp lý của việc khai thác bất động sản, không lạm dụng quyền và không ngăn cản việc thực hiện quyền đối với bất động sản hưởng quyền.</ANSWER>
            <ANSWER>Thực hiện theo thỏa thuận; nếu không có thỏa thuận thì thực hiện theo nguyên tắc bảo đảm nhu cầu khai thác hợp lý, không lạm dụng quyền, không ngăn cản việc thực hiện quyền.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 248 Bộ luật Dân sự 2015, việc thực hiện quyền đối với bất động sản liền kề theo thỏa thuận của các bên. Trường hợp các bên không có thỏa thuận thì thực hiện theo các nguyên tắc: bảo đảm nhu cầu hợp lý của việc khai thác bất động sản, không được lạm dụng quyền đối với bất động sản chịu hưởng quyền, không được thực hiện hành vi ngăn cản hoặc làm cho việc thực hiện quyền đối với bất động sản hưởng quyền trở nên khó khăn.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='5' article="248">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Có được lạm dụng quyền đối với bất động sản chịu hưởng quyền không?</QUESTION>
            <QUESTION>Việc lạm dụng quyền đối với bất động sản chịu hưởng quyền có được phép không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause="2">Không được lạm dụng quyền đối với bất động sản chịu hưởng quyền.</ANSWER>           
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='6' article="248">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Có được ngăn cản việc thực hiện quyền đối với bất động sản hưởng quyền không?</QUESTION>
            <QUESTION>Việc ngăn cản, gây khó khăn cho việc thực hiện quyền đối với bất động sản hưởng quyền có bị cấm không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause="3">Không được thực hiện hành vi ngăn cản hoặc làm cho việc thực hiện quyền đối với bất động sản hưởng quyền trở nên khó khăn.</ANSWER>         
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='7' article="249">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Khi nào cần thay đổi việc thực hiện quyền đối với bất động sản liền kề?</QUESTION>
            <QUESTION>Trường hợp nào thì phải thay đổi việc thực hiện quyền đối với bất động sản liền kề?</QUESTION>
            <QUESTION>Thủ tục thay đổi việc thực hiện quyền đối với bất động sản liền kề như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu có sự thay đổi về sử dụng, khai thác bất động sản chịu hưởng quyền thì cần làm gì?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Khi có sự thay đổi về sử dụng, khai thác bất động sản chịu hưởng quyền dẫn đến thay đổi việc thực hiện quyền đối với bất động sản hưởng quyền thì chủ sở hữu bất động sản chịu hưởng quyền phải thông báo trước cho chủ sở hữu bất động sản hưởng quyền và tạo điều kiện thuận lợi cho chủ sở hữu bất động sản hưởng quyền phù hợp với thay đổi này.</ANSWER>
            <ANSWER>Nếu việc sử dụng, khai thác bất động sản chịu hưởng quyền thay đổi dẫn đến thay đổi việc thực hiện quyền đối với bất động sản hưởng quyền thì chủ sở hữu bất động sản chịu hưởng quyền phải thông báo trước và tạo điều kiện thuận lợi cho chủ sở hữu bất động sản hưởng quyền.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 249 Bộ luật Dân sự 2015, trường hợp có sự thay đổi về sử dụng, khai thác bất động sản chịu hưởng quyền dẫn đến thay đổi việc thực hiện quyền đối với bất động sản hưởng quyền thì chủ sở hữu bất động sản chịu hưởng quyền phải thông báo trước cho chủ sở hữu bất động sản hưởng quyền trong một thời hạn hợp lý và tạo điều kiện thuận lợi cho chủ sở hữu bất động sản hưởng quyền phù hợp với thay đổi này.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='8' article="250">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Chủ sở hữu nhà, công trình xây dựng có nghĩa vụ gì về thoát nước mưa?</QUESTION>
            <QUESTION>Nghĩa vụ của chủ sở hữu nhà trong việc thoát nước mưa là gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Nước mưa từ mái nhà, công trình xây dựng chảy tràn sang đất của người khác có sao không?</QUESTION>
            <QUESTION>Nước mưa từ mái nhà tôi chảy sang nhà hàng xóm thì phải làm sao?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Chủ sở hữu nhà, công trình phải lắp đặt đường dẫn nước sao cho nước mưa không chảy xuống bất động sản liền kề.</ANSWER>
            <ANSWER>Phải lắp đặt đường dẫn nước để nước mưa không chảy sang bất động sản liền kề.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 250 Bộ luật Dân sự 2015, chủ sở hữu nhà, công trình xây dựng khác phải lắp đặt đường dẫn nước sao cho nước mưa từ mái nhà, công trình xây dựng của mình không được chảy xuống bất động sản của chủ sở hữu bất động sản liền kề.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='9' article="251">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Chủ sở hữu nhà, công trình xây dựng có nghĩa vụ gì về thoát nước thải?</QUESTION>
            <QUESTION>Nước thải sinh hoạt phải được xử lý như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Nước thải sinh hoạt chảy ra đường có được không?</QUESTION>
            <QUESTION>Thoát nước thải như thế nào cho đúng quy định?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Chủ sở hữu nhà, công trình phải làm cống ngầm, rãnh thoát nước để đưa nước thải ra nơi quy định, không cho chảy tràn sang bất động sản liền kề, đường công cộng hoặc nơi sinh hoạt công cộng.</ANSWER>
            <ANSWER>Phải có hệ thống thoát nước thải đúng quy định, không làm ảnh hưởng đến bất động sản liền kề, đường công cộng hay nơi sinh hoạt công cộng.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 251 Bộ luật Dân sự 2015, chủ sở hữu nhà, công trình xây dựng khác phải làm cống ngầm hoặc rãnh thoát nước để đưa nước thải ra nơi quy định, sao cho nước thải không chảy tràn sang bất động sản của chủ sở hữu bất động sản liền kề, ra đường công cộng hoặc nơi sinh hoạt công cộng.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='10' article="252">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Quyền về cấp, thoát nước qua bất động sản liền kề được quy định như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu bất động sản của tôi không có đường thoát nước thì phải làm sao?</QUESTION>
            <QUESTION>Tôi có quyền làm đường thoát nước qua đất hàng xóm không?</QUESTION>
            <QUESTION>Khi cấp, thoát nước qua bất động sản liền kề thì cần lưu ý những gì?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Nếu việc cấp, thoát nước buộc phải qua bất động sản khác do vị trí tự nhiên thì chủ sở hữu bất động sản có nước chảy qua phải dành một lối cấp, thoát nước thích hợp và không được cản trở dòng nước chảy; người sử dụng phải hạn chế thiệt hại và bồi thường nếu gây thiệt hại, trừ trường hợp nước tự nhiên chảy gây thiệt hại.</ANSWER>
            <ANSWER>Chủ sở hữu bất động sản có nước chảy qua phải cho đi qua, nhưng người sử dụng phải hạn chế thiệt hại thấp nhất có thể và bồi thường nếu gây thiệt hại (trừ trường hợp nước tự nhiên chảy gây thiệt hại).</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 252 Bộ luật Dân sự 2015, trường hợp do vị trí tự nhiên của bất động sản mà việc cấp, thoát nước buộc phải qua một bất động sản khác thì chủ sở hữu bất động sản có nước chảy qua phải dành một lối cấp, thoát nước thích hợp, không được cản trở hoặc ngăn chặn dòng nước chảy. Người sử dụng lối cấp, thoát nước phải hạn chế đến mức thấp nhất thiệt hại cho chủ sở hữu bất động sản có nước chảy qua khi lắp đặt đường dẫn nước; nếu gây thiệt hại thì phải bồi thường, trừ trường hợp nước tự nhiên chảy từ vị trí cao xuống vị trí thấp mà gây thiệt hại.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='11' article="253">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Quyền về tưới nước, tiêu nước trong canh tác nông nghiệp được quy định như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Tôi có quyền dẫn nước qua đất của người khác để tưới tiêu cho ruộng của mình không?</QUESTION>
            <QUESTION>Khi cần tưới tiêu cho đất nông nghiệp mà phải dẫn nước qua đất người khác thì phải làm sao?</QUESTION>
            <QUESTION>Người sử dụng đất canh tác có quyền gì về tưới nước, tiêu nước?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Người sử dụng đất canh tác khi cần tưới nước, tiêu nước có quyền yêu cầu người sử dụng đất xung quanh dành một lối dẫn nước thích hợp, thuận tiện; người được yêu cầu có nghĩa vụ đáp ứng; người sử dụng lối dẫn nước phải bồi thường nếu gây thiệt hại.</ANSWER>
            <ANSWER>Có quyền yêu cầu lối dẫn nước thích hợp, thuận tiện từ những người sử dụng đất xung quanh và phải bồi thường nếu gây thiệt hại.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 253 Bộ luật Dân sự 2015, người có quyền sử dụng đất canh tác khi có nhu cầu về tưới nước, tiêu nước, có quyền yêu cầu những người sử dụng đất xung quanh để cho mình một lối dẫn nước thích hợp, thuận tiện cho việc tưới, tiêu; người được yêu cầu có nghĩa vụ đáp ứng yêu cầu đó; nếu người sử dụng lối dẫn nước gây thiệt hại cho người sử dụng đất xung quanh thì phải bồi thường.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='12' article="254">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Quyền về lối đi qua bất động sản liền kề được quy định như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Đất của tôi bị đất của người khác vây quanh, không có lối đi ra đường thì phải làm sao?</QUESTION>
            <QUESTION>Khi nào có quyền yêu cầu lối đi qua bất động sản của người khác?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Chủ sở hữu bất động sản bị vây bọc mà không có lối đi ra đường công cộng có quyền yêu cầu chủ sở hữu bất động sản vây bọc dành cho mình một lối đi hợp lý trên đất của họ và phải đền bù, trừ khi có thỏa thuận khác; vị trí, kích thước lối đi do các bên thỏa thuận hoặc do Tòa án quyết định; khi chia bất động sản thành nhiều phần phải dành lối đi cần thiết mà không có đền bù.</ANSWER>
            <ANSWER>Nếu bất động sản bị vây bọc không có lối đi ra đường công cộng, có quyền yêu cầu lối đi hợp lý trên đất của chủ sở hữu bất động sản vây bọc, kèm theo việc đền bù (trừ khi có thỏa thuận khác).</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 254 Bộ luật Dân sự 2015, chủ sở hữu có bất động sản bị vây bọc bởi các bất động sản của các chủ sở hữu khác mà không có hoặc không đủ lối đi ra đường công cộng, có quyền yêu cầu chủ sở hữu bất động sản vây bọc dành cho mình một lối đi hợp lý trên phần đất của họ và phải đền bù, trừ trường hợp có thỏa thuận khác. Vị trí, giới hạn chiều dài, chiều rộng, chiều cao của lối đi do các bên thỏa thuận; nếu có tranh chấp thì có quyền yêu cầu Tòa án xác định. Trường hợp bất động sản được chia thành nhiều phần cho các chủ sở hữu, chủ sử dụng khác nhau thì khi chia phải dành lối đi cần thiết mà không có đền bù.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='13' article="255">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Quyền mắc đường dây tải điện, thông tin liên lạc qua bất động sản khác được quy định như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Tôi có quyền mắc đường dây điện, cáp mạng qua đất của hàng xóm không?</QUESTION>
            <QUESTION>Khi mắc đường dây tải điện, thông tin liên lạc qua bất động sản của người khác thì cần lưu ý những gì?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Được phép mắc đường dây tải điện, thông tin liên lạc qua bất động sản khác một cách hợp lý, nhưng phải đảm bảo an toàn, thuận tiện và bồi thường nếu gây thiệt hại.</ANSWER>
            <ANSWER>Có quyền, nhưng phải hợp lý, an toàn, thuận tiện và bồi thường thiệt hại nếu có.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 255 Bộ luật Dân sự 2015, chủ sở hữu bất động sản có quyền mắc đường dây tải điện, thông tin liên lạc qua bất động sản của các chủ sở hữu khác một cách hợp lý, nhưng phải bảo đảm an toàn và thuận tiện cho các chủ sở hữu đó; nếu gây thiệt hại thì phải bồi thường.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='14' article="256">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Khi nào thì quyền đối với bất động sản liền kề chấm dứt?</QUESTION>
            <QUESTION>Trường hợp nào thì quyền đối với bất động sản liền kề không còn hiệu lực?</QUESTION>
            <QUESTION>Làm sao để chấm dứt quyền đối với bất động sản liền kề?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Quyền đối với bất động sản liền kề chấm dứt khi cả hai bất động sản thuộc sở hữu của một người, khi việc sử dụng bất động sản không còn nhu cầu hưởng quyền, theo thỏa thuận hoặc theo quy định của luật.</ANSWER>
            <ANSWER>Chấm dứt khi hai bất động sản cùng thuộc một chủ, khi hết nhu cầu hưởng quyền, theo thỏa thuận hoặc theo luật.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 256 Bộ luật Dân sự 2015, quyền đối với bất động sản liền kề chấm dứt trong các trường hợp: bất động sản hưởng quyền và bất động sản chịu hưởng quyền thuộc quyền sở hữu của một người; việc sử dụng, khai thác bất động sản không còn làm phát sinh nhu cầu hưởng quyền; theo thỏa thuận của các bên; trường hợp khác theo quy định của luật. </ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='15' article="257">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Quyền hưởng dụng là gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Thế nào là quyền hưởng dụng?</QUESTION>
            <QUESTION>Quyền hưởng dụng được hiểu như thế nào?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Quyền hưởng dụng là quyền khai thác công dụng và hưởng hoa lợi, lợi tức của tài sản người khác trong một thời hạn nhất định.</ANSWER>
            <ANSWER>Đó là quyền sử dụng và hưởng lợi từ tài sản của người khác trong một khoảng thời gian nhất định.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 257 Bộ luật Dân sự 2015, quyền hưởng dụng là quyền của chủ thể được khai thác công dụng và hưởng hoa lợi, lợi tức đối với tài sản thuộc quyền sở hữu của chủ thể khác trong một thời hạn nhất định.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='16' article="258">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Căn cứ xác lập quyền hưởng dụng là gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Quyền hưởng dụng được xác lập dựa trên những căn cứ nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Làm thế nào để xác lập quyền hưởng dụng?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Quyền hưởng dụng được xác lập theo luật, theo thỏa thuận hoặc theo di chúc.</ANSWER>
            <ANSWER>Căn cứ để xác lập quyền hưởng dụng bao gồm quy định của pháp luật, thỏa thuận giữa các bên hoặc di chúc.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 258 Bộ luật Dân sự 2015, quyền hưởng dụng được xác lập theo quy định của luật, theo thỏa thuận hoặc theo di chúc.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='17' article="259">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Hiệu lực của quyền hưởng dụng được quy định như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Quyền hưởng dụng có hiệu lực khi nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Quyền hưởng dụng có hiệu lực đối với ai?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Quyền hưởng dụng có hiệu lực từ khi nhận chuyển giao tài sản, trừ trường hợp có thỏa thuận hoặc luật khác quy định, và có hiệu lực với mọi cá nhân, pháp nhân, trừ trường hợp luật khác quy định.</ANSWER>
            <ANSWER>Hiệu lực từ lúc nhận chuyển giao tài sản (trừ khi có thỏa thuận hoặc luật khác) và có hiệu lực với tất cả mọi người, trừ khi có luật khác quy định.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 259 Bộ luật Dân sự 2015, quyền hưởng dụng được xác lập từ thời điểm nhận chuyển giao tài sản, trừ trường hợp có thỏa thuận khác hoặc luật liên quan có quy định khác. Quyền hưởng dụng đã được xác lập có hiệu lực đối với mọi cá nhân, pháp nhân, trừ trường hợp luật liên quan có quy định khác.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='18' article="260">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Thời hạn của quyền hưởng dụng là bao lâu?</QUESTION>
            <QUESTION>Quyền hưởng dụng kéo dài trong bao nhiêu năm?</QUESTION>
            <QUESTION>Thời hạn của quyền hưởng dụng được xác định như thế nào?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Thời hạn của quyền hưởng dụng do các bên thỏa thuận hoặc luật quy định, tối đa hết đời người hưởng dụng nếu là cá nhân, và tối đa 30 năm nếu là pháp nhân; người hưởng dụng có quyền cho thuê trong thời hạn này.</ANSWER>
            <ANSWER>Thời hạn do thỏa thuận hoặc luật định (tối đa đến hết đời người hưởng dụng nếu là cá nhân, tối đa 30 năm nếu là pháp nhân) và có thể cho thuê trong thời hạn đó.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 260 Bộ luật Dân sự 2015, thời hạn của quyền hưởng dụng do các bên thỏa thuận hoặc do luật quy định nhưng tối đa đến hết cuộc đời của người hưởng dụng đầu tiên nếu người hưởng dụng là cá nhân và đến khi pháp nhân chấm dứt tồn tại nhưng tối đa 30 năm nếu người hưởng dụng đầu tiên là pháp nhân. Người hưởng dụng có quyền cho thuê quyền hưởng dụng trong thời hạn này.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='19' article="261">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Người hưởng dụng có những quyền gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Quyền của người hưởng dụng bao gồm những gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Người được hưởng dụng có quyền làm gì với tài sản?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Người hưởng dụng có quyền tự mình hoặc cho người khác khai thác, sử dụng, thu hoa lợi, lợi tức từ tài sản; yêu cầu chủ sở hữu sửa chữa tài sản và được hoàn trả chi phí nếu tự sửa chữa; cho thuê quyền hưởng dụng.</ANSWER>
            <ANSWER>Người hưởng dụng được sử dụng, khai thác, hưởng lợi, cho thuê và yêu cầu chủ sở hữu sửa chữa (được hoàn tiền nếu tự sửa).</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 261 Bộ luật Dân sự 2015, người hưởng dụng có quyền: tự mình hoặc cho phép người khác khai thác, sử dụng, thu hoa lợi, lợi tức từ đối tượng của quyền hưởng dụng; yêu cầu chủ sở hữu tài sản thực hiện nghĩa vụ sửa chữa đối với tài sản; trường hợp thực hiện nghĩa vụ thay cho chủ sở hữu tài sản thì có quyền yêu cầu chủ sở hữu tài sản hoàn trả chi phí; cho thuê quyền hưởng dụng đối với tài sản.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='19' article="261">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Người hưởng dụng có những quyền gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Quyền của người hưởng dụng bao gồm những gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Người được hưởng dụng có quyền làm gì với tài sản?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Người hưởng dụng có quyền tự mình hoặc cho người khác khai thác, sử dụng, thu hoa lợi, lợi tức từ tài sản; yêu cầu chủ sở hữu sửa chữa tài sản và được hoàn trả chi phí nếu tự sửa chữa; cho thuê quyền hưởng dụng.</ANSWER>
            <ANSWER>Người hưởng dụng được sử dụng, khai thác, hưởng lợi, cho thuê và yêu cầu chủ sở hữu sửa chữa (được hoàn tiền nếu tự sửa).</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 261 Bộ luật Dân sự 2015, người hưởng dụng có quyền: tự mình hoặc cho phép người khác khai thác, sử dụng, thu hoa lợi, lợi tức từ đối tượng của quyền hưởng dụng; yêu cầu chủ sở hữu tài sản thực hiện nghĩa vụ sửa chữa đối với tài sản; trường hợp thực hiện nghĩa vụ thay cho chủ sở hữu tài sản thì có quyền yêu cầu chủ sở hữu tài sản hoàn trả chi phí; cho thuê quyền hưởng dụng đối với tài sản.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='20' article="261">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu tài sản cần sửa chữa, người hưởng dụng phải làm gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Người hưởng dụng có quyền yêu cầu chủ sở hữu sửa chữa tài sản không?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu tôi (người hưởng dụng) bỏ tiền ra sửa chữa tài sản thì có được chủ sở hữu hoàn lại không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause="2">Người hưởng dụng có quyền yêu cầu chủ sở hữu sửa chữa; nếu tự sửa chữa thì được hoàn trả chi phí.</ANSWER>
            <ANSWER clause="2">Có quyền yêu cầu chủ sở hữu sửa chữa, nếu tự sửa thì được hoàn tiền.</ANSWER>
            <ANSWER clause="2">Theo khoản 2 Điều 261 Bộ luật Dân sự 2015, người hưởng dụng có quyền yêu cầu chủ sở hữu tài sản thực hiện nghĩa vụ sửa chữa đối với tài sản; trường hợp thực hiện nghĩa vụ thay cho chủ sở hữu tài sản thì có quyền yêu cầu chủ sở hữu tài sản hoàn trả chi phí.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='21' article="262">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nghĩa vụ của người hưởng dụng là gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Người hưởng dụng có những trách nhiệm gì đối với tài sản?</QUESTION>
            <QUESTION>Khi được hưởng dụng tài sản, tôi cần phải làm gì?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Người hưởng dụng có nghĩa vụ tiếp nhận và đăng ký tài sản (nếu luật quy định); khai thác tài sản đúng mục đích, giữ gìn, bảo quản, bảo dưỡng, sửa chữa tài sản và hoàn trả khi hết thời hạn.</ANSWER>
            <ANSWER>Phải tiếp nhận, sử dụng đúng mục đích, bảo quản, bảo dưỡng, sửa chữa và hoàn trả tài sản khi hết hạn hưởng dụng.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 262 Bộ luật Dân sự 2015, người hưởng dụng có nghĩa vụ: tiếp nhận tài sản theo hiện trạng và thực hiện đăng ký nếu luật có quy định; khai thác tài sản phù hợp với công dụng, mục đích sử dụng của tài sản; giữ gìn, bảo quản tài sản như tài sản của mình; bảo dưỡng, sửa chữa tài sản theo định kỳ để bảo đảm cho việc sử dụng bình thường; khôi phục tình trạng của tài sản và khắc phục các hậu quả xấu đối với tài sản do việc không thực hiện tốt nghĩa vụ của mình phù hợp với yêu cầu kỹ thuật hoặc theo tập quán về bảo quản tài sản; hoàn trả tài sản cho chủ sở hữu khi hết thời hạn hưởng dụng.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>


    <CONVERSATION id='22' article="262">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Người hưởng dụng có nghĩa vụ bảo dưỡng, sửa chữa tài sản không?</QUESTION>
            <QUESTION>Trách nhiệm bảo dưỡng, sửa chữa tài sản của người hưởng dụng như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu tài sản bị hư hỏng, người hưởng dụng phải làm gì?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause="4">Người hưởng dụng phải bảo dưỡng, sửa chữa tài sản định kỳ để đảm bảo sử dụng bình thường; phải khôi phục tài sản và khắc phục hậu quả do mình gây ra.</ANSWER>
            <ANSWER clause="4">Có nghĩa vụ bảo dưỡng, sửa chữa định kỳ và phải chịu trách nhiệm sửa chữa, khôi phục nếu làm hư hỏng.</ANSWER>
            <ANSWER clause="4">Theo khoản 4 Điều 262 Bộ luật Dân sự 2015, người hưởng dụng có nghĩa vụ bảo dưỡng, sửa chữa tài sản theo định kỳ để bảo đảm cho việc sử dụng bình thường; khôi phục tình trạng của tài sản và khắc phục các hậu quả xấu đối với tài sản do việc không thực hiện tốt nghĩa vụ của mình phù hợp với yêu cầu kỹ thuật hoặc theo tập quán về bảo quản tài sản.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='23' article="263">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Chủ sở hữu tài sản có quyền và nghĩa vụ gì khi cho người khác hưởng dụng?</QUESTION>
            <QUESTION>Quyền của chủ sở hữu tài sản là gì khi tài sản đang được người khác hưởng dụng?</QUESTION>
            <QUESTION>Chủ sở hữu tài sản có những trách nhiệm gì khi tài sản đang được hưởng dụng?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Chủ sở hữu có quyền định đoạt tài sản (nhưng không ảnh hưởng đến quyền hưởng dụng), yêu cầu tòa án truất quyền hưởng dụng nếu người hưởng dụng vi phạm nghiêm trọng, không được cản trở người hưởng dụng; có nghĩa vụ sửa chữa tài sản để không bị suy giảm giá trị, công dụng.</ANSWER>
            <ANSWER>Vẫn có quyền định đoạt (nhưng không được ảnh hưởng quyền hưởng dụng), yêu cầu tòa truất quyền hưởng dụng nếu có vi phạm nghiêm trọng, không cản trở người hưởng dụng; và có nghĩa vụ sửa chữa để tài sản không bị hư hỏng nặng.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 263 Bộ luật Dân sự 2015, chủ sở hữu tài sản có quyền: định đoạt tài sản nhưng không được làm thay đổi quyền hưởng dụng đã được xác lập; yêu cầu Tòa án truất quyền hưởng dụng trong trường hợp người hưởng dụng vi phạm nghiêm trọng nghĩa vụ của mình; không được cản trở, thực hiện hành vi khác gây khó khăn hoặc xâm phạm đến quyền, lợi ích hợp pháp của người hưởng dụng. Chủ sở hữu tài sản có nghĩa vụ thực hiện nghĩa vụ sửa chữa tài sản để bảo đảm không bị suy giảm đáng kể dẫn tới tài sản không thể sử dụng được hoặc mất toàn bộ công dụng, giá trị của tài sản.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='24' article="263">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Khi nào chủ sở hữu có thể yêu cầu tước quyền hưởng dụng?</QUESTION>
            <QUESTION>Làm thế nào để chấm dứt quyền hưởng dụng của người khác trước thời hạn?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu người hưởng dụng sử dụng tài sản sai mục đích thì chủ sở hữu phải làm gì?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause="2">Chủ sở hữu có thể yêu cầu tòa án truất quyền hưởng dụng nếu người hưởng dụng vi phạm nghiêm trọng nghĩa vụ.</ANSWER>
            <ANSWER clause="2">Có thể kiện ra tòa để tước quyền hưởng dụng nếu người đó vi phạm nghiêm trọng.</ANSWER>
            <ANSWER clause="2">Theo khoản 2 Điều 263 Bộ luật Dân sự 2015, chủ sở hữu tài sản có quyền yêu cầu Tòa án truất quyền hưởng dụng trong trường hợp người hưởng dụng vi phạm nghiêm trọng nghĩa vụ của mình.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='25' article="263">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Chủ sở hữu có trách nhiệm sửa chữa tài sản đang được hưởng dụng không?</QUESTION>
            <QUESTION>Nghĩa vụ sửa chữa tài sản của chủ sở hữu như thế nào khi tài sản đang được người khác hưởng dụng?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu tài sản bị xuống cấp, chủ sở hữu có phải sửa chữa không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause="4">Chủ sở hữu có nghĩa vụ sửa chữa tài sản để tránh bị suy giảm giá trị, công dụng đáng kể.</ANSWER>
            <ANSWER clause="4">Phải sửa chữa những hư hỏng làm giảm đáng kể giá trị sử dụng của tài sản.</ANSWER>
            <ANSWER clause="4">Theo khoản 4 Điều 263 Bộ luật Dân sự 2015, chủ sở hữu tài sản có nghĩa vụ thực hiện nghĩa vụ sửa chữa tài sản để bảo đảm không bị suy giảm đáng kể dẫn tới tài sản không thể sử dụng được hoặc mất toàn bộ công dụng, giá trị của tài sản.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='26' article="264">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Quyền hưởng hoa lợi, lợi tức của người hưởng dụng được quy định như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Người hưởng dụng được hưởng hoa lợi, lợi tức ra sao?</QUESTION>
            <QUESTION>Ai được hưởng hoa lợi, lợi tức từ tài sản đang được hưởng dụng?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Người hưởng dụng sở hữu hoa lợi, lợi tức thu được trong thời gian hưởng dụng; nếu quyền hưởng dụng chấm dứt trước kỳ thu hoạch thì vẫn được hưởng giá trị tương ứng với thời gian hưởng dụng.</ANSWER>
            <ANSWER>Người hưởng dụng được hưởng hoa lợi, lợi tức trong thời gian hưởng dụng; nếu hết hạn hưởng dụng trước kỳ thu hoạch thì vẫn được hưởng theo tỷ lệ thời gian đã hưởng dụng.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 264 Bộ luật Dân sự 2015, người hưởng dụng có quyền sở hữu đối với hoa lợi, lợi tức thu được từ tài sản là đối tượng của quyền hưởng dụng trong thời gian quyền này có hiệu lực. Trường hợp quyền hưởng dụng chấm dứt mà chưa đến kỳ hạn thu hoa lợi, lợi tức thì khi đến kỳ hạn thu hoa lợi, lợi tức, người hưởng dụng được hưởng giá trị của hoa lợi, lợi tức thu được tương ứng với thời gian người đó được quyền hưởng dụng.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='27' article="264">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu quyền hưởng dụng kết thúc trước khi thu hoạch hoa lợi, lợi tức thì sao?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu tôi hết quyền hưởng dụng trước khi thu hoạch thì có được hưởng hoa lợi, lợi tức không?</QUESTION>
            <QUESTION>Trường hợp quyền hưởng dụng chấm dứt trước kỳ hạn thu hoa lợi thì người hưởng dụng được hưởng như thế nào?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause="2">Người hưởng dụng vẫn được hưởng giá trị hoa lợi, lợi tức tương ứng với thời gian đã hưởng dụng.</ANSWER>
            <ANSWER clause="2">Vẫn được hưởng phần hoa lợi, lợi tức tương ứng với thời gian đã sử dụng.</ANSWER>
            <ANSWER clause="2">Theo khoản 2 Điều 264 Bộ luật Dân sự 2015, trường hợp quyền hưởng dụng chấm dứt mà chưa đến kỳ hạn thu hoa lợi, lợi tức thì khi đến kỳ hạn thu hoa lợi, lợi tức, người hưởng dụng được hưởng giá trị của hoa lợi, lợi tức thu được tương ứng với thời gian người đó được quyền hưởng dụng.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='28' article="265">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Khi nào thì quyền hưởng dụng chấm dứt?</QUESTION>
            <QUESTION>Trường hợp nào thì quyền hưởng dụng kết thúc?</QUESTION>
            <QUESTION>Làm sao để chấm dứt quyền hưởng dụng?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Quyền hưởng dụng chấm dứt khi hết thời hạn, theo thỏa thuận, người hưởng dụng trở thành chủ sở hữu, người hưởng dụng từ bỏ hoặc không thực hiện quyền, tài sản không còn tồn tại, theo quyết định của tòa án hoặc theo luật.</ANSWER>
            <ANSWER>Kết thúc khi hết hạn, có thỏa thuận, người hưởng dụng thành chủ sở hữu, người hưởng dụng từ bỏ, tài sản không còn, do tòa án quyết định hoặc theo luật.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 265 Bộ luật Dân sự 2015, quyền hưởng dụng chấm dứt trong các trường hợp: thời hạn của quyền hưởng dụng đã hết; theo thỏa thuận của các bên; người hưởng dụng trở thành chủ sở hữu tài sản là đối tượng của quyền hưởng dụng; người hưởng dụng từ bỏ hoặc không thực hiện quyền hưởng dụng trong thời hạn do luật quy định; tài sản là đối tượng của quyền hưởng dụng không còn; theo quyết định của Tòa án; căn cứ khác theo quy định của luật.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>


    <CONVERSATION id='29' article="265">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu người hưởng dụng không sử dụng tài sản thì sao?</QUESTION>
            <QUESTION>Người hưởng dụng có bị mất quyền hưởng dụng nếu không sử dụng không?</QUESTION>
            <QUESTION>Việc từ bỏ hoặc không thực hiện quyền hưởng dụng được quy định như thế nào?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause="4">Người hưởng dụng có thể mất quyền hưởng dụng nếu từ bỏ hoặc không thực hiện quyền trong thời hạn luật định.</ANSWER>
            <ANSWER clause="4">Nếu không sử dụng trong một thời gian nhất định theo luật, quyền hưởng dụng sẽ bị mất.</ANSWER>
            <ANSWER clause="4">Theo khoản 4 Điều 265 Bộ luật Dân sự 2015, người hưởng dụng từ bỏ hoặc không thực hiện quyền hưởng dụng trong thời hạn do luật quy định thì quyền hưởng dụng chấm dứt.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='30' article="265">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Tòa án có quyền chấm dứt quyền hưởng dụng không?</QUESTION>
            <QUESTION>Trong trường hợp nào thì tòa án quyết định chấm dứt quyền hưởng dụng?</QUESTION>
            <QUESTION>Khi nào quyền hưởng dụng bị chấm dứt bởi quyết định của tòa án?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause="6">Có, theo quyết định của Tòa án, quyền hưởng dụng có thể bị chấm dứt.</ANSWER>
            <ANSWER clause="6">Tòa án có thể chấm dứt quyền hưởng dụng trong một số trường hợp cụ thể theo quy định của pháp luật.</ANSWER>
            <ANSWER clause="6">Theo khoản 6 Điều 265 Bộ luật Dân sự 2015, quyền hưởng dụng chấm dứt theo quyết định của Tòa án.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='31' article="266">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Khi chấm dứt quyền hưởng dụng thì phải làm gì với tài sản?</QUESTION>
            <QUESTION>Sau khi hết hạn hưởng dụng, tài sản được xử lý như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Trách nhiệm hoàn trả tài sản khi chấm dứt quyền hưởng dụng được quy định ra sao?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Khi chấm dứt quyền hưởng dụng, tài sản phải được hoàn trả cho chủ sở hữu, trừ trường hợp có thỏa thuận hoặc luật khác quy định.</ANSWER>
            <ANSWER>Phải trả lại tài sản cho chủ sở hữu khi hết hạn hưởng dụng, trừ khi có thỏa thuận hoặc luật khác.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 266 Bộ luật Dân sự 2015, tài sản là đối tượng của quyền hưởng dụng phải được hoàn trả cho chủ sở hữu khi chấm dứt quyền hưởng dụng, trừ trường hợp có thỏa thuận khác hoặc luật có quy định khác.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='32' article="267">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Quyền bề mặt là gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Thế nào là quyền bề mặt?</QUESTION>
            <QUESTION>Quyền bề mặt được hiểu như thế nào?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Quyền bề mặt là quyền của một chủ thể đối với mặt đất, mặt nước, khoảng không gian trên mặt đất, mặt nước và lòng đất, trong khi quyền sử dụng đất thuộc về chủ thể khác.</ANSWER>
            <ANSWER>Đó là quyền sử dụng mặt đất, mặt nước, không gian trên mặt đất, mặt nước và lòng đất của người khác.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 267 của Bộ luật Dân sự năm 2015, quyền bề mặt là quyền của một chủ thể đối với mặt đất, mặt nước, khoảng không gian trên mặt đất, mặt nước và lòng đất mà quyền sử dụng đất đó thuộc về chủ thể khác.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='33' article="268">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Căn cứ xác lập quyền bề mặt là gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Quyền bề mặt được xác lập dựa trên những căn cứ nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Làm thế nào để xác lập quyền bề mặt?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Quyền bề mặt được xác lập theo luật, theo thỏa thuận hoặc theo di chúc.</ANSWER>
            <ANSWER>Căn cứ xác lập quyền bề mặt bao gồm quy định của pháp luật, thỏa thuận và di chúc.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 268 của Bộ luật Dân sự năm 2015, quyền bề mặt được xác lập theo quy định của luật, theo thỏa thuận hoặc theo di chúc.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='34' article="269">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Hiệu lực của quyền bề mặt được quy định như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Quyền bề mặt có hiệu lực khi nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Quyền bề mặt có hiệu lực đối với ai?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Quyền bề mặt có hiệu lực từ khi chủ thể có quyền sử dụng đất chuyển giao mặt đất, mặt nước, khoảng không gian trên mặt đất, mặt nước và lòng đất cho chủ thể có quyền bề mặt (trừ trường hợp có thỏa thuận hoặc luật khác) và có hiệu lực đối với mọi cá nhân, pháp nhân (trừ trường hợp luật khác quy định).</ANSWER>
            <ANSWER>Hiệu lực từ lúc chuyển giao mặt đất, mặt nước, không gian trên mặt đất, mặt nước và lòng đất (trừ khi có thỏa thuận hoặc luật khác) và có hiệu lực với tất cả mọi người, trừ khi có luật khác quy định.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 269 của Bộ luật Dân sự năm 2015, quyền bề mặt có hiệu lực từ thời điểm chủ thể có quyền sử dụng đất chuyển giao mặt đất, mặt nước, khoảng không gian trên mặt đất, mặt nước và lòng đất cho chủ thể có quyền bề mặt, trừ trường hợp có thỏa thuận khác hoặc luật liên quan có quy định khác. Quyền bề mặt có hiệu lực đối với mọi cá nhân, pháp nhân, trừ trường hợp luật liên quan có quy định khác.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='35' article="270">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Thời hạn của quyền bề mặt là bao lâu?</QUESTION>
            <QUESTION>Quyền bề mặt kéo dài trong bao nhiêu năm?</QUESTION>
            <QUESTION>Thời hạn của quyền bề mặt được xác định như thế nào?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Thời hạn của quyền bề mặt được xác định theo luật, theo thỏa thuận hoặc di chúc, nhưng không quá thời hạn sử dụng đất; nếu không xác định thời hạn thì mỗi bên có thể chấm dứt bất cứ lúc nào, nhưng phải báo trước 6 tháng.</ANSWER>
            <ANSWER>Thời hạn theo luật, thỏa thuận hoặc di chúc (không quá thời hạn sử dụng đất); nếu không có thời hạn cụ thể thì được chấm dứt bất cứ lúc nào (báo trước 6 tháng).</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 270 của Bộ luật Dân sự năm 2015, thời hạn của quyền bề mặt được xác định theo quy định của luật, theo thỏa thuận hoặc di chúc nhưng không vượt quá thời hạn của quyền sử dụng đất. Trường hợp thỏa thuận hoặc di chúc không xác định thời hạn của quyền bề mặt thì mỗi bên có quyền chấm dứt quyền này bất cứ lúc nào nhưng phải thông báo bằng văn bản cho bên kia biết trước ít nhất là 06 tháng.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='36' article="270">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu không xác định thời hạn của quyền bề mặt thì sao?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu không có thỏa thuận về thời hạn thì quyền bề mặt kéo dài bao lâu?</QUESTION>
            <QUESTION>Làm thế nào để chấm dứt quyền bề mặt khi không có thời hạn xác định?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause="2">Nếu không xác định thời hạn, mỗi bên có thể chấm dứt quyền bề mặt bất cứ lúc nào bằng cách thông báo trước cho bên kia ít nhất 06 tháng.</ANSWER>
            <ANSWER clause="2">Mỗi bên có thể chấm dứt bất kỳ lúc nào, miễn là báo trước 6 tháng.</ANSWER>
            <ANSWER clause="2">Theo khoản 2 Điều 270 của Bộ luật Dân sự năm 2015, trường hợp thỏa thuận hoặc di chúc không xác định thời hạn của quyền bề mặt thì mỗi bên có quyền chấm dứt quyền này bất cứ lúc nào nhưng phải thông báo bằng văn bản cho bên kia biết trước ít nhất là 06 tháng.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='37' article="271">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nội dung của quyền bề mặt bao gồm những gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Người có quyền bề mặt được làm gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Quyền của chủ thể quyền bề mặt là gì?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Chủ thể quyền bề mặt có quyền khai thác, sử dụng mặt đất, mặt nước, không gian trên mặt đất, mặt nước và lòng đất để xây dựng, trồng cây, canh tác (nhưng phải tuân thủ pháp luật); sở hữu tài sản tạo lập trên đó; và được chuyển giao quyền bề mặt.</ANSWER>
            <ANSWER>Được khai thác, sử dụng để xây dựng, trồng cây, canh tác (theo luật); sở hữu tài sản được tạo ra; và chuyển giao quyền.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 271 của Bộ luật Dân sự năm 2015, chủ thể quyền bề mặt có quyền: khai thác, sử dụng mặt đất, mặt nước, khoảng không gian trên mặt đất, mặt nước và lòng đất thuộc quyền sử dụng đất của người khác để xây dựng công trình, trồng cây, canh tác nhưng không được trái với quy định của Bộ luật này, pháp luật về đất đai, xây dựng, quy hoạch, tài nguyên, khoáng sản và quy định khác của pháp luật có liên quan; có quyền sở hữu đối với tài sản được tạo lập theo quy định tại khoản 1 Điều này; trường hợp quyền bề mặt được chuyển giao một phần hoặc toàn bộ thì chủ thể nhận chuyển giao được kế thừa quyền bề mặt theo điều kiện và trong phạm vi tương ứng với phần quyền bề mặt được chuyển giao.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>


    <CONVERSATION id='38' article="271">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Chủ thể quyền bề mặt được sử dụng đất như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Người có quyền bề mặt được phép làm gì trên đất?</QUESTION>
            <QUESTION>Việc khai thác, sử dụng mặt đất, mặt nước, không gian trên mặt đất, mặt nước và lòng đất của chủ thể quyền bề mặt được quy định ra sao?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause="1">Chủ thể quyền bề mặt được khai thác, sử dụng để xây dựng công trình, trồng cây, canh tác nhưng phải tuân thủ các quy định pháp luật liên quan.</ANSWER>
            <ANSWER clause="1">Được xây dựng, trồng cây, canh tác, nhưng phải theo đúng quy định của pháp luật.</ANSWER>
            <ANSWER clause="1">Theo khoản 1 Điều 271 của Bộ luật Dân sự năm 2015, chủ thể quyền bề mặt có quyền khai thác, sử dụng mặt đất, mặt nước, khoảng không gian trên mặt đất, mặt nước và lòng đất thuộc quyền sử dụng đất của người khác để xây dựng công trình, trồng cây, canh tác nhưng không được trái với quy định của Bộ luật này, pháp luật về đất đai, xây dựng, quy hoạch, tài nguyên, khoáng sản và quy định khác của pháp luật có liên quan.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='39' article="271">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Quyền bề mặt có được chuyển giao không?</QUESTION>
            <QUESTION>Việc chuyển giao quyền bề mặt được thực hiện như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu tôi muốn chuyển nhượng quyền bề mặt thì phải làm sao?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause="3">Có, quyền bề mặt có thể được chuyển giao một phần hoặc toàn bộ, và người nhận chuyển giao sẽ kế thừa quyền theo điều kiện và phạm vi tương ứng.</ANSWER>
            <ANSWER clause="3">Được chuyển giao toàn bộ hoặc một phần, người nhận sẽ được hưởng quyền tương ứng với phần được chuyển giao.</ANSWER>
            <ANSWER clause="3">Theo khoản 3 Điều 271 của Bộ luật Dân sự năm 2015, trường hợp quyền bề mặt được chuyển giao một phần hoặc toàn bộ thì chủ thể nhận chuyển giao được kế thừa quyền bề mặt theo điều kiện và trong phạm vi tương ứng với phần quyền bề mặt được chuyển giao.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='40' article="272">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Khi nào thì quyền bề mặt chấm dứt?</QUESTION>
            <QUESTION>Trường hợp nào thì quyền bề mặt kết thúc?</QUESTION>
            <QUESTION>Làm sao để chấm dứt quyền bề mặt?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Quyền bề mặt chấm dứt khi hết thời hạn, chủ thể quyền bề mặt và chủ thể quyền sử dụng đất là một, chủ thể quyền bề mặt từ bỏ quyền, quyền sử dụng đất bị thu hồi, theo thỏa thuận hoặc theo luật.</ANSWER>
            <ANSWER>Kết thúc khi hết hạn, cùng một chủ thể, từ bỏ quyền, đất bị thu hồi, có thỏa thuận hoặc theo luật.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 272 Bộ luật Dân sự 2015, quyền bề mặt chấm dứt trong các trường hợp: Thời hạn hưởng quyền bề mặt đã hết; Chủ thể có quyền bề mặt và chủ thể có quyền sử dụng đất là một; Chủ thể có quyền bề mặt từ bỏ quyền của mình; Quyền sử dụng đất có quyền bề mặt bị thu hồi theo quy định của Luật đất đai; Theo thỏa thuận của các bên hoặc theo quy định của luật.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='41' article="273">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Khi quyền bề mặt chấm dứt thì tài sản được xử lý như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Sau khi hết hạn quyền bề mặt, phải làm gì với tài sản?</QUESTION>
            <QUESTION>Việc xử lý tài sản khi quyền bề mặt chấm dứt được quy định ra sao?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Khi quyền bề mặt chấm dứt, phải trả lại mặt đất, mặt nước, không gian trên mặt đất, mặt nước và lòng đất; chủ thể quyền bề mặt phải xử lý tài sản của mình trước khi quyền bề mặt chấm dứt, nếu không thì quyền sở hữu tài sản thuộc về chủ thể có quyền sử dụng đất, trừ khi chủ thể này không nhận; nếu chủ thể sử dụng đất phải xử lý tài sản thì chủ thể quyền bề mặt phải trả chi phí.</ANSWER>
            <ANSWER>Trả lại mặt đất, mặt nước, v.v.; phải xử lý tài sản trước khi quyền chấm dứt, nếu không tài sản sẽ thuộc về chủ đất (trừ khi họ không nhận); nếu chủ đất phải xử lý thì được đòi chi phí.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 273 Bộ luật Dân sự 2015, khi quyền bề mặt chấm dứt, chủ thể quyền bề mặt phải trả lại mặt đất, mặt nước, khoảng không gian trên mặt đất, mặt nước và lòng đất cho chủ thể có quyền sử dụng đất theo thỏa thuận hoặc theo quy định của pháp luật. Chủ thể quyền bề mặt phải xử lý tài sản thuộc sở hữu của mình trước khi quyền bề mặt chấm dứt, trừ trường hợp có thỏa thuận khác. Trường hợp chủ thể quyền bề mặt không xử lý tài sản trước khi quyền bề mặt chấm dứt thì quyền sở hữu tài sản đó thuộc về chủ thể có quyền sử dụng đất kể từ thời điểm quyền bề mặt chấm dứt, trừ trường hợp chủ thể có quyền sử dụng đất không nhận tài sản đó. Trường hợp chủ thể có quyền sử dụng đất không nhận tài sản mà phải xử lý tài sản thì chủ thể có quyền bề mặt phải thanh toán chi phí xử lý tài sản.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='42' article="273">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu chủ thể quyền bề mặt không xử lý tài sản trước khi quyền chấm dứt thì sao?</QUESTION>
            <QUESTION>Ai là chủ sở hữu tài sản khi chủ thể quyền bề mặt không xử lý trước khi quyền chấm dứt?</QUESTION>
            <QUESTION>Trường hợp không xử lý tài sản trước khi quyền bề mặt chấm dứt, tài sản sẽ thuộc về ai?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause="2">Nếu chủ thể quyền bề mặt không xử lý tài sản trước, tài sản sẽ thuộc về chủ thể có quyền sử dụng đất, trừ khi họ không nhận; nếu chủ sử dụng đất phải xử lý thì người có quyền bề mặt trước đó phải trả phí.</ANSWER>
            <ANSWER clause="2">Tài sản thuộc về chủ đất, trừ khi họ từ chối nhận; nếu chủ đất phải tự xử lý thì sẽ được đòi lại chi phí.</ANSWER>
            <ANSWER clause="2">Theo khoản 2 Điều 273 Bộ luật Dân sự 2015, trường hợp chủ thể quyền bề mặt không xử lý tài sản trước khi quyền bề mặt chấm dứt thì quyền sở hữu tài sản đó thuộc về chủ thể có quyền sử dụng đất kể từ thời điểm quyền bề mặt chấm dứt, trừ trường hợp chủ thể có quyền sử dụng đất không nhận tài sản đó. Trường hợp chủ thể có quyền sử dụng đất không nhận tài sản mà phải xử lý tài sản thì chủ thể có quyền bề mặt phải thanh toán chi phí xử lý tài sản.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>
</CIVIL-CODE>