<CIVIL-CODE>
    <INFORMATION>
        <NAME>CIVIL CODE</NAME>
        <YEAR>2015</YEAR>
        <CHAPTER>15</CHAPTER>
        <LINK>https://thuvienphapluat.vn/van-ban/Quyen-dan-su/Bo-luat-dan-su-2015-296215.aspx</LINK>
    </INFORMATION>
    
    <CONVERSATION id='1' article="274">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nghĩa vụ là gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Thế nào là nghĩa vụ?</QUESTION>
            <QUESTION>Nghĩa vụ được hiểu như thế nào trong pháp luật?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Nghĩa vụ là việc một hoặc nhiều chủ thể phải chuyển giao vật, chuyển giao quyền, trả tiền hoặc giấy tờ có giá, thực hiện công việc hoặc không được thực hiện công việc nhất định vì lợi ích của một hoặc nhiều chủ thể khác.</ANSWER>
            <ANSWER>Nghĩa vụ là việc phải làm hoặc không được làm một việc gì đó vì lợi ích của người khác.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 274 Bộ luật Dân sự 2015, nghĩa vụ là việc chủ thể phải thực hiện hoặc không thực hiện việc gì đó vì lợi ích của chủ thể khác.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='2' article="275">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Căn cứ phát sinh nghĩa vụ là gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Nghĩa vụ phát sinh từ đâu?</QUESTION>
            <QUESTION>Nguyên nhân nào dẫn đến nghĩa vụ?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Nghĩa vụ phát sinh từ hợp đồng, hành vi pháp lý đơn phương, thực hiện công việc không có ủy quyền, chiếm hữu, sử dụng hoặc được lợi về tài sản không có căn cứ pháp luật, gây thiệt hại do hành vi trái pháp luật và các căn cứ khác do pháp luật quy định.</ANSWER>
            <ANSWER>Nghĩa vụ có thể phát sinh từ hợp đồng, hành vi đơn phương, thực hiện công việc không ủy quyền, chiếm hữu tài sản trái phép, gây thiệt hại trái pháp luật, hoặc các căn cứ khác theo luật định.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 275 Bộ luật Dân sự 2015, nghĩa vụ phát sinh từ nhiều căn cứ, bao gồm hợp đồng, hành vi đơn phương, việc làm không ủy quyền, chiếm hữu tài sản trái phép, gây thiệt hại trái luật, và các căn cứ khác theo quy định.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='3' article="276">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Đối tượng của nghĩa vụ là gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Nghĩa vụ hướng đến điều gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Đối tượng của nghĩa vụ được hiểu như thế nào?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Đối tượng của nghĩa vụ là tài sản, công việc phải thực hiện hoặc không được thực hiện và phải được xác định.</ANSWER>
            <ANSWER>Đối tượng của nghĩa vụ là tài sản hoặc công việc phải làm hoặc không được làm, và phải rõ ràng, cụ thể.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 276 Bộ luật Dân sự 2015, đối tượng của nghĩa vụ là tài sản, công việc phải thực hiện hoặc không được thực hiện, và phải được xác định rõ.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='4' article="277">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nghĩa vụ được thực hiện ở đâu?</QUESTION>
            <QUESTION>Địa điểm thực hiện nghĩa vụ được xác định như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Nơi thực hiện nghĩa vụ?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Địa điểm thực hiện nghĩa vụ do các bên thỏa thuận; nếu không có thỏa thuận thì thực hiện tại nơi có bất động sản nếu nghĩa vụ liên quan đến bất động sản; nếu không phải bất động sản thì thực hiện tại nơi cư trú hoặc trụ sở của bên có quyền. Khi bên có quyền thay đổi nơi cư trú, trụ sở, họ phải báo cho bên có nghĩa vụ và chịu chi phí phát sinh, trừ khi có thoả thuận khác.</ANSWER>
            <ANSWER>Địa điểm thực hiện nghĩa vụ theo thỏa thuận, hoặc tại nơi có bất động sản (nếu nghĩa vụ liên quan đến bất động sản), hoặc tại nơi ở/trụ sở của bên có quyền. Bên có quyền phải báo cho bên kia nếu thay đổi nơi ở/trụ sở và chịu chi phí tăng thêm (nếu có), trừ khi có thỏa thuận khác.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 277 Bộ luật Dân sự 2015, địa điểm thực hiện nghĩa vụ do các bên thỏa thuận. Nếu không thỏa thuận, thực hiện tại nơi có bất động sản (nếu nghĩa vụ liên quan đến bất động sản), hoặc tại nơi ở/trụ sở của bên có quyền.  Bên có quyền phải thông báo và chịu chi phí tăng thêm nếu thay đổi nơi ở/trụ sở, trừ khi có thỏa thuận khác.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='5' article="278">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Thời hạn thực hiện nghĩa vụ được xác định như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Khi nào tôi phải thực hiện nghĩa vụ của mình?</QUESTION>
            <QUESTION>Thời hạn thực hiện nghĩa vụ được quy định ra sao?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Thời hạn thực hiện nghĩa vụ do các bên thỏa thuận, theo quy định của pháp luật hoặc theo quyết định của cơ quan có thẩm quyền. Bên có nghĩa vụ phải thực hiện đúng hạn, trừ trường hợp luật có quy định khác. Nếu thực hiện trước hạn và được chấp nhận thì coi như hoàn thành đúng hạn. Nếu không xác định được thời hạn thì mỗi bên có thể thực hiện hoặc yêu cầu thực hiện bất cứ lúc nào, nhưng phải báo trước cho bên kia một thời gian hợp lý.</ANSWER>
            <ANSWER>Thời hạn thực hiện nghĩa vụ do các bên thỏa thuận, theo luật hoặc quyết định của cơ quan có thẩm quyền. Phải thực hiện đúng hạn trừ khi có quy định khác. Thực hiện trước hạn và được chấp nhận thì coi như đúng hạn. Nếu không xác định được thời hạn, có thể thực hiện bất cứ lúc nào nhưng phải báo trước hợp lý.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 278 Bộ luật Dân sự 2015, thời hạn thực hiện nghĩa vụ do các bên thỏa thuận, theo luật hoặc quyết định của cơ quan có thẩm quyền. Phải thực hiện đúng hạn trừ khi có quy định khác. Nếu thực hiện trước hạn và được chấp nhận thì coi như đúng hạn.  Nếu không xác định được thời hạn, có thể thực hiện bất cứ lúc nào nhưng phải báo trước hợp lý.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='6' article="279">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Khi có nghĩa vụ giao vật, tôi cần phải làm gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Trách nhiệm của bên có nghĩa vụ giao vật là gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Thực hiện nghĩa vụ giao vật như thế nào?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Bên có nghĩa vụ giao vật phải bảo quản vật cho đến khi giao, giao đúng vật, đúng tình trạng (nếu là vật đặc định), đúng số lượng, chất lượng (nếu là vật cùng loại) hoặc giao đồng bộ (nếu là vật đồng bộ) và chịu mọi chi phí giao vật, trừ khi có thỏa thuận khác.</ANSWER>
            <ANSWER>Khi giao vật, bạn phải bảo quản vật cho đến lúc giao, giao đúng vật đã cam kết, đúng chất lượng, số lượng hoặc đồng bộ nếu thỏa thuận, và chịu chi phí giao vật, trừ khi có thỏa thuận khác.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 279 Bộ luật Dân sự 2015, bên có nghĩa vụ giao vật phải bảo quản vật, giao đúng vật, đúng tình trạng, số lượng, chất lượng hoặc đồng bộ theo thỏa thuận và chịu chi phí giao vật, trừ khi có thỏa thuận khác.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='7' article="280">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Khi có nghĩa vụ trả tiền, tôi cần phải làm gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Nghĩa vụ trả tiền được thực hiện như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Trách nhiệm của người có nghĩa vụ trả tiền?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Nghĩa vụ trả tiền phải được thực hiện đầy đủ, đúng hạn, đúng địa điểm và phương thức đã thỏa thuận, bao gồm cả tiền lãi, trừ khi có thỏa thuận khác.</ANSWER>
            <ANSWER>Khi trả tiền, bạn phải trả đủ, đúng hạn, đúng nơi, đúng cách đã thỏa thuận và bao gồm cả lãi, trừ khi có thỏa thuận khác.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 280 Bộ luật Dân sự 2015, nghĩa vụ trả tiền phải đầy đủ, đúng hạn, đúng nơi, đúng phương thức thỏa thuận và bao gồm cả lãi, trừ khi thỏa thuận khác.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='8' article="281">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nghĩa vụ thực hiện hoặc không thực hiện một công việc là gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Thế nào là nghĩa vụ thực hiện một công việc? Thế nào là nghĩa vụ không được thực hiện một công việc?</QUESTION>
            <QUESTION>Phân biệt nghĩa vụ thực hiện và không thực hiện công việc?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Nghĩa vụ thực hiện một công việc là nghĩa vụ mà bên có nghĩa vụ phải thực hiện đúng công việc đó. Nghĩa vụ không được thực hiện một công việc là nghĩa vụ mà bên có nghĩa vụ không được thực hiện công việc đó.</ANSWER>
            <ANSWER>Nghĩa vụ thực hiện công việc là phải làm đúng công việc đó. Nghĩa vụ không thực hiện công việc là không được làm công việc đó.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 281 Bộ luật Dân sự 2015, nghĩa vụ thực hiện công việc là phải làm đúng công việc, còn nghĩa vụ không thực hiện công việc là không được làm công việc đó.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='9' article="282">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Thực hiện nghĩa vụ theo định kỳ là như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu nghĩa vụ phải thực hiện định kỳ thì việc chậm thực hiện từng kỳ có bị coi là vi phạm không?</QUESTION>
            <QUESTION>Nghĩa vụ định kỳ và hậu quả của việc chậm thực hiện?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Nghĩa vụ được thực hiện theo định kỳ theo thỏa thuận, theo quy định của pháp luật hoặc quyết định của cơ quan có thẩm quyền. Việc chậm thực hiện nghĩa vụ theo từng kỳ cũng bị coi là chậm thực hiện nghĩa vụ.</ANSWER>
            <ANSWER>Nghĩa vụ định kỳ được thực hiện theo thỏa thuận, theo luật, hoặc quyết định của cơ quan có thẩm quyền. Chậm thực hiện từng kỳ cũng bị coi là chậm thực hiện nghĩa vụ.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 282 Bộ luật Dân sự 2015, nghĩa vụ định kỳ thực hiện theo thỏa thuận, luật, hoặc quyết định của cơ quan có thẩm quyền. Chậm thực hiện từng kỳ cũng bị coi là chậm thực hiện nghĩa vụ.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='10' article="283">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Tôi có thể nhờ người khác thực hiện nghĩa vụ thay mình được không?</QUESTION>
            <QUESTION>Thực hiện nghĩa vụ thông qua người thứ ba được không?</QUESTION>
            <QUESTION>Ủy quyền cho người khác thực hiện nghĩa vụ?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Khi được bên có quyền đồng ý, bên có nghĩa vụ có thể ủy quyền cho người thứ ba thay mình thực hiện nghĩa vụ nhưng vẫn phải chịu trách nhiệm với bên có quyền, nếu người thứ ba không thực hiện hoặc thực hiện không đúng nghĩa vụ.</ANSWER>
            <ANSWER>Bạn có thể nhờ người khác thực hiện nghĩa vụ thay bạn nếu được bên có quyền đồng ý. Tuy nhiên, bạn vẫn phải chịu trách nhiệm nếu người đó làm sai hoặc không thực hiện.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 283 Bộ luật Dân sự 2015, bạn có thể ủy quyền cho người khác thực hiện nghĩa vụ nếu được bên có quyền đồng ý, nhưng bạn vẫn chịu trách nhiệm nếu người đó làm sai hoặc không thực hiện.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='11' article="284">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nghĩa vụ có điều kiện là gì? Khi nào phải thực hiện nghĩa vụ có điều kiện?</QUESTION>
            <QUESTION>Thế nào là thực hiện nghĩa vụ có điều kiện?</QUESTION>
            <QUESTION>Khi nào thì thực hiện nghĩa vụ có điều kiện?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Nếu có thỏa thuận hoặc luật quy định về điều kiện thực hiện nghĩa vụ thì khi điều kiện đó xảy ra, bên có nghĩa vụ phải thực hiện. Nếu điều kiện không xảy ra hoặc xảy ra do tác động của một bên thì áp dụng quy định tại khoản 2 Điều 120 Bộ luật Dân sự 2015.</ANSWER>
            <ANSWER>Nghĩa vụ có điều kiện là nghĩa vụ chỉ thực hiện khi điều kiện được thỏa mãn.  Nếu điều kiện không xảy ra hoặc do một bên tác động thì áp dụng khoản 2 Điều 120 Bộ luật Dân sự 2015.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 284 Bộ luật Dân sự 2015, nghĩa vụ có điều kiện chỉ thực hiện khi điều kiện xảy ra. Nếu điều kiện không xảy ra hoặc do một bên tác động làm cho xảy ra thì áp dụng khoản 2 Điều 120 của Bộ luật này.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='12' article="285">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nghĩa vụ có đối tượng tùy ý lựa chọn là gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu tôi có nhiều lựa chọn để thực hiện nghĩa vụ thì tôi có thể tự chọn không?</QUESTION>
            <QUESTION>Thế nào là nghĩa vụ lựa chọn?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Nghĩa vụ có đối tượng tùy ý lựa chọn là nghĩa vụ mà đối tượng là một trong nhiều tài sản hoặc công việc khác nhau và bên có nghĩa vụ có thể tùy ý lựa chọn, trừ trường hợp có thỏa thuận hoặc pháp luật có quy định dành quyền lựa chọn cho bên có quyền. Bên có nghĩa vụ phải thông báo cho bên có quyền biết về lựa chọn của mình. Nếu bên có quyền đã ấn định thời hạn thì bên có nghĩa vụ phải hoàn thành đúng thời hạn. Nếu chỉ còn một tài sản hoặc một công việc thì bên có nghĩa vụ phải giao tài sản đó hoặc thực hiện công việc đó.</ANSWER>
            <ANSWER>Nghĩa vụ lựa chọn là khi bạn có nhiều lựa chọn để thực hiện nghĩa vụ và bạn được quyền tự chọn, trừ khi có thỏa thuận khác. Bạn phải báo cho bên có quyền biết về lựa chọn của mình. Nếu họ đã đặt thời hạn thì bạn phải thực hiện đúng hạn. Nếu chỉ còn một lựa chọn thì bạn phải thực hiện lựa chọn đó.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 285 Bộ luật Dân sự 2015, nghĩa vụ lựa chọn cho phép bên có nghĩa vụ tự chọn một trong nhiều tài sản hoặc công việc để thực hiện, trừ khi có thỏa thuận khác. Phải thông báo cho bên có quyền về lựa chọn và thực hiện đúng thời hạn nếu có. Nếu chỉ còn một lựa chọn thì phải thực hiện lựa chọn đó.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='13' article="286">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nghĩa vụ thay thế được là gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu tôi không thực hiện được nghĩa vụ ban đầu thì có thể thực hiện nghĩa vụ khác thay thế được không?</QUESTION>
            <QUESTION>Thực hiện nghĩa vụ khác thay thế nghĩa vụ ban đầu?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Nghĩa vụ thay thế được là nghĩa vụ mà nếu bên có nghĩa vụ không thực hiện được nghĩa vụ ban đầu thì có thể thực hiện một nghĩa vụ khác đã được bên có quyền chấp nhận để thay thế.</ANSWER>
            <ANSWER>Nếu bạn không thực hiện được nghĩa vụ ban đầu, bạn có thể thực hiện nghĩa vụ khác thay thế nếu được bên có quyền đồng ý.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 286 Bộ luật Dân sự 2015, nghĩa vụ thay thế được là khi bạn có thể thực hiện nghĩa vụ khác thay cho nghĩa vụ ban đầu nếu được bên có quyền chấp thuận.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='14' article="287">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu nhiều người cùng thực hiện một nghĩa vụ thì mỗi người phải chịu trách nhiệm như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Khi nhiều người cùng có nghĩa vụ, trách nhiệm của mỗi người là gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Thực hiện nghĩa vụ riêng rẽ?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Khi nhiều người cùng thực hiện một nghĩa vụ, nhưng mỗi người có một phần nghĩa vụ nhất định và riêng rẽ thì mỗi người chỉ phải thực hiện phần nghĩa vụ của mình.</ANSWER>
            <ANSWER>Nếu nhiều người cùng có nghĩa vụ nhưng mỗi người có phần việc riêng thì mỗi người chỉ chịu trách nhiệm phần việc của mình.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 287 Bộ luật Dân sự 2015, khi nhiều người cùng có nghĩa vụ riêng rẽ, mỗi người chỉ phải thực hiện phần việc của mình.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='15' article="288">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nghĩa vụ liên đới là gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu nhiều người cùng có nghĩa vụ liên đới thì bên có quyền có thể yêu cầu ai thực hiện?</QUESTION>
            <QUESTION>Thực hiện nghĩa vụ liên đới như thế nào?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Nghĩa vụ liên đới là nghĩa vụ mà nhiều người cùng phải thực hiện và bên có quyền có thể yêu cầu bất kỳ ai trong số họ thực hiện toàn bộ nghĩa vụ.  Nếu một người đã thực hiện toàn bộ, người đó có quyền yêu cầu những người còn lại thực hiện phần của họ. Nếu bên có quyền miễn cho một người thực hiện toàn bộ nghĩa vụ thì những người khác cũng được miễn. Nếu bên có quyền chỉ miễn cho một người không phải thực hiện phần của mình thì những người khác vẫn phải thực hiện phần của họ.</ANSWER>
            <ANSWER>Nghĩa vụ liên đới là khi nhiều người cùng phải thực hiện và bên có quyền có thể yêu cầu bất kỳ ai thực hiện toàn bộ. Người thực hiện toàn bộ có thể đòi lại phần của những người khác.  Nếu một người được miễn toàn bộ nghĩa vụ thì những người khác cũng được miễn. Nếu chỉ miễn một phần thì những người khác vẫn phải thực hiện phần còn lại.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 288 Bộ luật Dân sự 2015, nghĩa vụ liên đới là khi nhiều người cùng phải thực hiện và bên có quyền có thể yêu cầu bất kỳ ai thực hiện toàn bộ. Người thực hiện toàn bộ có thể đòi phần của người khác. Miễn nghĩa vụ cho một người thực hiện toàn bộ thì những người khác cũng được miễn. Miễn một phần thì những người khác vẫn phải thực hiện phần còn lại.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='16' article="289">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nghĩa vụ đối với nhiều người có quyền liên đới là gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu tôi có nghĩa vụ với nhiều người cùng có quyền liên đới thì tôi phải thực hiện như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Thực hiện nghĩa vụ với nhiều chủ nợ liên đới?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Nghĩa vụ đối với nhiều người có quyền liên đới là nghĩa vụ mà mỗi người có quyền đều có thể yêu cầu bên có nghĩa vụ thực hiện toàn bộ. Bên có nghĩa vụ có thể thực hiện nghĩa vụ với bất kỳ ai trong số những người có quyền. Nếu một người có quyền miễn cho bên có nghĩa vụ phần nghĩa vụ đối với mình thì bên có nghĩa vụ vẫn phải thực hiện phần còn lại đối với những người khác.</ANSWER>
            <ANSWER>Khi bạn có nghĩa vụ với nhiều người có quyền liên đới, mỗi người đều có thể yêu cầu bạn thực hiện toàn bộ nghĩa vụ. Bạn có thể thực hiện nghĩa vụ với bất kỳ ai trong số họ. Nếu một người miễn cho bạn một phần nghĩa vụ, bạn vẫn phải thực hiện phần còn lại cho những người khác.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 289 Bộ luật Dân sự 2015, nghĩa vụ với nhiều người có quyền liên đới là mỗi người đều có thể yêu cầu thực hiện toàn bộ nghĩa vụ. Bên có nghĩa vụ có thể thực hiện với bất kỳ ai. Nếu một người được miễn một phần nghĩa vụ, bên có nghĩa vụ vẫn phải thực hiện phần còn lại với những người khác.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='17' article="290">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nghĩa vụ phân chia được theo phần là gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Tôi có thể thực hiện nghĩa vụ của mình từng phần được không?</QUESTION>
            <QUESTION>Thực hiện nghĩa vụ từng phần?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Nghĩa vụ phân chia được theo phần là nghĩa vụ mà đối tượng của nghĩa vụ có thể chia thành nhiều phần để thực hiện. Bên có nghĩa vụ có thể thực hiện từng phần, trừ khi có thỏa thuận khác.</ANSWER>
            <ANSWER>Nghĩa vụ phân chia được là nghĩa vụ có thể thực hiện từng phần. Bạn có thể thực hiện từng phần trừ khi có thỏa thuận khác.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 290 Bộ luật Dân sự 2015, nghĩa vụ phân chia được là nghĩa vụ có thể thực hiện từng phần, trừ khi có thỏa thuận khác.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='18' article="291">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nghĩa vụ không phân chia được theo phần là gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu nhiều người cùng thực hiện nghĩa vụ không phân chia được thì phải làm thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Thực hiện nghĩa vụ không chia được?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Nghĩa vụ không phân chia được theo phần là nghĩa vụ mà đối tượng của nghĩa vụ phải được thực hiện cùng một lúc. Trường hợp nhiều người cùng phải thực hiện thì họ phải thực hiện cùng một lúc.</ANSWER>
            <ANSWER>Nghĩa vụ không phân chia được là nghĩa vụ phải thực hiện cùng một lúc.  Nếu nhiều người cùng thực hiện thì phải thực hiện đồng thời.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 291 Bộ luật Dân sự 2015, nghĩa vụ không phân chia được phải thực hiện cùng một lúc. Nếu nhiều người cùng thực hiện thì cũng phải thực hiện đồng thời.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='19' article="292">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Có những biện pháp nào để bảo đảm thực hiện nghĩa vụ?</QUESTION>
            <QUESTION>Làm thế nào để đảm bảo nghĩa vụ được thực hiện?</QUESTION>
            <QUESTION>Các biện pháp bảo đảm thực hiện nghĩa vụ?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Các biện pháp bảo đảm thực hiện nghĩa vụ bao gồm: cầm cố tài sản, thế chấp tài sản, đặt cọc, ký cược, ký quỹ, bảo lưu quyền sở hữu, bảo lãnh, tín chấp và cầm giữ tài sản.</ANSWER>
            <ANSWER>Để đảm bảo nghĩa vụ được thực hiện, có thể sử dụng các biện pháp như cầm cố, thế chấp, đặt cọc, ký cược, ký quỹ, bảo lưu quyền sở hữu, bảo lãnh, tín chấp, hoặc cầm giữ tài sản.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 292 Bộ luật Dân sự 2015, các biện pháp bảo đảm thực hiện nghĩa vụ gồm: cầm cố, thế chấp, đặt cọc, ký cược, ký quỹ, bảo lưu quyền sở hữu, bảo lãnh, tín chấp và cầm giữ tài sản.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='20' article="293">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Phạm vi nghĩa vụ được bảo đảm là gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Nghĩa vụ được bảo đảm bao gồm những gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Phạm vi bảo đảm nghĩa vụ?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Nghĩa vụ có thể được bảo đảm một phần hoặc toàn bộ theo thỏa thuận hoặc theo luật. Nếu không có thỏa thuận và luật không quy định thì nghĩa vụ được bảo đảm toàn bộ, bao gồm cả lãi, tiền phạt và bồi thường thiệt hại. Nghĩa vụ được bảo đảm có thể là nghĩa vụ hiện tại, tương lai hoặc có điều kiện.  Trường hợp bảo đảm nghĩa vụ tương lai, nghĩa vụ hình thành trong thời hạn bảo đảm là nghĩa vụ được bảo đảm, trừ khi có thỏa thuận khác.</ANSWER>
            <ANSWER>Phạm vi bảo đảm nghĩa vụ có thể là một phần hoặc toàn bộ theo thỏa thuận hoặc theo luật. Nếu không có quy định gì thì bảo đảm toàn bộ, kể cả lãi, phạt, bồi thường. Nghĩa vụ được bảo đảm có thể ở hiện tại, tương lai hoặc có điều kiện.  Bảo đảm nghĩa vụ tương lai thì nghĩa vụ phát sinh trong thời hạn bảo đảm sẽ được bảo đảm, trừ khi có thỏa thuận khác.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 293 Bộ luật Dân sự 2015, nghĩa vụ được bảo đảm một phần hoặc toàn bộ theo thỏa thuận hoặc theo luật.  Không có quy định thì bảo đảm toàn bộ (cả lãi, phạt, bồi thường). Nghĩa vụ được bảo đảm có thể ở hiện tại, tương lai, hoặc có điều kiện. Bảo đảm nghĩa vụ tương lai thì nghĩa vụ phát sinh trong thời hạn bảo đảm sẽ được bảo đảm, trừ khi có thỏa thuận khác.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='21' article="294">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Bảo đảm thực hiện nghĩa vụ trong tương lai như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu tôi muốn bảo đảm một nghĩa vụ chưa phát sinh thì cần làm gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Bảo đảm nghĩa vụ tương lai?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Khi bảo đảm nghĩa vụ tương lai, các bên có thể thỏa thuận về phạm vi và thời hạn nghĩa vụ được bảo đảm, trừ khi luật có quy định khác. Khi nghĩa vụ phát sinh, không cần xác lập lại biện pháp bảo đảm.</ANSWER>
            <ANSWER>Để bảo đảm nghĩa vụ tương lai, bạn có thể thỏa thuận về phạm vi và thời hạn, trừ trường hợp luật quy định khác. Khi nghĩa vụ phát sinh, không cần làm lại thủ tục bảo đảm.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 294 Bộ luật Dân sự 2015, khi bảo đảm nghĩa vụ tương lai, các bên thỏa thuận về phạm vi, thời hạn, trừ khi có quy định khác. Khi nghĩa vụ phát sinh, không cần xác lập lại bảo đảm.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='22' article="295">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Tài sản bảo đảm là gì? Có những quy định nào về tài sản bảo đảm?</QUESTION>
            <QUESTION>Tài sản nào có thể dùng để bảo đảm nghĩa vụ?</QUESTION>
            <QUESTION>Quy định về tài sản bảo đảm?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Tài sản bảo đảm phải thuộc sở hữu của bên bảo đảm, trừ trường hợp cầm giữ tài sản, bảo lưu quyền sở hữu. Tài sản có thể được mô tả chung nhưng phải xác định được.  Có thể là tài sản hiện có hoặc hình thành trong tương lai. Giá trị của tài sản có thể lớn hơn, bằng hoặc nhỏ hơn giá trị nghĩa vụ được bảo đảm.</ANSWER>
            <ANSWER>Tài sản bảo đảm phải là của bên bảo đảm, trừ trường hợp cầm giữ, bảo lưu quyền sở hữu.  Mô tả chung nhưng phải xác định được. Có thể là tài sản hiện có hoặc tương lai. Giá trị có thể lớn hơn, bằng hoặc nhỏ hơn nghĩa vụ.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 295 Bộ luật Dân sự 2015, tài sản bảo đảm phải của bên bảo đảm, trừ trường hợp cầm giữ, bảo lưu quyền sở hữu. Mô tả chung nhưng xác định được. Hiện có hoặc tương lai. Giá trị có thể lớn hơn, bằng hoặc nhỏ hơn nghĩa vụ.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='23' article="296">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Một tài sản có thể dùng để bảo đảm nhiều nghĩa vụ được không?</QUESTION>
            <QUESTION>Tôi có thể dùng một tài sản để bảo đảm cho nhiều khoản nợ khác nhau không?</QUESTION>
            <QUESTION>Bảo đảm nhiều nghĩa vụ bằng một tài sản?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Một tài sản có thể bảo đảm nhiều nghĩa vụ nếu giá trị tài sản lớn hơn tổng giá trị các nghĩa vụ, trừ trường hợp có thỏa thuận hoặc luật quy định khác. Bên bảo đảm phải thông báo cho bên nhận bảo đảm sau biết về việc tài sản đang bảo đảm nghĩa vụ khác. Mỗi lần bảo đảm phải lập thành văn bản. Nếu xử lý tài sản cho nghĩa vụ đến hạn, các nghĩa vụ khác (dù chưa đến hạn) đều coi như đến hạn và tất cả các bên cùng nhận bảo đảm được tham gia xử lý. Bên nhận bảo đảm đã thông báo xử lý có trách nhiệm xử lý, trừ khi có thỏa thuận khác.  Các bên có thể thỏa thuận dùng tài sản khác để bảo đảm các nghĩa vụ chưa đến hạn nếu muốn tiếp tục thực hiện.</ANSWER>
            <ANSWER>Bạn có thể dùng một tài sản để bảo đảm nhiều nghĩa vụ nếu giá trị tài sản đủ lớn, trừ khi có thỏa thuận khác. Phải thông báo cho các bên nhận bảo đảm sau về việc tài sản đang bảo đảm nghĩa vụ khác. Mỗi lần bảo đảm phải có văn bản. Khi xử lý tài sản cho nghĩa vụ đến hạn, các nghĩa vụ khác cũng coi như đến hạn và tất cả các bên cùng nhận bảo đảm được tham gia. Bên đã thông báo xử lý có trách nhiệm xử lý, trừ khi có thỏa thuận khác. Có thể thỏa thuận dùng tài sản khác để bảo đảm các nghĩa vụ chưa đến hạn.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 296 Bộ luật Dân sự 2015, một tài sản có thể bảo đảm nhiều nghĩa vụ nếu giá trị đủ lớn, trừ trường hợp có thỏa thuận hoặc luật quy định khác. Phải thông báo cho bên nhận bảo đảm sau. Mỗi lần bảo đảm phải bằng văn bản. Xử lý tài sản cho nghĩa vụ đến hạn thì nghĩa vụ khác cũng đến hạn và các bên nhận bảo đảm được tham gia xử lý. Bên thông báo xử lý có trách nhiệm xử lý, trừ khi có thỏa thuận khác. Có thể dùng tài sản khác bảo đảm nghĩa vụ chưa đến hạn.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='24' article="297">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Khi nào biện pháp bảo đảm có hiệu lực với người thứ ba?</QUESTION>
            <QUESTION>Biện pháp bảo đảm có hiệu lực khi nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Thời điểm biện pháp bảo đảm có hiệu lực?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Biện pháp bảo đảm có hiệu lực với người thứ ba từ khi đăng ký hoặc bên nhận bảo đảm nắm giữ, chiếm giữ tài sản bảo đảm. Khi đó, bên nhận bảo đảm có quyền truy đòi tài sản và được thanh toán theo Điều 308 Bộ luật Dân sự 2015 và luật khác có liên quan.</ANSWER>
            <ANSWER>Biện pháp bảo đảm có hiệu lực với người khác khi được đăng ký hoặc khi bên nhận bảo đảm giữ tài sản. Lúc đó, bên nhận bảo đảm có quyền đòi tài sản và được thanh toán theo quy định.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 297 Bộ luật Dân sự 2015, biện pháp bảo đảm có hiệu lực với người thứ ba khi đăng ký hoặc bên nhận bảo đảm giữ tài sản.  Khi đó, bên nhận bảo đảm có quyền truy đòi và thanh toán theo Điều 308 của Bộ luật này và các luật liên quan.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='25' article="298">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Đăng ký biện pháp bảo đảm như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Tôi cần đăng ký biện pháp bảo đảm ở đâu?</QUESTION>
            <QUESTION>Thủ tục đăng ký biện pháp bảo đảm?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Biện pháp bảo đảm được đăng ký theo thỏa thuận hoặc theo luật. Đăng ký là điều kiện để giao dịch bảo đảm có hiệu lực chỉ khi luật quy định. Nếu được đăng ký, biện pháp bảo đảm có hiệu lực với người thứ ba từ thời điểm đăng ký. Việc đăng ký thực hiện theo luật về đăng ký biện pháp bảo đảm.</ANSWER>
            <ANSWER>Bạn đăng ký biện pháp bảo đảm theo thỏa thuận hoặc theo luật.  Chỉ khi luật yêu cầu thì mới cần đăng ký để giao dịch có hiệu lực.  Đăng ký xong thì biện pháp bảo đảm có hiệu lực với người khác từ lúc đăng ký.  Thủ tục đăng ký theo luật.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 298 Bộ luật Dân sự 2015, biện pháp bảo đảm được đăng ký theo thỏa thuận hoặc theo luật. Chỉ cần đăng ký khi luật yêu cầu. Hiệu lực với người thứ ba từ khi đăng ký. Thủ tục đăng ký theo luật.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='26' article="299">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Khi nào thì tài sản bảo đảm bị xử lý?</QUESTION>
            <QUESTION>Trong trường hợp nào thì tài sản thế chấp của tôi bị xử lý?</QUESTION>
            <QUESTION>Các trường hợp xử lý tài sản bảo đảm?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Tài sản bảo đảm bị xử lý khi đến hạn mà bên có nghĩa vụ không thực hiện hoặc thực hiện không đúng; khi bên có nghĩa vụ phải thực hiện trước hạn do vi phạm thỏa thuận hoặc luật; và các trường hợp khác do thỏa thuận hoặc luật quy định.</ANSWER>
            <ANSWER>Tài sản bảo đảm có thể bị xử lý khi đến hạn mà bạn không thực hiện nghĩa vụ hoặc thực hiện sai; khi bạn phải thực hiện nghĩa vụ trước hạn do vi phạm thỏa thuận hoặc luật; hoặc các trường hợp khác theo thỏa thuận hoặc luật.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 299 Bộ luật Dân sự 2015, tài sản bảo đảm bị xử lý khi đến hạn mà không thực hiện hoặc thực hiện sai nghĩa vụ; khi phải thực hiện nghĩa vụ trước hạn do vi phạm; hoặc các trường hợp khác theo thỏa thuận hoặc luật.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='27' article="300">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Trước khi xử lý tài sản bảo đảm, cần phải thông báo như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Tôi cần làm gì trước khi xử lý tài sản thế chấp?</QUESTION>
            <QUESTION>Thông báo về việc xử lý tài sản bảo đảm?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Trước khi xử lý tài sản bảo đảm, bên nhận bảo đảm phải thông báo bằng văn bản cho bên bảo đảm và các bên nhận bảo đảm khác trong thời hạn hợp lý. Trường hợp tài sản có nguy cơ hư hỏng, bên nhận bảo đảm có quyền xử lý ngay và phải thông báo cho các bên liên quan. Nếu không thông báo mà gây thiệt hại, bên nhận bảo đảm phải bồi thường.</ANSWER>
            <ANSWER>Bạn phải thông báo bằng văn bản cho bên bảo đảm và các bên liên quan khác trước khi xử lý tài sản bảo đảm, trừ trường hợp tài sản có nguy cơ hư hỏng thì được xử lý ngay và vẫn phải thông báo. Nếu không thông báo mà gây thiệt hại, bạn phải bồi thường.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 300 Bộ luật Dân sự 2015, phải thông báo bằng văn bản trước khi xử lý tài sản bảo đảm, trừ trường hợp tài sản có nguy cơ hư hỏng thì xử lý ngay và vẫn phải thông báo.  Không thông báo mà gây thiệt hại thì phải bồi thường.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='28' article="301">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Người giữ tài sản bảo đảm có nghĩa vụ gì khi đến lúc xử lý tài sản?</QUESTION>
            <QUESTION>Khi nào người giữ tài sản bảo đảm phải giao tài sản để xử lý?</QUESTION>
            <QUESTION>Giao tài sản bảo đảm để xử lý?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Người giữ tài sản bảo đảm phải giao tài sản cho bên nhận bảo đảm để xử lý khi thuộc các trường hợp quy định tại Điều 299 Bộ luật Dân sự 2015. Nếu không giao, bên nhận bảo đảm có quyền yêu cầu Tòa án giải quyết, trừ trường hợp luật có quy định khác.</ANSWER>
            <ANSWER>Người giữ tài sản phải giao tài sản cho bên nhận bảo đảm khi đến lúc xử lý theo Điều 299 Bộ luật Dân sự 2015. Nếu không giao, bên nhận bảo đảm có thể kiện ra tòa, trừ khi có quy định khác.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 301 Bộ luật Dân sự 2015, người giữ tài sản bảo đảm phải giao tài sản cho bên nhận bảo đảm để xử lý theo Điều 299 của Bộ luật này. Không giao thì bên nhận bảo đảm có thể yêu cầu tòa án giải quyết, trừ khi có quy định khác.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='29' article="302">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Khi nào tôi có thể nhận lại tài sản bảo đảm?</QUESTION>
            <QUESTION>Làm thế nào để lấy lại tài sản đã thế chấp?</QUESTION>
            <QUESTION>Điều kiện để nhận lại tài sản bảo đảm?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Trước khi xử lý tài sản bảo đảm, nếu bên bảo đảm thực hiện đầy đủ nghĩa vụ và thanh toán chi phí phát sinh do chậm thực hiện thì có quyền nhận lại tài sản, trừ khi luật có quy định khác.</ANSWER>
            <ANSWER>Bạn có thể nhận lại tài sản bảo đảm trước khi bị xử lý nếu thực hiện đủ nghĩa vụ và trả các chi phí phát sinh do chậm thực hiện, trừ khi có quy định khác.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 302 Bộ luật Dân sự 2015, bạn có thể nhận lại tài sản bảo đảm trước khi bị xử lý nếu thực hiện đầy đủ nghĩa vụ và thanh toán các chi phí phát sinh do chậm thực hiện, trừ khi có quy định khác.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='30' article="303">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Tài sản cầm cố, thế chấp có thể được xử lý bằng những cách nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Có những phương thức nào để xử lý tài sản thế chấp?</QUESTION>
            <QUESTION>Phương thức xử lý tài sản cầm cố, thế chấp?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Tài sản cầm cố, thế chấp có thể được xử lý bằng cách bán đấu giá, bên nhận bảo đảm tự bán, bên nhận bảo đảm nhận tài sản thay cho việc thực hiện nghĩa vụ, hoặc các phương thức khác theo thỏa thuận. Nếu không thỏa thuận thì bán đấu giá, trừ trường hợp luật có quy định khác.</ANSWER>
            <ANSWER>Có thể xử lý tài sản cầm cố, thế chấp bằng cách bán đấu giá, tự bán, nhận tài sản thay nghĩa vụ, hoặc theo cách khác đã thỏa thuận.  Không thỏa thuận thì bán đấu giá, trừ khi có quy định khác của luật.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 303 Bộ luật Dân sự 2015, tài sản cầm cố, thế chấp được xử lý bằng bán đấu giá, tự bán, nhận thay nghĩa vụ, hoặc cách khác theo thỏa thuận.  Không có thỏa thuận thì bán đấu giá, trừ khi luật quy định khác.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='31' article="304">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Việc bán tài sản cầm cố, thế chấp được thực hiện như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Quy trình bán tài sản thế chấp ra sao?</QUESTION>
            <QUESTION>Bán tài sản cầm cố, thế chấp?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Việc bán đấu giá tài sản cầm cố, thế chấp thực hiện theo luật bán đấu giá. Bên nhận bảo đảm tự bán thì thực hiện theo quy định trong Bộ luật Dân sự 2015, thanh toán theo Điều 307 và phải làm thủ tục chuyển quyền sở hữu cho bên mua.</ANSWER>
            <ANSWER>Bán đấu giá tài sản cầm cố, thế chấp theo luật bán đấu giá. Tự bán thì theo Bộ luật Dân sự và Điều 307, sau đó làm thủ tục chuyển quyền sở hữu cho người mua.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 304 Bộ luật Dân sự 2015, bán đấu giá tài sản cầm cố, thế chấp theo luật bán đấu giá. Tự bán theo Bộ luật này và Điều 307, sau đó chuyển quyền sở hữu cho người mua.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='32' article="305">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Bên nhận bảo đảm có thể nhận tài sản bảo đảm thay cho việc thực hiện nghĩa vụ được không?</QUESTION>
            <QUESTION>Ngân hàng có thể lấy nhà đất thế chấp của tôi thay cho việc trả nợ được không?</QUESTION>
            <QUESTION>Nhận tài sản bảo đảm thay cho việc thực hiện nghĩa vụ?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Bên nhận bảo đảm có thể nhận tài sản bảo đảm thay cho việc thực hiện nghĩa vụ nếu có thỏa thuận từ trước hoặc được bên bảo đảm đồng ý bằng văn bản. Nếu giá trị tài sản lớn hơn nghĩa vụ, bên nhận bảo đảm phải trả phần chênh lệch. Nếu giá trị tài sản nhỏ hơn, phần nghĩa vụ còn lại không được bảo đảm. Bên bảo đảm phải làm thủ tục chuyển quyền sở hữu.</ANSWER>
            <ANSWER>Bên nhận bảo đảm được nhận tài sản thay nghĩa vụ nếu có thỏa thuận ban đầu hoặc bên bảo đảm đồng ý bằng văn bản.  Tài sản lớn hơn nghĩa vụ thì phải trả chênh lệch. Tài sản nhỏ hơn thì phần còn lại không được bảo đảm. Bên bảo đảm phải chuyển quyền sở hữu.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 305 Bộ luật Dân sự 2015, bên nhận bảo đảm được nhận tài sản thay nghĩa vụ nếu có thỏa thuận trước hoặc bên bảo đảm đồng ý bằng văn bản. Tài sản lớn hơn nghĩa vụ thì trả chênh lệch. Tài sản nhỏ hơn thì phần còn lại không được bảo đảm.  Bên bảo đảm phải chuyển quyền sở hữu.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='33' article="306">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Giá trị tài sản bảo đảm được xác định như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Làm thế nào để định giá tài sản thế chấp?</QUESTION>
            <QUESTION>Định giá tài sản bảo đảm?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Giá tài sản bảo đảm do các bên thỏa thuận hoặc định giá qua tổ chức định giá. Nếu không thỏa thuận thì phải định giá qua tổ chức định giá. Việc định giá phải khách quan, phù hợp với giá thị trường. Tổ chức định giá phải bồi thường nếu định giá sai gây thiệt hại.</ANSWER>
            <ANSWER>Định giá tài sản bảo đảm theo thỏa thuận hoặc thông qua tổ chức định giá. Không thỏa thuận thì phải qua tổ chức định giá.  Định giá phải khách quan, đúng giá thị trường. Tổ chức định giá phải bồi thường nếu định giá sai.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 306 Bộ luật Dân sự 2015, giá tài sản bảo đảm do hai bên thỏa thuận hoặc định giá qua tổ chức. Không thỏa thuận thì phải qua tổ chức. Định giá phải khách quan, đúng giá thị trường. Tổ chức định giá phải bồi thường nếu sai.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='34' article="307">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Số tiền thu được từ việc xử lý tài sản cầm cố, thế chấp được sử dụng như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Sau khi bán tài sản thế chấp, tiền được chia như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Thanh toán từ tiền xử lý tài sản cầm cố, thế chấp?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Tiền thu được từ việc xử lý tài sản cầm cố, thế chấp, sau khi trừ chi phí, được thanh toán theo thứ tự ưu tiên tại Điều 308 Bộ luật Dân sự 2015. Nếu tiền còn dư thì trả cho bên bảo đảm. Nếu tiền không đủ trả nghĩa vụ thì phần chưa trả là nghĩa vụ không có bảo đảm, trừ khi có thỏa thuận bổ sung tài sản, và bên nhận bảo đảm có quyền yêu cầu bên có nghĩa vụ thanh toán phần còn lại.</ANSWER>
            <ANSWER>Sau khi trừ chi phí, tiền bán tài sản cầm cố, thế chấp được thanh toán theo Điều 308 Bộ luật Dân sự 2015. Số dư trả cho bên bảo đảm.  Nếu không đủ, phần còn lại là nghĩa vụ không bảo đảm (trừ khi có thỏa thuận bổ sung) và bên nhận bảo đảm có thể yêu cầu thanh toán.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 307 Bộ luật Dân sự 2015, sau khi trừ chi phí, tiền xử lý tài sản cầm cố, thế chấp được thanh toán theo Điều 308 của Bộ luật này. Dư thì trả bên bảo đảm. Thiếu thì phần còn lại là nghĩa vụ không bảo đảm (trừ khi bổ sung tài sản) và bên nhận bảo đảm có thể yêu cầu thanh toán nốt.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='35' article="308">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu một tài sản bảo đảm cho nhiều nghĩa vụ, thứ tự ưu tiên thanh toán như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Khi một tài sản thế chấp cho nhiều khoản vay, khoản nào được trả trước?</QUESTION>
            <QUESTION>Thứ tự ưu tiên thanh toán khi một tài sản bảo đảm nhiều nghĩa vụ?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Nếu một tài sản bảo đảm nhiều nghĩa vụ, thứ tự ưu tiên thanh toán như sau: nếu các biện pháp bảo đảm đều có hiệu lực với người thứ ba thì thanh toán theo thứ tự hiệu lực; nếu có biện pháp có hiệu lực và biện pháp không có hiệu lực thì nghĩa vụ có biện pháp bảo đảm có hiệu lực được trả trước; nếu các biện pháp đều không có hiệu lực thì thanh toán theo thứ tự xác lập biện pháp bảo đảm. Thứ tự này có thể thay đổi theo thỏa thuận. Bên được thế quyền ưu tiên chỉ được ưu tiên trong phạm vi của bên mình thế quyền.</ANSWER>
            <ANSWER>Khi một tài sản bảo đảm nhiều khoản vay, thứ tự thanh toán dựa trên hiệu lực của biện pháp bảo đảm với người thứ ba. Biện pháp nào có hiệu lực trước thì được trả trước. Nếu đều có hiệu lực hoặc đều không có hiệu lực thì theo thứ tự xác lập bảo đảm. Có thể thỏa thuận thay đổi thứ tự này.  Ưu tiên thanh toán chỉ trong phạm vi được thế quyền.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 308 Bộ luật Dân sự 2015, khi một tài sản bảo đảm nhiều nghĩa vụ, thứ tự thanh toán dựa trên hiệu lực của biện pháp bảo đảm với người thứ ba. Có hiệu lực trước trả trước. Nếu cùng có hoặc cùng không có hiệu lực thì theo thứ tự xác lập bảo đảm. Có thể thỏa thuận thay đổi. Ưu tiên thanh toán chỉ trong phạm vi được thế quyền.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='36' article="309">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Cầm cố tài sản là gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Thế nào là cầm cố tài sản?</QUESTION>
            <QUESTION>Cầm cố tài sản được hiểu như thế nào?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Cầm cố tài sản là việc giao tài sản thuộc sở hữu của mình cho người khác để bảo đảm thực hiện nghĩa vụ.</ANSWER>
            <ANSWER>Cầm cố là việc đưa tài sản của mình cho người khác giữ để đảm bảo mình sẽ thực hiện nghĩa vụ.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 309 Bộ luật Dân sự 2015, cầm cố tài sản là việc giao tài sản thuộc sở hữu của mình cho người khác để bảo đảm nghĩa vụ.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='37' article="310">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Khi nào hợp đồng cầm cố tài sản có hiệu lực?</QUESTION>
            <QUESTION>Hợp đồng cầm cố có hiệu lực từ khi nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Hiệu lực của hợp đồng cầm cố?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Hợp đồng cầm cố có hiệu lực từ khi giao kết, trừ trường hợp có thỏa thuận hoặc luật quy định khác. Cầm cố có hiệu lực với người thứ ba khi bên nhận cầm cố giữ tài sản. Cầm cố bất động sản có hiệu lực với người thứ ba khi đăng ký.</ANSWER>
            <ANSWER>Hợp đồng cầm cố có hiệu lực khi ký kết, trừ khi có thỏa thuận hoặc luật quy định khác. Có hiệu lực với người khác khi bên nhận cầm cố giữ tài sản. Cầm cố bất động sản có hiệu lực khi đăng ký.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 310 Bộ luật Dân sự 2015, hợp đồng cầm cố có hiệu lực khi ký kết, trừ khi có thỏa thuận hoặc luật quy định khác.  Có hiệu lực với người thứ ba khi bên nhận giữ tài sản.  Cầm cố bất động sản có hiệu lực khi đăng ký.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='38' article="311">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nghĩa vụ của bên cầm cố là gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Khi cầm cố tài sản, tôi có những nghĩa vụ gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Trách nhiệm của bên cầm cố?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Bên cầm cố có nghĩa vụ giao tài sản đúng thỏa thuận, báo cho bên nhận cầm cố về quyền của người thứ ba đối với tài sản (nếu có), và thanh toán chi phí bảo quản tài sản, trừ khi có thỏa thuận khác.</ANSWER>
            <ANSWER>Khi cầm cố, bạn phải giao tài sản đúng hẹn, báo cho bên kia biết nếu có người khác có quyền với tài sản, và trả phí bảo quản, trừ khi có thỏa thuận khác.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 311 Bộ luật Dân sự 2015, bên cầm cố phải giao tài sản đúng thỏa thuận, báo cho bên nhận biết về quyền của người thứ ba (nếu có), và trả phí bảo quản, trừ khi thỏa thuận khác.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='39' article="312">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Quyền của bên cầm cố là gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Khi cầm cố tài sản, tôi có những quyền gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Bên cầm cố được làm gì?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Bên cầm cố có quyền yêu cầu bên nhận cầm cố ngừng sử dụng tài sản nếu việc sử dụng có thể làm mất giá trị tài sản; yêu cầu trả lại tài sản khi nghĩa vụ chấm dứt; yêu cầu bồi thường thiệt hại nếu tài sản bị hư hỏng; và được bán, thay thế, trao đổi, tặng cho tài sản nếu được bên nhận cầm cố đồng ý hoặc theo luật.</ANSWER>
            <ANSWER>Khi cầm cố, bạn có quyền yêu cầu bên kia ngừng sử dụng tài sản nếu làm giảm giá trị, yêu cầu trả lại tài sản khi nghĩa vụ hết hiệu lực, yêu cầu bồi thường nếu tài sản bị hư hại, và được bán, đổi, tặng tài sản nếu được bên kia đồng ý hoặc theo luật.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 312 Bộ luật Dân sự 2015, bên cầm cố có quyền yêu cầu bên nhận cầm cố dừng sử dụng tài sản nếu gây giảm giá trị, đòi lại tài sản khi nghĩa vụ chấm dứt, đòi bồi thường nếu tài sản bị thiệt hại, và được bán/đổi/tặng tài sản nếu được đồng ý hoặc theo luật.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='40' article="313">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nghĩa vụ của bên nhận cầm cố là gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Khi nhận cầm cố tài sản, tôi có những nghĩa vụ gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Trách nhiệm của bên nhận cầm cố?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Bên nhận cầm cố có nghĩa vụ bảo quản tài sản, bồi thường nếu làm mất hoặc hư hỏng; không được bán, trao đổi, tặng cho hoặc dùng tài sản để bảo đảm nghĩa vụ khác; không được cho thuê, cho mượn, khai thác hoặc hưởng lợi từ tài sản, trừ khi có thỏa thuận; và phải trả lại tài sản khi nghĩa vụ chấm dứt hoặc được thay thế bằng bảo đảm khác.</ANSWER>
            <ANSWER>Khi nhận cầm cố, bạn phải bảo quản tài sản và bồi thường nếu làm mất hoặc hư hỏng; không được bán, đổi, tặng hay dùng tài sản để bảo đảm khác; không được cho thuê, mượn hoặc hưởng lợi từ tài sản trừ khi thỏa thuận; và phải trả lại tài sản khi nghĩa vụ chấm dứt hoặc có bảo đảm khác thay thế.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 313 Bộ luật Dân sự 2015, bên nhận cầm cố phải bảo quản tài sản và bồi thường nếu làm mất, hư hỏng; không bán, đổi, tặng, dùng bảo đảm khác; không cho thuê, mượn, khai thác, hưởng lợi trừ khi thỏa thuận; và trả tài sản khi nghĩa vụ chấm dứt hoặc có bảo đảm khác.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='41' article="314">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Quyền của bên nhận cầm cố là gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Khi nhận cầm cố tài sản, tôi có những quyền gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Bên nhận cầm cố được làm gì?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Bên nhận cầm cố có quyền yêu cầu người đang chiếm hữu trái phép tài sản trả lại; xử lý tài sản theo thỏa thuận hoặc theo luật; cho thuê, cho mượn, khai thác và hưởng lợi từ tài sản nếu có thỏa thuận; và được thanh toán chi phí bảo quản tài sản khi trả lại.</ANSWER>
            <ANSWER>Khi nhận cầm cố, bạn có quyền yêu cầu người chiếm hữu trái phép trả lại tài sản; xử lý tài sản theo thỏa thuận hoặc theo luật; cho thuê, mượn, khai thác và hưởng lợi nếu có thỏa thuận; và được thanh toán chi phí bảo quản khi trả lại tài sản.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 314 Bộ luật Dân sự 2015, bên nhận cầm cố có quyền yêu cầu người chiếm hữu trái phép trả lại tài sản; xử lý tài sản theo thỏa thuận hoặc luật; cho thuê, mượn, khai thác, hưởng lợi nếu thỏa thuận; và được trả phí bảo quản khi trả tài sản.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='42' article="315">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Khi nào thì việc cầm cố tài sản chấm dứt?</QUESTION>
            <QUESTION>Cầm cố tài sản chấm dứt trong trường hợp nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Các trường hợp chấm dứt cầm cố?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Cầm cố tài sản chấm dứt khi nghĩa vụ được bảo đảm chấm dứt; khi cầm cố bị hủy bỏ hoặc thay thế bằng biện pháp bảo đảm khác; khi tài sản cầm cố đã được xử lý; hoặc theo thỏa thuận của các bên.</ANSWER>
            <ANSWER>Cầm cố chấm dứt khi nghĩa vụ hết hiệu lực; khi cầm cố bị hủy hoặc thay thế; khi tài sản bị xử lý; hoặc theo thỏa thuận.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 315 Bộ luật Dân sự 2015, cầm cố chấm dứt khi nghĩa vụ chấm dứt; cầm cố bị hủy hoặc thay thế; tài sản bị xử lý; hoặc theo thỏa thuận.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='43' article="316">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Khi cầm cố chấm dứt, tài sản được trả lại như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Sau khi hết hạn cầm cố, tôi có được nhận lại tài sản và hoa lợi không?</QUESTION>
            <QUESTION>Trả lại tài sản cầm cố?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Khi cầm cố chấm dứt, tài sản cầm cố và giấy tờ liên quan phải được trả lại cho bên cầm cố. Hoa lợi, lợi tức cũng được trả lại, trừ khi có thỏa thuận khác.</ANSWER>
            <ANSWER>Khi cầm cố kết thúc, bạn sẽ nhận lại tài sản và giấy tờ liên quan. Hoa lợi, lợi tức cũng được trả lại, trừ khi có thỏa thuận khác.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 316 Bộ luật Dân sự 2015, khi cầm cố chấm dứt, tài sản và giấy tờ liên quan được trả lại. Hoa lợi, lợi tức cũng được trả lại, trừ khi có thỏa thuận khác.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='44' article="317">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Thế chấp tài sản là gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Thế nào là thế chấp tài sản?</QUESTION>
            <QUESTION>Thế chấp khác gì cầm cố?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Thế chấp tài sản là việc dùng tài sản thuộc sở hữu của mình để bảo đảm thực hiện nghĩa vụ nhưng không giao tài sản cho bên nhận thế chấp. Tài sản thế chấp do bên thế chấp giữ, hoặc có thể thỏa thuận giao cho người thứ ba giữ.</ANSWER>
            <ANSWER>Thế chấp là dùng tài sản của mình để bảo đảm nghĩa vụ nhưng không giao tài sản cho bên kia. Tài sản do mình giữ hoặc có thể nhờ người khác giữ.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 317 Bộ luật Dân sự 2015, thế chấp là dùng tài sản của mình để bảo đảm nghĩa vụ nhưng không giao tài sản. Tài sản do mình hoặc người thứ ba (theo thỏa thuận) giữ.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='45' article="318">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Tài sản thế chấp bao gồm những gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu tôi thế chấp nhà đất thì những tài sản nào khác cũng được coi là tài sản thế chấp?</QUESTION>
            <QUESTION>Quy định về tài sản thế chấp?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Khi thế chấp toàn bộ bất động sản, động sản có vật phụ thì vật phụ cũng thuộc tài sản thế chấp, trừ khi có thỏa thuận khác. Khi thế chấp một phần thì vật phụ gắn với phần đó thuộc tài sản thế chấp, trừ khi có thỏa thuận khác.  Thế chấp quyền sử dụng đất mà tài sản gắn liền với đất thuộc sở hữu của bên thế chấp thì tài sản đó cũng được thế chấp, trừ khi thỏa thuận khác. Nếu tài sản được bảo hiểm, bên nhận thế chấp phải báo cho tổ chức bảo hiểm. Tổ chức bảo hiểm trả tiền trực tiếp cho bên nhận thế chấp khi có sự kiện bảo hiểm. Nếu bên nhận thế chấp không báo cho bảo hiểm thì bên thế chấp phải trả nợ cho bên nhận thế chấp.</ANSWER>
            <ANSWER>Thế chấp toàn bộ bất động sản, động sản thì vật phụ cũng được thế chấp, trừ khi thỏa thuận khác. Thế chấp một phần thì vật phụ gắn liền cũng thế chấp, trừ khi thỏa thuận khác. Thế chấp quyền sử dụng đất thì tài sản gắn liền cũng thế chấp, trừ khi thỏa thuận khác. Nếu có bảo hiểm, bên nhận thế chấp phải báo cho bảo hiểm. Bảo hiểm sẽ trả trực tiếp cho bên nhận thế chấp.  Không báo cho bảo hiểm thì bên thế chấp phải tự trả nợ.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 318 Bộ luật Dân sự 2015, thế chấp toàn bộ thì vật phụ cũng được thế chấp, trừ khi thỏa thuận khác. Thế chấp một phần thì vật phụ đi kèm cũng thế chấp, trừ khi thỏa thuận khác. Thế chấp quyền sử dụng đất thì tài sản gắn liền cũng thế chấp, trừ khi thỏa thuận khác. Phải báo cho bảo hiểm nếu có. Bảo hiểm trả cho bên nhận thế chấp. Không báo bảo hiểm thì bên thế chấp tự trả nợ.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='46' article="319">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Hợp đồng thế chấp tài sản có hiệu lực khi nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Khi nào thì hợp đồng thế chấp nhà đất của tôi có hiệu lực?</QUESTION>
            <QUESTION>Hiệu lực của hợp đồng thế chấp?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Hợp đồng thế chấp có hiệu lực từ khi giao kết, trừ khi có thỏa thuận hoặc luật quy định khác.  Thế chấp có hiệu lực với người thứ ba kể từ khi đăng ký.</ANSWER>
            <ANSWER>Hợp đồng thế chấp có hiệu lực từ lúc ký kết, trừ khi có thỏa thuận hoặc luật khác. Có hiệu lực với người khác từ khi đăng ký.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 319 Bộ luật Dân sự 2015, hợp đồng thế chấp có hiệu lực khi ký, trừ khi có thỏa thuận hoặc luật khác. Có hiệu lực với người thứ ba khi đăng ký.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='47' article="320">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nghĩa vụ của bên thế chấp là gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Khi thế chấp tài sản, tôi có những nghĩa vụ gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Trách nhiệm của bên thế chấp?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Bên thế chấp có nghĩa vụ giao giấy tờ liên quan (nếu có thỏa thuận), bảo quản tài sản, khắc phục sự cố (kể cả ngừng khai thác nếu cần), sửa chữa hoặc thay thế tài sản hư hỏng (trừ khi có thỏa thuận khác), cung cấp thông tin về tài sản, giao tài sản để xử lý khi cần, thông báo về quyền của người thứ ba đối với tài sản (nếu có), và không được bán, thay thế, trao đổi, tặng cho tài sản, trừ trường hợp được quy định tại khoản 4 và 5 Điều 321 Bộ luật Dân sự 2015.</ANSWER>
            <ANSWER>Khi thế chấp, bạn phải giao giấy tờ (nếu thỏa thuận), bảo quản tài sản, khắc phục sự cố, sửa chữa/thay thế nếu hư hỏng (trừ khi thỏa thuận khác), cung cấp thông tin về tài sản, giao tài sản để xử lý khi cần, báo cho bên kia biết nếu người khác có quyền với tài sản, và không bán, đổi, tặng tài sản trừ trường hợp ngoại lệ.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 320 Bộ luật Dân sự 2015, bên thế chấp phải giao giấy tờ (nếu thỏa thuận), bảo quản, khắc phục sự cố, sửa chữa/thay thế nếu hư hỏng (trừ khi thỏa thuận khác), cung cấp thông tin, giao tài sản xử lý khi cần, thông báo quyền của người thứ ba (nếu có), và không bán, đổi, tặng tài sản trừ trường hợp ngoại lệ (khoản 4, 5 Điều 321 của Bộ luật này).</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='48' article="321">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Quyền của bên thế chấp là gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Khi thế chấp tài sản, tôi có những quyền gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Bên thế chấp được làm gì?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Bên thế chấp có quyền khai thác, hưởng lợi từ tài sản (trừ khi hoa lợi cũng là tài sản thế chấp); đầu tư để tăng giá trị tài sản; nhận lại tài sản và giấy tờ khi nghĩa vụ chấm dứt hoặc được thay thế; bán, thay thế, trao đổi tài sản thế chấp là hàng hóa luân chuyển (và các tài sản phát sinh từ đó sẽ thành tài sản thế chấp) hoặc thay thế hàng hóa trong kho (nhưng phải đảm bảo giá trị); bán, đổi, tặng tài sản không phải hàng hóa luân chuyển nếu được bên nhận thế chấp đồng ý; và cho thuê, cho mượn tài sản nhưng phải thông báo cho bên thuê, bên mượn và bên nhận thế chấp.</ANSWER>
            <ANSWER>Khi thế chấp, bạn có quyền khai thác, hưởng lợi từ tài sản (trừ khi có thỏa thuận khác); đầu tư tăng giá trị; nhận lại tài sản và giấy tờ khi nghĩa vụ chấm dứt; bán, đổi, thay thế tài sản nếu là hàng hóa luân chuyển (tài sản mới sẽ thành tài sản thế chấp) hoặc thay thế hàng trong kho (giữ nguyên giá trị); bán, đổi, tặng tài sản khác nếu được bên kia đồng ý; và cho thuê, mượn nhưng phải thông báo cho bên thuê, mượn và bên nhận thế chấp.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 321 Bộ luật Dân sự 2015, bên thế chấp có quyền khai thác, hưởng lợi (trừ khi thỏa thuận khác); đầu tư tăng giá trị; nhận lại tài sản, giấy tờ khi nghĩa vụ hết hiệu lực; bán, đổi, thay thế hàng hóa luân chuyển (tài sản mới thành tài sản thế chấp) hoặc thay hàng trong kho (giữ nguyên giá trị); bán, đổi, tặng tài sản khác nếu được đồng ý; cho thuê, cho mượn nhưng phải thông báo.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='49' article="322">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nghĩa vụ của bên nhận thế chấp là gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Khi nhận thế chấp tài sản, tôi có những nghĩa vụ gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Trách nhiệm của bên nhận thế chấp?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Bên nhận thế chấp có nghĩa vụ trả lại giấy tờ cho bên thế chấp khi chấm dứt thế chấp (nếu có thỏa thuận giữ giấy tờ) và thực hiện thủ tục xử lý tài sản theo đúng quy định.</ANSWER>
            <ANSWER>Khi nhận thế chấp, bạn phải trả lại giấy tờ khi chấm dứt (nếu có giữ giấy tờ) và xử lý tài sản theo đúng luật.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 322 Bộ luật Dân sự 2015, bên nhận thế chấp phải trả giấy tờ khi chấm dứt (nếu có thỏa thuận giữ) và xử lý tài sản đúng luật.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='50' article="323">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Quyền của bên nhận thế chấp là gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Khi nhận thế chấp tài sản, tôi có những quyền gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Bên nhận thế chấp được làm gì?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Bên nhận thế chấp có quyền kiểm tra tài sản (nhưng không cản trở sử dụng); yêu cầu bên thế chấp cung cấp thông tin về tài sản; yêu cầu bảo quản tài sản; đăng ký thế chấp; yêu cầu giao tài sản để xử lý khi bên thế chấp vi phạm nghĩa vụ; giữ giấy tờ liên quan (nếu thỏa thuận); và xử lý tài sản trong trường hợp quy định tại Điều 299 Bộ luật Dân sự 2015.</ANSWER>
            <ANSWER>Khi nhận thế chấp, bạn có quyền kiểm tra tài sản (không cản trở sử dụng); yêu cầu thông tin về tài sản; yêu cầu bảo quản tài sản; đăng ký thế chấp; yêu cầu giao tài sản nếu bên kia vi phạm; giữ giấy tờ (nếu thỏa thuận); và xử lý tài sản theo Điều 299 Bộ luật Dân sự 2015.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 323 Bộ luật Dân sự 2015, bên nhận thế chấp có quyền kiểm tra tài sản; yêu cầu thông tin, bảo quản tài sản; đăng ký thế chấp; yêu cầu giao tài sản nếu bên kia vi phạm; giữ giấy tờ (nếu thỏa thuận); và xử lý tài sản theo Điều 299 của Bộ luật này.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='51' article="324">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Người thứ ba giữ tài sản thế chấp có quyền và nghĩa vụ gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu tôi được nhờ giữ tài sản thế chấp thì tôi cần phải làm gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Quyền và nghĩa vụ của người giữ tài sản thế chấp?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Người thứ ba giữ tài sản có quyền khai thác tài sản (nếu có thỏa thuận) và được trả thù lao, chi phí bảo quản. Nghĩa vụ của họ là bảo quản tài sản, bồi thường nếu làm mất hoặc giảm giá trị tài sản; không khai thác nếu gây giảm giá trị tài sản; và giao lại tài sản cho bên nhận thế chấp hoặc bên thế chấp theo thỏa thuận hoặc luật.</ANSWER>
            <ANSWER>Nếu bạn giữ tài sản thế chấp, bạn có quyền khai thác (nếu thỏa thuận) và được trả công, phí bảo quản. Bạn phải bảo quản tài sản, bồi thường nếu làm mất hoặc giảm giá trị; không được khai thác nếu gây giảm giá trị; và phải trả lại tài sản theo thỏa thuận hoặc luật.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 324 Bộ luật Dân sự 2015, người giữ tài sản thế chấp có quyền khai thác (nếu thỏa thuận) và được trả công, phí bảo quản.  Họ phải bảo quản, bồi thường nếu làm mất, giảm giá trị; không khai thác nếu gây giảm giá trị; và trả lại tài sản theo thỏa thuận hoặc luật.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='52' article="325">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu tôi chỉ thế chấp quyền sử dụng đất mà không thế chấp tài sản gắn liền với đất thì khi xử lý sẽ như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Thế chấp đất không thế chấp nhà, khi xử lý có bị mất nhà không?</QUESTION>
            <QUESTION>Thế chấp quyền sử dụng đất mà không thế chấp tài sản gắn liền với đất?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Nếu bạn thế chấp quyền sử dụng đất mà không thế chấp tài sản gắn liền với đất, và bạn là chủ sở hữu tài sản đó, thì khi xử lý, tài sản gắn liền cũng bị xử lý, trừ khi có thỏa thuận khác. Nếu bạn không phải chủ sở hữu tài sản gắn liền, thì khi xử lý đất, chủ sở hữu tài sản vẫn được sử dụng đất, và quyền, nghĩa vụ của bạn với chủ sở hữu tài sản sẽ chuyển cho người nhận quyền sử dụng đất, trừ khi có thỏa thuận khác.</ANSWER>
            <ANSWER>Thế chấp đất mà không thế chấp nhà, nếu bạn là chủ nhà thì nhà cũng bị xử lý, trừ khi thỏa thuận khác. Nếu bạn không phải chủ nhà, chủ nhà vẫn được sử dụng đất, quyền và nghĩa vụ của bạn với chủ nhà sẽ chuyển cho người nhận đất, trừ khi thỏa thuận khác.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 325 Bộ luật Dân sự 2015, thế chấp đất không thế chấp nhà: nếu bạn là chủ nhà, nhà cũng bị xử lý (trừ khi thỏa thuận khác). Nếu không, chủ nhà vẫn dùng đất, quyền, nghĩa vụ của bạn chuyển cho người nhận đất (trừ khi thỏa thuận khác).</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='53' article="326">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu tôi chỉ thế chấp tài sản gắn liền với đất mà không thế chấp quyền sử dụng đất thì sao?</QUESTION>
            <QUESTION>Thế chấp nhà không thế chấp đất, khi xử lý nhà thì đất có bị ảnh hưởng không?</QUESTION>
            <QUESTION>Thế chấp tài sản gắn liền với đất mà không thế chấp quyền sử dụng đất?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Nếu bạn thế chấp tài sản gắn liền với đất mà không thế chấp quyền sử dụng đất: nếu bạn là người sử dụng đất thì quyền sử dụng đất cũng bị xử lý, trừ khi có thỏa thuận khác. Nếu bạn không phải người sử dụng đất, thì người nhận tài sản vẫn được sử dụng đất theo phạm vi quyền của chủ sở hữu tài sản được chuyển giao, trừ khi có thỏa thuận khác.</ANSWER>
            <ANSWER>Thế chấp nhà không thế chấp đất: nếu bạn là người sử dụng đất thì đất cũng bị xử lý, trừ khi thỏa thuận khác. Nếu không, người nhận nhà vẫn được sử dụng đất theo quyền của chủ sở hữu cũ, trừ khi thỏa thuận khác.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 326 Bộ luật Dân sự 2015, thế chấp nhà không thế chấp đất: nếu bạn dùng đất, đất cũng bị xử lý (trừ khi thỏa thuận khác). Nếu không, người nhận nhà vẫn dùng đất theo quyền của chủ cũ (trừ khi thỏa thuận khác).</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='54' article="327">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Thế chấp tài sản chấm dứt khi nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Khi nào thì việc thế chấp nhà đất của tôi chấm dứt?</QUESTION>
            <QUESTION>Các trường hợp chấm dứt thế chấp?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Thế chấp tài sản chấm dứt khi nghĩa vụ được bảo đảm chấm dứt; khi thế chấp bị hủy bỏ hoặc thay thế bằng biện pháp bảo đảm khác; khi tài sản thế chấp đã được xử lý; hoặc theo thỏa thuận của các bên.</ANSWER>
            <ANSWER>Thế chấp chấm dứt khi nghĩa vụ hết hiệu lực; bị hủy bỏ hoặc thay thế; tài sản bị xử lý; hoặc theo thỏa thuận.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 327 Bộ luật Dân sự 2015, thế chấp chấm dứt khi nghĩa vụ chấm dứt; thế chấp bị hủy hoặc thay thế; tài sản bị xử lý; hoặc theo thỏa thuận.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='55' article="328">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Đặt cọc là gì? Nếu một trong hai bên không thực hiện hợp đồng thì tiền cọc sẽ như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Thế nào là đặt cọc?</QUESTION>
            <QUESTION>Đặt cọc để làm gì?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Đặt cọc là việc giao một khoản tiền hoặc vật có giá trị để bảo đảm giao kết hoặc thực hiện hợp đồng. Nếu hợp đồng được thực hiện, tiền/tài sản đặt cọc được trả lại hoặc trừ vào nghĩa vụ trả tiền. Nếu bên đặt cọc từ chối thực hiện hợp đồng, tiền/tài sản thuộc về bên nhận. Nếu bên nhận từ chối, phải trả lại tiền/tài sản và một khoản tiền tương đương, trừ khi có thỏa thuận khác.</ANSWER>
            <ANSWER>Đặt cọc là đưa trước tiền hoặc vật có giá trị để đảm bảo hợp đồng. Nếu hợp đồng được thực hiện, tiền/vật được trả lại hoặc trừ vào tiền thanh toán. Bên đặt cọc bỏ cuộc thì mất cọc. Bên nhận bỏ cuộc thì trả lại cọc và thêm một khoản tương đương, trừ khi thỏa thuận khác.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 328 Bộ luật Dân sự 2015, đặt cọc là giao tiền/vật có giá trị để bảo đảm hợp đồng. Hợp đồng được thực hiện thì tiền/vật được trả lại hoặc trừ vào thanh toán.  Bên đặt cọc hủy thì mất cọc. Bên nhận hủy thì trả cọc và thêm khoản tương đương, trừ khi thỏa thuận khác.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='56' article="329">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Ký cược là gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Khi thuê đồ, ký cược là để làm gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Thế nào là ký cược?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Ký cược là việc bên thuê tài sản động sản giao cho bên cho thuê một khoản tiền hoặc vật có giá trị để bảo đảm việc trả lại tài sản thuê. Nếu trả lại tài sản, bên thuê nhận lại tài sản ký cược sau khi trả tiền thuê. Nếu không trả lại, bên cho thuê được đòi tài sản thuê. Nếu tài sản thuê không còn, tài sản ký cược thuộc về bên cho thuê.</ANSWER>
            <ANSWER>Ký cược là đưa tiền/vật có giá trị để đảm bảo trả lại đồ thuê. Trả đồ thì nhận lại tiền/vật sau khi trả tiền thuê.  Không trả đồ thì chủ đồ được đòi đồ.  Mất đồ thì mất cọc.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 329 Bộ luật Dân sự 2015, ký cược là giao tiền/vật có giá trị để đảm bảo trả đồ thuê. Trả đồ thì lấy lại tiền/vật sau khi trả tiền thuê. Không trả đồ thì chủ đòi đồ. Mất đồ thì mất cọc.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='57' article="330">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Ký quỹ là gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Thế nào là ký quỹ?</QUESTION>
            <QUESTION>Ký quỹ khác gì đặt cọc?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Ký quỹ là việc gửi một khoản tiền hoặc vật có giá trị vào tài khoản phong tỏa tại ngân hàng để bảo đảm thực hiện nghĩa vụ. Nếu bên có nghĩa vụ không thực hiện hoặc thực hiện sai, bên có quyền được ngân hàng thanh toán bồi thường, sau khi trừ phí dịch vụ. Thủ tục gửi và thanh toán theo quy định.</ANSWER>
            <ANSWER>Ký quỹ là gửi tiền/vật có giá trị vào tài khoản bị khóa tại ngân hàng để đảm bảo thực hiện nghĩa vụ. Nếu không thực hiện nghĩa vụ, bên có quyền được ngân hàng trả tiền bồi thường (trừ phí).  Thủ tục theo quy định.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 330 Bộ luật Dân sự 2015, ký quỹ là gửi tiền/vật có giá trị vào tài khoản phong tỏa tại ngân hàng để bảo đảm nghĩa vụ. Không thực hiện nghĩa vụ thì ngân hàng trả bồi thường (trừ phí). Thủ tục theo quy định.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='58' article="331">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Bảo lưu quyền sở hữu là gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Trong mua bán, bảo lưu quyền sở hữu nghĩa là gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Thế nào là bảo lưu quyền sở hữu?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Bảo lưu quyền sở hữu là việc bên bán giữ quyền sở hữu tài sản cho đến khi bên mua trả hết tiền.  Việc này phải được ghi thành văn bản riêng hoặc trong hợp đồng mua bán, và có hiệu lực với người thứ ba kể từ khi đăng ký.</ANSWER>
            <ANSWER>Bảo lưu quyền sở hữu nghĩa là người bán vẫn là chủ sở hữu cho đến khi người mua trả hết tiền. Phải có văn bản riêng hoặc ghi trong hợp đồng, và có hiệu lực với người khác khi đăng ký.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 331 Bộ luật Dân sự 2015, bảo lưu quyền sở hữu là người bán vẫn giữ quyền sở hữu đến khi người mua trả hết tiền. Phải có văn bản, hiệu lực với người khác từ khi đăng ký.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='59' article="332">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu bên mua không trả tiền thì bên bán có quyền gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Người mua không trả tiền, người bán có thể làm gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Quyền đòi lại tài sản khi bên mua không thanh toán?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Nếu bên mua không thanh toán, bên bán có quyền đòi lại tài sản và hoàn trả cho bên mua số tiền đã trả sau khi trừ hao mòn. Nếu bên mua làm mất hoặc hư hỏng tài sản, bên bán có quyền yêu cầu bồi thường.</ANSWER>
            <ANSWER>Nếu người mua không trả tiền, người bán có thể lấy lại tài sản và trả lại số tiền người mua đã trả (trừ hao mòn). Nếu tài sản bị mất hoặc hư hỏng, người bán có thể yêu cầu bồi thường.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 332 Bộ luật Dân sự 2015, nếu người mua không trả tiền, người bán được đòi lại tài sản và trả lại tiền người mua đã trả (sau khi trừ hao mòn). Nếu tài sản mất hoặc hỏng, người bán được yêu cầu bồi thường.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='60' article="333">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Khi mua hàng nhưng người bán bảo lưu quyền sở hữu, tôi có quyền gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Quyền của người mua khi có bảo lưu quyền sở hữu?</QUESTION>
            <QUESTION>Người mua được làm gì với tài sản khi có bảo lưu quyền sở hữu?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Trong thời hạn bảo lưu quyền sở hữu, bên mua được sử dụng tài sản và hưởng hoa lợi, lợi tức nhưng phải chịu rủi ro về tài sản, trừ khi có thỏa thuận khác.</ANSWER>
            <ANSWER>Khi có bảo lưu quyền sở hữu, bạn được sử dụng tài sản và hưởng hoa lợi nhưng cũng phải chịu rủi ro, trừ khi thỏa thuận khác.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 333 Bộ luật Dân sự 2015, khi có bảo lưu quyền sở hữu, bên mua được sử dụng, hưởng hoa lợi nhưng chịu rủi ro, trừ khi thỏa thuận khác.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='61' article="334">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Khi nào thì việc bảo lưu quyền sở hữu chấm dứt?</QUESTION>
            <QUESTION>Bảo lưu quyền sở hữu chấm dứt trong trường hợp nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Các trường hợp chấm dứt bảo lưu quyền sở hữu?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Bảo lưu quyền sở hữu chấm dứt khi bên mua trả hết tiền cho bên bán; khi bên bán nhận lại tài sản; hoặc theo thỏa thuận của hai bên.</ANSWER>
            <ANSWER>Bảo lưu quyền sở hữu chấm dứt khi trả hết tiền; khi bên bán lấy lại tài sản; hoặc theo thỏa thuận.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 334 Bộ luật Dân sự 2015, bảo lưu quyền sở hữu chấm dứt khi trả hết tiền; bên bán lấy lại tài sản; hoặc theo thỏa thuận.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='62' article="335">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Bảo lãnh là gì vậy?</QUESTION>
            <QUESTION>Giải thích giúp khái niệm bảo lãnh?</QUESTION>
            <QUESTION>Thế nào là bảo lãnh theo luật dân sự?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Bảo lãnh là việc bên bảo lãnh cam kết với bên có quyền sẽ thực hiện nghĩa vụ thay cho bên được bảo lãnh nếu bên này không thực hiện đúng nghĩa vụ khi đến hạn.</ANSWER>
            <ANSWER>Bảo lãnh là cam kết thực hiện nghĩa vụ thay người khác nếu người đó không thực hiện được.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 335 Bộ luật Dân sự 2015, bảo lãnh là việc người thứ ba cam kết với bên có quyền sẽ thực hiện nghĩa vụ thay cho bên có nghĩa vụ nếu bên này không thực hiện hoặc thực hiện không đúng nghĩa vụ.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='63' article="335">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Bên bảo lãnh có thể thỏa thuận chỉ trả nợ khi bên kia không có khả năng trả không?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu người được bảo lãnh không có khả năng trả nợ thì bên bảo lãnh mới phải trả đúng không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='2'>Đúng vậy, các bên có thể thỏa thuận về việc bên bảo lãnh chỉ phải thực hiện nghĩa vụ khi bên được bảo lãnh không có khả năng trả nợ.</ANSWER>
            <ANSWER clause='2'>Theo khoản 2 Điều 335 Bộ luật Dân sự 2015, có thể thỏa thuận để bên bảo lãnh chỉ phải trả nợ thay khi người được bảo lãnh không có khả năng trả.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='64' article="336">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Có thể bảo lãnh một phần nghĩa vụ được không?</QUESTION>
            <QUESTION>Tôi có thể bảo lãnh một phần khoản vay của bạn tôi được không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='1'>Được, bên bảo lãnh có thể cam kết bảo lãnh một phần hoặc toàn bộ nghĩa vụ.</ANSWER>
            <ANSWER clause='1'>Theo khoản 1 Điều 336 Bộ luật Dân sự 2015, bên bảo lãnh có quyền cam kết bảo lãnh một phần hoặc toàn bộ nghĩa vụ cho bên được bảo lãnh.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='65' article="336">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Bảo lãnh bao gồm những khoản gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Khi bảo lãnh thì trách nhiệm trả những khoản nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu tôi bảo lãnh cho người khác thì tôi có phải trả cả lãi và phạt không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='2'>Theo khoản 2 Điều 336 Bộ luật Dân sự 2015, nghĩa vụ bảo lãnh bao gồm cả tiền lãi trên nợ gốc, tiền phạt, tiền bồi thường thiệt hại, lãi trên số tiền chậm trả, trừ khi có thỏa thuận khác.</ANSWER>
            <ANSWER clause='2'>Bảo lãnh bao gồm cả gốc, lãi, phạt, bồi thường thiệt hại và lãi chậm trả, trừ khi có thỏa thuận khác.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='66' article="336">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Có thể dùng tài sản để đảm bảo cho việc bảo lãnh không?</QUESTION>
            <QUESTION>Có thể thế chấp tài sản để bảo đảm nghĩa vụ bảo lãnh không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='3'>Được, các bên có thể thỏa thuận sử dụng biện pháp bảo đảm bằng tài sản để đảm bảo thực hiện nghĩa vụ bảo lãnh.</ANSWER>
            <ANSWER clause='3'>Theo khoản 3 Điều 336 Bộ luật Dân sự 2015, các bên có thể thỏa thuận sử dụng tài sản để bảo đảm việc thực hiện nghĩa vụ bảo lãnh.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='67' article="336">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu người bảo lãnh chết thì có còn phải bảo lãnh cho khoản nợ phát sinh sau đó không?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu nghĩa vụ bảo lãnh phát sinh trong tương lai, khi người bảo lãnh chết thì có phải trả nợ nữa không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='4'>Không, nếu nghĩa vụ được bảo lãnh phát sinh trong tương lai thì phạm vi bảo lãnh không bao gồm nghĩa vụ phát sinh sau khi người bảo lãnh chết.</ANSWER>
            <ANSWER clause='4'>Theo khoản 4 Điều 336 Bộ luật Dân sự 2015, trong trường hợp nghĩa vụ được bảo lãnh phát sinh trong tương lai, thì việc bảo lãnh không bao gồm nghĩa vụ phát sinh sau khi người bảo lãnh qua đời.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='68' article="337">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Bên bảo lãnh có được trả thù lao không?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu tôi bảo lãnh cho người khác thì có được trả công không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Bên bảo lãnh được hưởng thù lao nếu có thỏa thuận với bên được bảo lãnh.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 337 Bộ luật Dân sự 2015, nếu bên bảo lãnh và bên được bảo lãnh có thỏa thuận thì bên bảo lãnh sẽ được trả thù lao.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='69' article="338">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu nhiều người cùng bảo lãnh thì sao?</QUESTION>
            <QUESTION>Nhiều người cùng bảo lãnh một người thì trách nhiệm thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Trong trường hợp có nhiều người cùng bảo lãnh cho một nghĩa vụ, trách nhiệm của mỗi người ra sao?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Theo Điều 338 Bộ luật Dân sự 2015, khi nhiều người cùng bảo lãnh thì phải liên đới thực hiện nghĩa vụ bảo lãnh, trừ khi có thỏa thuận khác hoặc pháp luật quy định khác.</ANSWER>
            <ANSWER>Nếu nhiều người cùng bảo lãnh một nghĩa vụ thì phải liên đới thực hiện nghĩa vụ bảo lãnh, trừ khi có thỏa thuận hoặc pháp luật quy định khác.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='70' article="338">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu một người trong nhóm bảo lãnh trả hết nợ thì sao?</QUESTION>
            <QUESTION>Một người bảo lãnh trả hết nợ thay cho người được bảo lãnh thì có quyền gì?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Người trả hết nợ có quyền yêu cầu những người bảo lãnh còn lại trả phần nghĩa vụ của họ.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 338 Bộ luật Dân sự 2015, người bảo lãnh đã trả toàn bộ nghĩa vụ thay cho bên được bảo lãnh có quyền yêu cầu những người bảo lãnh còn lại thực hiện phần nghĩa vụ của họ đối với mình.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='71' article="339">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Khi nào bên nhận bảo lãnh có quyền yêu cầu bên bảo lãnh trả nợ?</QUESTION>
            <QUESTION>Bên nhận bảo lãnh được quyền yêu cầu bên bảo lãnh thực hiện nghĩa vụ khi nào?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='1'>Theo khoản 1 Điều 339 Bộ luật Dân sự 2015, khi bên được bảo lãnh không thực hiện hoặc thực hiện không đúng nghĩa vụ, bên nhận bảo lãnh có quyền yêu cầu bên bảo lãnh thực hiện nghĩa vụ bảo lãnh, trừ khi có thỏa thuận khác.</ANSWER>
            <ANSWER clause='1'>Bên nhận bảo lãnh có quyền yêu cầu bên bảo lãnh trả nợ khi bên được bảo lãnh không thực hiện đúng nghĩa vụ, trừ khi có thỏa thuận khác.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='72' article="339">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Có được yêu cầu bên bảo lãnh trả nợ trước hạn không?</QUESTION>
            <QUESTION>Bên nhận bảo lãnh có thể yêu cầu bên bảo lãnh trả nợ trước thời hạn được không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='2'>Không, bên nhận bảo lãnh không được yêu cầu bên bảo lãnh thực hiện nghĩa vụ thay cho bên được bảo lãnh khi nghĩa vụ chưa đến hạn.</ANSWER>
            <ANSWER clause='2'>Theo khoản 2 Điều 339 Bộ luật Dân sự 2015, không được yêu cầu bên bảo lãnh trả nợ trước khi nghĩa vụ đến hạn.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='73' article="339">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Khi nào bên bảo lãnh không phải trả nợ?</QUESTION>
            <QUESTION>Trong trường hợp nào thì bên bảo lãnh được miễn trừ trách nhiệm trả nợ?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='3'>Bên bảo lãnh không phải trả nợ nếu bên nhận bảo lãnh có thể bù trừ nghĩa vụ với bên được bảo lãnh.</ANSWER>
            <ANSWER clause='3'>Theo khoản 3 Điều 339 Bộ luật Dân sự 2015, nếu bên nhận bảo lãnh có thể bù trừ nghĩa vụ với bên được bảo lãnh thì bên bảo lãnh không phải thực hiện nghĩa vụ.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='74' article="340">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Bên bảo lãnh có quyền gì đối với người được bảo lãnh?</QUESTION>
            <QUESTION>Sau khi trả nợ thay, bên bảo lãnh có thể đòi lại tiền từ người được bảo lãnh không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Bên bảo lãnh có quyền yêu cầu bên được bảo lãnh trả lại số tiền đã trả thay, trừ khi có thỏa thuận khác.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 340 Bộ luật Dân sự 2015, bên bảo lãnh có quyền yêu cầu bên được bảo lãnh thực hiện nghĩa vụ đối với mình trong phạm vi nghĩa vụ bảo lãnh đã thực hiện, trừ trường hợp có thoả thuận khác.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='75' article="341">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu bên nhận bảo lãnh miễn cho bên bảo lãnh thì bên được bảo lãnh có còn phải trả nợ không?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu người cho vay miễn cho người bảo lãnh thì người đi vay có được miễn luôn không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='1'>Nếu bên nhận bảo lãnh miễn cho bên bảo lãnh thì bên được bảo lãnh không phải trả nợ cho bên nhận bảo lãnh, trừ khi có thỏa thuận khác hoặc luật có quy định khác.</ANSWER>
            <ANSWER clause='1'>Theo khoản 1 Điều 341 Bộ luật Dân sự 2015, nếu bên nhận bảo lãnh miễn cho bên bảo lãnh thì bên được bảo lãnh không phải thực hiện nghĩa vụ đối với bên nhận bảo lãnh, trừ trường hợp có thỏa thuận hoặc pháp luật có quy định khác.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='76' article="341">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu chỉ một người trong nhóm bảo lãnh được miễn thì những người còn lại có phải trả nợ không?</QUESTION>
            <QUESTION>Trong trường hợp nhiều người cùng bảo lãnh, nếu một người được miễn trách nhiệm thì những người khác có được miễn không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='2'>Không, những người còn lại vẫn phải thực hiện nghĩa vụ bảo lãnh của họ.</ANSWER>
            <ANSWER clause='2'>Khoản 2 Điều 341 Bộ luật Dân sự 2015 quy định, nếu chỉ một người trong số nhiều người cùng bảo lãnh liên đới được miễn việc thực hiện phần nghĩa vụ bảo lãnh của mình thì những người khác vẫn phải thực hiện nghĩa vụ bảo lãnh của họ.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='77' article="341">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu một người trong nhóm chủ nợ miễn cho bên bảo lãnh thì bên bảo lãnh có còn phải trả cho những chủ nợ còn lại không?</QUESTION>
             <QUESTION>Trường hợp có nhiều chủ nợ, một chủ nợ miễn cho người bảo lãnh thì người bảo lãnh có phải trả phần nợ cho các chủ nợ còn lại không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='3'>Có, bên bảo lãnh vẫn phải thực hiện phần nghĩa vụ còn lại đối với những người nhận bảo lãnh liên đới còn lại.</ANSWER>
            <ANSWER clause='3'>Theo khoản 3 Điều 341 Bộ luật Dân sự 2015, nếu một trong số những người nhận bảo lãnh liên đới miễn cho bên bảo lãnh không phải thực hiện phần nghĩa vụ đối với mình thì bên bảo lãnh vẫn phải thực hiện phần nghĩa vụ còn lại đối với những người nhận bảo lãnh liên đới còn lại.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='78' article="342">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu người được bảo lãnh không trả nợ thì ai phải trả?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu người được bảo lãnh không thực hiện nghĩa vụ thì bên bảo lãnh có trách nhiệm gì?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='1'>Bên bảo lãnh phải thực hiện nghĩa vụ đó.</ANSWER>
            <ANSWER clause='1'>Theo khoản 1 Điều 342 Bộ luật Dân sự 2015, trường hợp bên được bảo lãnh không thực hiện hoặc thực hiện không đúng nghĩa vụ thì bên bảo lãnh phải thực hiện nghĩa vụ đó.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='79' article="342">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu bên bảo lãnh không thực hiện đúng nghĩa vụ thì sao?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu người bảo lãnh không trả nợ đúng hạn thì có bị phạt không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='2'>Bên nhận bảo lãnh có quyền yêu cầu bên bảo lãnh thanh toán giá trị nghĩa vụ vi phạm và bồi thường thiệt hại.</ANSWER>
            <ANSWER clause='2'>Khoản 2 Điều 342 Bộ luật Dân sự 2015 quy định, nếu bên bảo lãnh không thực hiện đúng nghĩa vụ bảo lãnh thì bên nhận bảo lãnh có quyền yêu cầu bên bảo lãnh thanh toán giá trị nghĩa vụ vi phạm và bồi thường thiệt hại.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='80' article="343">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Khi nào thì bảo lãnh chấm dứt?</QUESTION>
            <QUESTION>Trong những trường hợp nào thì việc bảo lãnh không còn hiệu lực?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Bảo lãnh chấm dứt khi nghĩa vụ được bảo lãnh chấm dứt, bảo lãnh bị hủy bỏ hoặc thay thế, bên bảo lãnh đã thực hiện nghĩa vụ, hoặc theo thỏa thuận của các bên.</ANSWER>
            <ANSWER>Việc bảo lãnh chấm dứt trong các trường hợp được quy định tại Điều 343 Bộ luật Dân sự 2015, bao gồm: Nghĩa vụ được bảo lãnh chấm dứt; Việc bảo lãnh được hủy bỏ hoặc được thay thế bằng biện pháp bảo đảm khác; Bên bảo lãnh đã thực hiện nghĩa vụ bảo lãnh; Theo thỏa thuận của các bên.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='81' article="343">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu khoản nợ được bảo lãnh đã trả xong thì bảo lãnh còn hiệu lực không?</QUESTION>
            <QUESTION>Việc bảo lãnh có còn hiệu lực khi nghĩa vụ được bảo lãnh đã hoàn thành không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='1'>Không, bảo lãnh chấm dứt khi nghĩa vụ được bảo lãnh chấm dứt.</ANSWER>
            <ANSWER clause='1'>Theo khoản 1 Điều 343 Bộ luật Dân sự 2015, bảo lãnh chấm dứt khi nghĩa vụ được bảo lãnh chấm dứt.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='82' article="343">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Có thể hủy bỏ bảo lãnh không?</QUESTION>
            <QUESTION>Việc bảo lãnh có thể bị hủy bỏ không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='2'>Có, bảo lãnh có thể bị hủy bỏ hoặc được thay thế bằng biện pháp bảo đảm khác.</ANSWER>
            <ANSWER clause='2'>Khoản 2 Điều 343 Bộ luật Dân sự 2015 quy định bảo lãnh chấm dứt khi việc bảo lãnh được hủy bỏ hoặc được thay thế bằng biện pháp bảo đảm khác.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='83' article="343">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu bên bảo lãnh đã trả nợ xong thì bảo lãnh còn hiệu lực không?</QUESTION>
            <QUESTION>Trong trường hợp bên bảo lãnh đã thực hiện xong nghĩa vụ bảo lãnh thì việc bảo lãnh có còn hiệu lực?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='3'>Không, bảo lãnh chấm dứt khi bên bảo lãnh đã thực hiện nghĩa vụ bảo lãnh.</ANSWER>
            <ANSWER clause='3'>Theo khoản 3 Điều 343 Bộ luật Dân sự 2015, bảo lãnh chấm dứt khi bên bảo lãnh đã thực hiện nghĩa vụ bảo lãnh.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='84' article="343">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Các bên có thể thỏa thuận chấm dứt bảo lãnh không?</QUESTION>
            <QUESTION>Việc bảo lãnh có thể chấm dứt theo thỏa thuận giữa các bên không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='4'>Có, bảo lãnh chấm dứt theo thỏa thuận của các bên.</ANSWER>
            <ANSWER clause='4'>Khoản 4 Điều 343 Bộ luật Dân sự 2015 quy định bảo lãnh chấm dứt theo thỏa thuận của các bên.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='85' article="344">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Tổ chức chính trị xã hội có thể bảo lãnh vay vốn cho người nghèo không?</QUESTION>
            <QUESTION>Có phải tổ chức chính trị xã hội có thể đứng ra tín chấp cho người nghèo vay vốn không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Tổ chức chính trị - xã hội ở cơ sở có thể bảo đảm bằng tín chấp cho cá nhân, hộ gia đình nghèo vay tiền tại tổ chức tín dụng.</ANSWER>
            <ANSWER>Điều 344 Bộ luật Dân sự 2015 quy định, tổ chức chính trị - xã hội ở cơ sở có thể bảo đảm bằng tín chấp cho cá nhân, hộ gia đình nghèo vay một khoản tiền tại tổ chức tín dụng để sản xuất, kinh doanh, tiêu dùng theo quy định của pháp luật.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='86' article="345">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Tín chấp vay vốn cần giấy tờ gì không?</QUESTION>
            <QUESTION>Thủ tục tín chấp vay vốn cần những gì?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Việc cho vay có bảo đảm bằng tín chấp phải được lập thành văn bản có xác nhận của tổ chức chính trị - xã hội bảo đảm bằng tín chấp về điều kiện, hoàn cảnh của bên vay vốn.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 345 Bộ luật Dân sự 2015, việc cho vay có bảo đảm bằng tín chấp phải được lập thành văn bản có xác nhận của tổ chức chính trị - xã hội bảo đảm bằng tín chấp về điều kiện, hoàn cảnh của bên vay vốn.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='87' article="345">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Thỏa thuận tín chấp cần những nội dung gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Nội dung của văn bản tín chấp vay vốn bao gồm những gì?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Thỏa thuận tín chấp phải cụ thể về số tiền, mục đích, thời hạn vay, lãi suất, quyền, nghĩa vụ và trách nhiệm của người vay, tổ chức tín dụng và tổ chức chính trị - xã hội.</ANSWER>
            <ANSWER>Điều 345 Bộ luật Dân sự 2015 quy định thỏa thuận bảo đảm bằng tín chấp phải cụ thể về số tiền, mục đích, thời hạn vay, lãi suất, quyền, nghĩa vụ và trách nhiệm của người vay, tổ chức tín dụng cho vay và tổ chức chính trị - xã hội bảo đảm bằng tín chấp.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='88' article="346">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Cầm giữ tài sản là gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Thế nào là cầm giữ tài sản theo quy định của pháp luật?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Cầm giữ tài sản là việc bên có quyền đang giữ tài sản hợp pháp của hợp đồng song vụ được giữ lại tài sản đó khi bên có nghĩa vụ không thực hiện đúng nghĩa vụ.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 346 Bộ luật Dân sự 2015, cầm giữ tài sản là việc bên có quyền đang nắm giữ hợp pháp tài sản là đối tượng của hợp đồng song vụ được chiếm giữ tài sản trong trường hợp bên có nghĩa vụ không thực hiện hoặc thực hiện không đúng nghĩa vụ.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='89' article="347">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Khi nào thì phát sinh việc cầm giữ tài sản?</QUESTION>
            <QUESTION>Cầm giữ tài sản phát sinh từ thời điểm nào?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='1'>Cầm giữ tài sản phát sinh từ thời điểm đến hạn thực hiện nghĩa vụ mà bên có nghĩa vụ không thực hiện hoặc thực hiện không đúng nghĩa vụ.</ANSWER>
            <ANSWER clause='1'>Theo khoản 1 Điều 347 Bộ luật Dân sự 2015, cầm giữ tài sản phát sinh từ thời điểm đến hạn thực hiện nghĩa vụ mà bên có nghĩa vụ không thực hiện hoặc thực hiện không đúng nghĩa vụ.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='90' article="347">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Khi nào việc cầm giữ tài sản có hiệu lực với người thứ ba?</QUESTION>
            <QUESTION>Cầm giữ tài sản có hiệu lực với người khác khi nào?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='2'>Cầm giữ tài sản phát sinh hiệu lực đối kháng với người thứ ba kể từ thời điểm bên cầm giữ chiếm giữ tài sản.</ANSWER>
            <ANSWER clause='2'>Khoản 2 Điều 347 Bộ luật Dân sự 2015 quy định cầm giữ tài sản phát sinh hiệu lực đối kháng với người thứ ba kể từ thời điểm bên cầm giữ chiếm giữ tài sản.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='91' article="348">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Bên cầm giữ có những quyền gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Người cầm giữ tài sản có những quyền hạn nào?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Bên cầm giữ có quyền yêu cầu bên có nghĩa vụ thực hiện nghĩa vụ, thanh toán chi phí bảo quản tài sản và được khai thác tài sản nếu được đồng ý.</ANSWER>
            <ANSWER>Điều 348 Bộ luật Dân sự 2015 quy định bên cầm giữ có quyền yêu cầu bên có nghĩa vụ phải thực hiện đầy đủ nghĩa vụ phát sinh từ hợp đồng song vụ; yêu cầu bên có nghĩa vụ phải thanh toán chi phí cần thiết cho việc bảo quản, giữ gìn tài sản cầm giữ; được khai thác tài sản cầm giữ để thu hoa lợi, lợi tức nếu được bên có nghĩa vụ đồng ý.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='92' article="348">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Bên cầm giữ có được đòi tiền bảo quản tài sản không?</QUESTION>
            <QUESTION>Người cầm giữ tài sản có quyền yêu cầu bên kia trả chi phí bảo quản tài sản không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='2'>Có, bên cầm giữ có quyền yêu cầu bên có nghĩa vụ thanh toán chi phí cần thiết cho việc bảo quản, giữ gìn tài sản cầm giữ.</ANSWER>
            <ANSWER clause='2'>Theo khoản 2 Điều 348 Bộ luật Dân sự 2015, bên cầm giữ có quyền yêu cầu bên có nghĩa vụ phải thanh toán chi phí cần thiết cho việc bảo quản, giữ gìn tài sản cầm giữ.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='93' article="348">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Bên cầm giữ có được dùng tài sản cầm giữ để sinh lời không?</QUESTION>
            <QUESTION>Người đang cầm giữ tài sản của người khác có được khai thác tài sản đó để thu lợi nhuận không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='3'>Được, nếu được bên có nghĩa vụ đồng ý và giá trị khai thác được bù trừ vào giá trị nghĩa vụ.</ANSWER>
            <ANSWER clause='3'>Khoản 3 Điều 348 Bộ luật Dân sự 2015 quy định bên cầm giữ được khai thác tài sản cầm giữ để thu hoa lợi, lợi tức nếu được bên có nghĩa vụ đồng ý; giá trị của việc khai thác tài sản cầm giữ được bù trừ vào giá trị nghĩa vụ của bên có nghĩa vụ.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='94' article="349">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Bên cầm giữ có những nghĩa vụ gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Người cầm giữ tài sản có những trách nhiệm gì?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Bên cầm giữ phải giữ gìn, bảo quản tài sản, không được thay đổi tình trạng, không được chuyển giao, sử dụng nếu không được đồng ý, phải trả lại tài sản khi nghĩa vụ đã thực hiện và bồi thường thiệt hại nếu làm mất, hư hỏng tài sản.</ANSWER>
            <ANSWER>Điều 349 Bộ luật Dân sự 2015 quy định bên cầm giữ có nghĩa vụ giữ gìn, bảo quản tài sản cầm giữ; không được thay đổi tình trạng của tài sản cầm giữ; không được chuyển giao, sử dụng tài sản cầm giữ nếu không có sự đồng ý của bên có nghĩa vụ; giao lại tài sản cầm giữ khi nghĩa vụ đã được thực hiện; bồi thường thiệt hại nếu làm mất hoặc hư hỏng tài sản cầm giữ.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='95' article="349">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Bên cầm giữ có được dùng tài sản cầm giữ không?</QUESTION>
            <QUESTION>Người cầm giữ tài sản có được phép sử dụng tài sản đó không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='3'>Không, trừ khi có sự đồng ý của bên có nghĩa vụ.</ANSWER>
            <ANSWER clause='3'>Theo khoản 3 Điều 349 Bộ luật Dân sự 2015, bên cầm giữ không được chuyển giao, sử dụng tài sản cầm giữ nếu không có sự đồng ý của bên có nghĩa vụ.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='96' article="350">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Khi nào thì việc cầm giữ tài sản chấm dứt?</QUESTION>
            <QUESTION>Trong trường hợp nào thì việc cầm giữ tài sản không còn hiệu lực?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Cầm giữ tài sản chấm dứt khi bên cầm giữ không còn giữ tài sản, các bên thỏa thuận biện pháp khác thay thế, nghĩa vụ đã thực hiện xong, tài sản cầm giữ không còn hoặc theo thỏa thuận của các bên.</ANSWER>
            <ANSWER>Điều 350 Bộ luật Dân sự 2015 quy định cầm giữ tài sản chấm dứt trong trường hợp bên cầm giữ không còn chiếm giữ tài sản trên thực tế; các bên thỏa thuận sử dụng biện pháp bảo đảm khác để thay thế cho cầm giữ; nghĩa vụ đã được thực hiện xong; tài sản cầm giữ không còn; theo thỏa thuận của các bên.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='97' article="350">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu bên cầm giữ không còn giữ tài sản nữa thì việc cầm giữ có còn hiệu lực không?</QUESTION>
            <QUESTION>Việc cầm giữ tài sản có tiếp tục nếu người cầm giữ không còn giữ tài sản đó nữa không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='1'>Không, cầm giữ tài sản chấm dứt khi bên cầm giữ không còn chiếm giữ tài sản trên thực tế.</ANSWER>
            <ANSWER clause='1'>Theo khoản 1 Điều 350 Bộ luật Dân sự 2015, cầm giữ tài sản chấm dứt trong trường hợp bên cầm giữ không còn chiếm giữ tài sản trên thực tế.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='98' article="350">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Có thể dùng biện pháp khác thay thế cho cầm giữ tài sản không?</QUESTION>
            <QUESTION>Có thể thay thế việc cầm giữ tài sản bằng một biện pháp bảo đảm khác không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='2'>Có, cầm giữ tài sản chấm dứt khi các bên thỏa thuận sử dụng biện pháp bảo đảm khác để thay thế cho cầm giữ.</ANSWER>
            <ANSWER clause='2'>Khoản 2 Điều 350 Bộ luật Dân sự 2015 quy định cầm giữ tài sản chấm dứt khi các bên thỏa thuận sử dụng biện pháp bảo đảm khác để thay thế cho cầm giữ.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='99' article="350">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu nghĩa vụ đã được thực hiện xong thì việc cầm giữ tài sản có còn hiệu lực không?</QUESTION>
            <QUESTION>Việc cầm giữ tài sản có tiếp tục khi nghĩa vụ đã được hoàn thành không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='3'>Không, cầm giữ tài sản chấm dứt khi nghĩa vụ đã được thực hiện xong.</ANSWER>
            <ANSWER clause='3'>Theo khoản 3 Điều 350 Bộ luật Dân sự 2015, cầm giữ tài sản chấm dứt khi nghĩa vụ đã được thực hiện xong.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='100' article="351">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Vi phạm nghĩa vụ thì phải chịu trách nhiệm gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu không thực hiện đúng nghĩa vụ thì có bị xử lý gì không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='1'>Bên có nghĩa vụ mà vi phạm nghĩa vụ thì phải chịu trách nhiệm dân sự đối với bên có quyền.</ANSWER>
            <ANSWER clause='1'>Điều 351 Bộ luật Dân sự 2015 quy định bên có nghĩa vụ mà vi phạm nghĩa vụ thì phải chịu trách nhiệm dân sự đối với bên có quyền.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='101' article="351">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Thế nào là vi phạm nghĩa vụ?</QUESTION>
            <QUESTION>Như thế nào được coi là không thực hiện đúng nghĩa vụ?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='1'>Vi phạm nghĩa vụ là việc không thực hiện đúng thời hạn, thực hiện không đầy đủ hoặc thực hiện không đúng nội dung nghĩa vụ.</ANSWER>
            <ANSWER clause='1'>Theo Điều 351 Bộ luật Dân sự 2015, vi phạm nghĩa vụ là việc bên có nghĩa vụ không thực hiện nghĩa vụ đúng thời hạn, thực hiện không đầy đủ nghĩa vụ hoặc thực hiện không đúng nội dung của nghĩa vụ.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='102' article="351">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu không thực hiện được nghĩa vụ do sự kiện bất khả kháng thì có phải chịu trách nhiệm không?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu vì lý do khách quan mà không thực hiện được nghĩa vụ thì có bị phạt không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='2'>Không phải chịu trách nhiệm dân sự, trừ khi có thỏa thuận khác hoặc pháp luật quy định khác.</ANSWER>
            <ANSWER clause='2'>Khoản 2 Điều 351 Bộ luật Dân sự 2015 quy định trường hợp bên có nghĩa vụ không thực hiện đúng nghĩa vụ do sự kiện bất khả kháng thì không phải chịu trách nhiệm dân sự, trừ trường hợp có thoả thuận khác hoặc pháp luật có quy định khác.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='103' article="351">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu không thực hiện được nghĩa vụ do lỗi của bên kia thì có phải chịu trách nhiệm không?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu không thực hiện được nghĩa vụ vì người kia gây ra thì có bị phạt không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='3'>Không phải chịu trách nhiệm dân sự nếu chứng minh được nghĩa vụ không thực hiện được là hoàn toàn do lỗi của bên có quyền.</ANSWER>
            <ANSWER clause='3'>Theo khoản 3 Điều 351 Bộ luật Dân sự 2015, bên có nghĩa vụ không phải chịu trách nhiệm dân sự nếu chứng minh được nghĩa vụ không thực hiện được là hoàn toàn do lỗi của bên có quyền.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='104' article="352">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu bên kia không thực hiện đúng nghĩa vụ thì mình có quyền gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu người ta không làm đúng như thỏa thuận thì mình có thể yêu cầu gì?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Bên có quyền được yêu cầu bên có nghĩa vụ tiếp tục thực hiện nghĩa vụ.</ANSWER>
            <ANSWER>Điều 352 Bộ luật Dân sự 2015 quy định khi bên có nghĩa vụ thực hiện không đúng nghĩa vụ của mình thì bên có quyền được yêu cầu bên có nghĩa vụ tiếp tục thực hiện nghĩa vụ.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='105' article="353">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Thế nào là chậm thực hiện nghĩa vụ?</QUESTION>
            <QUESTION>Khi nào thì được coi là chậm trễ thực hiện nghĩa vụ?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='1'>Chậm thực hiện nghĩa vụ là nghĩa vụ vẫn chưa được thực hiện hoặc chỉ được thực hiện một phần khi thời hạn thực hiện nghĩa vụ đã hết.</ANSWER>
            <ANSWER clause='1'>Theo khoản 1 Điều 353 Bộ luật Dân sự 2015, chậm thực hiện nghĩa vụ là nghĩa vụ vẫn chưa được thực hiện hoặc chỉ được thực hiện một phần khi thời hạn thực hiện nghĩa vụ đã hết.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='106' article="353">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu chậm trễ thực hiện nghĩa vụ thì có phải báo cho bên kia biết không?</QUESTION>
            <QUESTION>Khi chậm trễ thực hiện nghĩa vụ thì có cần thông báo cho người có quyền lợi liên quan không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='2'>Phải thông báo ngay cho bên có quyền về việc không thực hiện nghĩa vụ đúng thời hạn.</ANSWER>
            <ANSWER clause='2'>Khoản 2 Điều 353 Bộ luật Dân sự 2015 quy định bên chậm thực hiện nghĩa vụ phải thông báo ngay cho bên có quyền về việc không thực hiện nghĩa vụ đúng thời hạn.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='107' article="354">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu không thể thực hiện đúng hạn thì có thể xin hoãn không?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu không thể hoàn thành nghĩa vụ đúng thời gian quy định thì phải làm sao?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='1'>Phải thông báo ngay cho bên có quyền và đề nghị được hoãn việc thực hiện nghĩa vụ.</ANSWER>
            <ANSWER clause='1'>Theo khoản 1 Điều 354 Bộ luật Dân sự 2015, khi không thể thực hiện được nghĩa vụ đúng thời hạn thì bên có nghĩa vụ phải thông báo ngay cho bên có quyền biết và đề nghị được hoãn việc thực hiện nghĩa vụ.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='108' article="354">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu không báo cho bên kia biết việc xin hoãn thì sao?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu không thông báo việc xin gia hạn thời gian thực hiện nghĩa vụ thì có bị phạt không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='1'>Phải bồi thường thiệt hại phát sinh, trừ khi có thỏa thuận khác hoặc do nguyên nhân khách quan không thể thông báo.</ANSWER>
            <ANSWER clause='1'>Khoản 1 Điều 354 Bộ luật Dân sự 2015 quy định trường hợp không thông báo cho bên có quyền thì bên có nghĩa vụ phải bồi thường thiệt hại phát sinh, trừ trường hợp có thoả thuận khác hoặc do nguyên nhân khách quan không thể thông báo.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='109' article="354">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Khi được hoãn thực hiện nghĩa vụ thì có bị coi là vi phạm không?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu được gia hạn thời gian thực hiện nghĩa vụ thì có bị coi là trễ hạn không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='2'>Không, việc thực hiện nghĩa vụ khi được hoãn vẫn được coi là thực hiện đúng thời hạn.</ANSWER>
            <ANSWER clause='2'>Theo khoản 2 Điều 354 Bộ luật Dân sự 2015, bên có nghĩa vụ được hoãn việc thực hiện nghĩa vụ, nếu được bên có quyền đồng ý. Việc thực hiện nghĩa vụ khi được hoãn vẫn được coi là thực hiện đúng thời hạn.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='110' article="355">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Thế nào là chậm tiếp nhận việc thực hiện nghĩa vụ?</QUESTION>
            <QUESTION>Khi nào thì được coi là chậm trễ trong việc tiếp nhận nghĩa vụ?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='1'>Chậm tiếp nhận việc thực hiện nghĩa vụ là khi đến thời hạn thực hiện nghĩa vụ mà bên có nghĩa vụ đã thực hiện nhưng bên có quyền không tiếp nhận.</ANSWER>
            <ANSWER clause='1'>Điều 355 Bộ luật Dân sự 2015 quy định chậm tiếp nhận việc thực hiện nghĩa vụ là khi đến thời hạn thực hiện nghĩa vụ mà bên có nghĩa vụ đã thực hiện nhưng bên có quyền không tiếp nhận việc thực hiện nghĩa vụ đó.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='111' article="355">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu bên kia không chịu nhận tài sản thì phải làm sao?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu bên có quyền không chịu nhận tài sản khi mình đã thực hiện nghĩa vụ thì mình có quyền gì?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='2'>Có thể gửi tài sản tại nơi nhận gửi giữ tài sản hoặc áp dụng biện pháp cần thiết khác để bảo quản tài sản và có quyền yêu cầu thanh toán chi phí hợp lý.</ANSWER>
            <ANSWER clause='2'>Theo khoản 2 Điều 355 Bộ luật Dân sự 2015, trường hợp chậm tiếp nhận đối tượng của nghĩa vụ là tài sản thì bên có nghĩa vụ có thể gửi tài sản tại nơi nhận gửi giữ tài sản hoặc áp dụng biện pháp cần thiết khác để bảo quản tài sản và có quyền yêu cầu thanh toán chi phí hợp lý.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='112' article="355">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu tài sản có nguy cơ bị hư hỏng thì có quyền làm gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Trong trường hợp tài sản có khả năng bị hư hỏng thì bên có nghĩa vụ phải xử lý như thế nào?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='3'>Có quyền bán tài sản đó và phải thông báo ngay cho bên có quyền, trả cho bên có quyền khoản tiền thu được sau khi trừ chi phí.</ANSWER>
            <ANSWER clause='3'>Khoản 3 Điều 355 Bộ luật Dân sự 2015 quy định đối với tài sản có nguy cơ bị hư hỏng thì bên có nghĩa vụ có quyền bán tài sản đó và phải thông báo ngay cho bên có quyền, trả cho bên có quyền khoản tiền thu được từ việc bán tài sản sau khi trừ chi phí hợp lý để bảo quản và bán tài sản đó.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='113' article="356">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu không giao vật đặc định thì phải chịu trách nhiệm gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu không thực hiện nghĩa vụ giao một món đồ cụ thể đã thỏa thuận thì phải làm sao?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='1'>Bên bị vi phạm có quyền yêu cầu giao đúng vật đó; nếu vật không còn hoặc bị hư hỏng thì phải thanh toán giá trị của vật.</ANSWER>
            <ANSWER clause='1'>Điều 356 Bộ luật Dân sự 2015 quy định trường hợp nghĩa vụ giao vật đặc định không được thực hiện thì bên bị vi phạm có quyền yêu cầu bên vi phạm phải giao đúng vật đó; nếu vật không còn hoặc bị hư hỏng thì phải thanh toán giá trị của vật.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='114' article="356">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu không giao vật cùng loại thì phải làm sao?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu không thực hiện nghĩa vụ giao một loại hàng hóa đã thỏa thuận thì phải chịu trách nhiệm gì?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='2'>Bên bị vi phạm có quyền yêu cầu giao vật cùng loại khác; nếu không có vật cùng loại khác thay thế thì phải thanh toán giá trị của vật.</ANSWER>
            <ANSWER clause='2'>Theo khoản 2 Điều 356 Bộ luật Dân sự 2015, trường hợp nghĩa vụ giao vật cùng loại không được thực hiện thì bên bị vi phạm có quyền yêu cầu bên vi phạm phải giao vật cùng loại khác; nếu không có vật cùng loại khác thay thế thì phải thanh toán giá trị của vật.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='115' article="356">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu việc không giao vật gây thiệt hại thì có phải bồi thường không?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu việc vi phạm nghĩa vụ giao vật gây ra thiệt hại cho bên kia thì có phải đền bù không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='3'>Có, bên vi phạm phải bồi thường thiệt hại.</ANSWER>
            <ANSWER clause='3'>Khoản 3 Điều 356 Bộ luật Dân sự 2015 quy định trường hợp việc vi phạm nghĩa vụ quy định tại khoản 1 và khoản 2 Điều này mà gây thiệt hại cho bên bị vi phạm thì bên vi phạm phải bồi thường thiệt hại.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='116' article="357">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Chậm trả tiền thì có phải trả lãi không?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu trả tiền chậm thì có bị tính lãi không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='1'>Có, phải trả lãi đối với số tiền chậm trả tương ứng với thời gian chậm trả.</ANSWER>
            <ANSWER clause='1'>Điều 357 Bộ luật Dân sự 2015 quy định trường hợp bên có nghĩa vụ chậm trả tiền thì bên đó phải trả lãi đối với số tiền chậm trả tương ứng với thời gian chậm trả.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='117' article="357">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Lãi suất chậm trả tiền được tính như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Cách tính lãi suất khi trả tiền chậm là gì?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='2'>Lãi suất được xác định theo thỏa thuận, không vượt quá mức quy định tại khoản 1 Điều 468 Bộ luật Dân sự 2015; nếu không có thỏa thuận thì thực hiện theo quy định tại khoản 2 Điều 468 Bộ luật Dân sự 2015.</ANSWER>
            <ANSWER clause='2'>Theo khoản 2 Điều 357 Bộ luật Dân sự 2015, lãi suất phát sinh do chậm trả tiền được xác định theo thỏa thuận của các bên nhưng không được vượt quá mức lãi suất được quy định tại khoản 1 Điều 468 của Bộ luật này; nếu không có thỏa thuận thì thực hiện theo quy định tại khoản 2 Điều 468 của Bộ luật này.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='118' article="358">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu không thực hiện một công việc đã hứa thì phải làm sao?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu không thực hiện một công việc theo hợp đồng thì bên kia có quyền gì?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='1'>Bên có quyền có thể yêu cầu tiếp tục thực hiện, tự mình thực hiện hoặc giao người khác thực hiện và yêu cầu bên có nghĩa vụ thanh toán chi phí, bồi thường thiệt hại.</ANSWER>
            <ANSWER clause='1'>Điều 358 Bộ luật Dân sự 2015 quy định trường hợp bên có nghĩa vụ không thực hiện một công việc mà mình phải thực hiện thì bên có quyền có thể yêu cầu bên có nghĩa vụ tiếp tục thực hiện hoặc tự mình thực hiện hoặc giao người khác thực hiện công việc đó và yêu cầu bên có nghĩa vụ thanh toán chi phí hợp lý, bồi thường thiệt hại.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='119' article="358">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu làm một việc không được phép làm thì sao?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu thực hiện một công việc mà theo thỏa thuận không được làm thì phải chịu trách nhiệm gì?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='2'>Bên có quyền được quyền yêu cầu chấm dứt, khôi phục tình trạng ban đầu và bồi thường thiệt hại.</ANSWER>
            <ANSWER clause='2'>Theo khoản 2 Điều 358 Bộ luật Dân sự 2015, khi bên có nghĩa vụ không được thực hiện một công việc mà lại thực hiện công việc đó thì bên có quyền được quyền yêu cầu bên có nghĩa vụ phải chấm dứt việc thực hiện, khôi phục tình trạng ban đầu và bồi thường thiệt hại.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='120' article="359">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu chậm trễ trong việc tiếp nhận nghĩa vụ gây thiệt hại cho bên kia thì ai chịu trách nhiệm?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu việc chậm trễ tiếp nhận việc thực hiện nghĩa vụ gây ra thiệt hại thì bên nào phải bồi thường?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Bên có quyền chậm tiếp nhận phải bồi thường thiệt hại và chịu mọi rủi ro, chi phí phát sinh.</ANSWER>
            <ANSWER>Điều 359 Bộ luật Dân sự 2015 quy định bên có quyền chậm tiếp nhận việc thực hiện nghĩa vụ làm phát sinh thiệt hại cho bên có nghĩa vụ thì phải bồi thường thiệt hại cho bên đó và phải chịu mọi rủi ro, chi phí phát sinh kể từ thời điểm chậm tiếp nhận, trừ trường hợp luật có quy định khác.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='121' article="360">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu vi phạm nghĩa vụ gây thiệt hại thì có phải bồi thường không?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu vi phạm nghĩa vụ gây ra thiệt hại cho người khác thì có phải đền bù không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Có, bên có nghĩa vụ phải bồi thường toàn bộ thiệt hại, trừ khi có thỏa thuận khác hoặc luật có quy định khác.</ANSWER>
            <ANSWER>Điều 360 Bộ luật Dân sự 2015 quy định trường hợp có thiệt hại do vi phạm nghĩa vụ gây ra thì bên có nghĩa vụ phải bồi thường toàn bộ thiệt hại, trừ trường hợp có thỏa thuận khác hoặc luật có quy định khác.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='122' article="361">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Thiệt hại do vi phạm nghĩa vụ bao gồm những gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Những loại thiệt hại nào được coi là thiệt hại do vi phạm nghĩa vụ?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='1'>Thiệt hại bao gồm thiệt hại về vật chất và thiệt hại về tinh thần.</ANSWER>
            <ANSWER clause='1'>Điều 361 Bộ luật Dân sự 2015 quy định thiệt hại do vi phạm nghĩa vụ bao gồm thiệt hại về vật chất và thiệt hại về tinh thần.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='123' article="361">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Thiệt hại về vật chất là gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Như thế nào được coi là thiệt hại về vật chất?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='2'>Thiệt hại về vật chất là tổn thất vật chất thực tế xác định được, bao gồm tổn thất về tài sản, chi phí ngăn chặn, thu nhập bị mất hoặc giảm sút.</ANSWER>
            <ANSWER clause='2'>Theo khoản 2 Điều 361 Bộ luật Dân sự 2015, thiệt hại về vật chất là tổn thất vật chất thực tế xác định được, bao gồm tổn thất về tài sản, chi phí hợp lý để ngăn chặn, hạn chế, khắc phục thiệt hại, thu nhập thực tế bị mất hoặc bị giảm sút.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='124' article="361">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Thiệt hại về tinh thần là gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Như thế nào được coi là thiệt hại về tinh thần?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='3'>Thiệt hại về tinh thần là tổn thất về tinh thần do bị xâm phạm đến tính mạng, sức khỏe, danh dự, nhân phẩm, uy tín và các lợi ích nhân thân khác.</ANSWER>
            <ANSWER clause='3'>Khoản 3 Điều 361 Bộ luật Dân sự 2015 quy định thiệt hại về tinh thần là tổn thất về tinh thần do bị xâm phạm đến tính mạng, sức khỏe, danh dự, nhân phẩm, uy tín và các lợi ích nhân thân khác của một chủ thể.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='125' article="362">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Có phải tìm cách ngăn chặn thiệt hại xảy ra cho mình không?</QUESTION>
            <QUESTION>Bên bị thiệt hại có trách nhiệm gì trong việc hạn chế thiệt hại cho mình?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Có, bên có quyền phải áp dụng các biện pháp cần thiết, hợp lý để thiệt hại không xảy ra hoặc hạn chế thiệt hại.</ANSWER>
            <ANSWER>Điều 362 Bộ luật Dân sự 2015 quy định bên có quyền phải áp dụng các biện pháp cần thiết, hợp lý để thiệt hại không xảy ra hoặc hạn chế thiệt hại cho mình.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='126' article="363">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu bên bị vi phạm cũng có lỗi thì việc bồi thường được tính như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Trong trường hợp cả hai bên đều có lỗi trong việc gây ra thiệt hại thì việc bồi thường được xác định ra sao?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Bên vi phạm chỉ phải bồi thường thiệt hại tương ứng với mức độ lỗi của mình.</ANSWER>
            <ANSWER>Điều 363 Bộ luật Dân sự 2015 quy định trường hợp vi phạm nghĩa vụ và có thiệt hại là do một phần lỗi của bên bị vi phạm thì bên vi phạm chỉ phải bồi thường thiệt hại tương ứng với mức độ lỗi của mình.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='127' article="364">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Lỗi trong trách nhiệm dân sự bao gồm những loại nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Có những loại lỗi nào trong trách nhiệm dân sự?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Lỗi bao gồm lỗi cố ý và lỗi vô ý.</ANSWER>
            <ANSWER>Điều 364 Bộ luật Dân sự 2015 quy định lỗi trong trách nhiệm dân sự bao gồm lỗi cố ý, lỗi vô ý.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='128' article="364">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Thế nào là lỗi cố ý?</QUESTION>
            <QUESTION>Định nghĩa lỗi cố ý trong trách nhiệm dân sự?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Lỗi cố ý là khi một người biết rõ hành vi của mình sẽ gây thiệt hại nhưng vẫn thực hiện và mong muốn hoặc để mặc cho thiệt hại xảy ra.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 364 Bộ luật Dân sự 2015, lỗi cố ý là trường hợp một người nhận thức rõ hành vi của mình sẽ gây thiệt hại cho người khác mà vẫn thực hiện và mong muốn hoặc tuy không mong muốn nhưng để mặc cho thiệt hại xảy ra.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='129' article="364">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Thế nào là lỗi vô ý?</QUESTION>
             <QUESTION>Định nghĩa lỗi vô ý trong trách nhiệm dân sự?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Lỗi vô ý là khi một người không thấy trước hành vi của mình có khả năng gây thiệt hại, mặc dù phải biết hoặc có thể biết trước, hoặc thấy trước nhưng cho rằng thiệt hại sẽ không xảy ra hoặc có thể ngăn chặn được.</ANSWER>
            <ANSWER>Điều 364 Bộ luật Dân sự 2015 quy định lỗi vô ý là trường hợp một người không thấy trước hành vi của mình có khả năng gây thiệt hại, mặc dù phải biết hoặc có thể biết trước thiệt hại sẽ xảy ra hoặc thấy trước hành vi của mình có khả năng gây thiệt hại, nhưng cho rằng thiệt hại sẽ không xảy ra hoặc có thể ngăn chặn được.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='130' article="365">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Có thể chuyển giao quyền yêu cầu cho người khác không?</QUESTION>
            <QUESTION>Có thể chuyển nhượng quyền đòi nợ cho người khác được không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='1'>Có, trừ một số trường hợp như quyền yêu cầu cấp dưỡng, bồi thường thiệt hại về tính mạng, sức khỏe, danh dự hoặc có thỏa thuận không được chuyển giao.</ANSWER>
            <ANSWER clause='1'>Điều 365 Bộ luật Dân sự 2015 quy định bên có quyền yêu cầu thực hiện nghĩa vụ có thể chuyển giao quyền yêu cầu đó cho người thế quyền theo thỏa thuận, trừ trường hợp quy định tại điểm a và điểm b khoản 1 Điều này.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='131' article="365">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Những quyền nào không được chuyển giao?</QUESTION>
            <QUESTION>Những quyền yêu cầu nào không được phép chuyển nhượng?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='1a'>Quyền yêu cầu cấp dưỡng, yêu cầu bồi thường thiệt hại do xâm phạm đến tính mạng, sức khỏe, danh dự, nhân phẩm, uy tín không được chuyển giao.</ANSWER>
            <ANSWER clause='1a'>Điểm a khoản 1 Điều 365 Bộ luật Dân sự 2015 quy định quyền yêu cầu cấp dưỡng, yêu cầu bồi thường thiệt hại do xâm phạm đến tính mạng, sức khỏe, danh dự, nhân phẩm, uy tín không được chuyển giao.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='132' article="365">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Chuyển giao quyền yêu cầu có cần sự đồng ý của bên có nghĩa vụ không?</QUESTION>
            <QUESTION>Khi chuyển nhượng quyền đòi nợ có cần hỏi ý kiến người nợ không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='2'>Không cần, nhưng phải thông báo bằng văn bản cho bên có nghĩa vụ biết, trừ khi có thỏa thuận khác.</ANSWER>
            <ANSWER clause='2'>Theo khoản 2 Điều 365 Bộ luật Dân sự 2015, việc chuyển giao quyền yêu cầu không cần có sự đồng ý của bên có nghĩa vụ. Người chuyển giao quyền yêu cầu phải thông báo bằng văn bản cho bên có nghĩa vụ biết về việc chuyển giao quyền yêu cầu, trừ trường hợp có thỏa thuận khác.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='133' article="365">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu không thông báo việc chuyển giao quyền yêu cầu thì sao?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu không báo cho người nợ biết về việc chuyển nhượng quyền đòi nợ thì có hậu quả gì?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='2'>Phải thanh toán chi phí phát sinh cho bên có nghĩa vụ do việc không thông báo.</ANSWER>
            <ANSWER clause='2'>Khoản 2 Điều 365 Bộ luật Dân sự 2015 quy định trường hợp bên chuyển giao quyền yêu cầu không thông báo về việc chuyển giao quyền mà phát sinh chi phí cho bên có nghĩa vụ thì bên chuyển giao quyền yêu cầu phải thanh toán chi phí này.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='134' article="366">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Khi chuyển giao quyền yêu cầu thì phải cung cấp những gì cho người nhận chuyển giao?</QUESTION>
            <QUESTION>Khi chuyển nhượng quyền đòi nợ thì phải bàn giao những giấy tờ gì cho người mua?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='1'>Phải cung cấp thông tin cần thiết và chuyển giao giấy tờ có liên quan cho người thế quyền.</ANSWER>
            <ANSWER clause='1'>Điều 366 Bộ luật Dân sự 2015 quy định người chuyển giao quyền yêu cầu phải cung cấp thông tin cần thiết, chuyển giao giấy tờ có liên quan cho người thế quyền.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='135' article="366">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu không cung cấp đủ thông tin khi chuyển giao quyền yêu cầu thì có phải chịu trách nhiệm gì không?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu không bàn giao đầy đủ giấy tờ khi chuyển nhượng quyền đòi nợ thì có bị phạt không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='2'>Phải bồi thường thiệt hại nếu gây ra thiệt hại.</ANSWER>
            <ANSWER clause='2'>Khoản 2 Điều 366 Bộ luật Dân sự 2015 quy định người chuyển giao quyền yêu cầu vi phạm nghĩa vụ quy định tại khoản 1 Điều này mà gây thiệt hại thì phải bồi thường thiệt hại.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='136' article="367">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Sau khi chuyển giao quyền yêu cầu thì người chuyển giao có còn chịu trách nhiệm gì không?</QUESTION>
            <QUESTION>Sau khi bán quyền đòi nợ thì người bán có còn phải lo lắng về việc người nợ có trả được nợ không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Người chuyển giao không phải chịu trách nhiệm về khả năng trả nợ của bên có nghĩa vụ, trừ khi có thỏa thuận khác.</ANSWER>
            <ANSWER>Điều 367 Bộ luật Dân sự 2015 quy định người chuyển giao quyền yêu cầu không phải chịu trách nhiệm về khả năng thực hiện nghĩa vụ của bên có nghĩa vụ sau khi chuyển giao quyền yêu cầu, trừ trường hợp có thỏa thuận khác.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='137' article="368">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu quyền yêu cầu có biện pháp bảo đảm thì khi chuyển giao quyền yêu cầu, biện pháp bảo đảm đó có được chuyển giao theo không?</QUESTION>
            <QUESTION>Khi chuyển nhượng quyền đòi nợ mà có thế chấp thì tài sản thế chấp có được chuyển giao theo không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Có, việc chuyển giao quyền yêu cầu bao gồm cả biện pháp bảo đảm đó.</ANSWER>
            <ANSWER>Điều 368 Bộ luật Dân sự 2015 quy định trường hợp quyền yêu cầu thực hiện nghĩa vụ có biện pháp bảo đảm thì việc chuyển giao quyền yêu cầu bao gồm cả biện pháp bảo đảm đó.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='138' article="369">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Bên có nghĩa vụ có quyền từ chối thực hiện nghĩa vụ với người thế quyền không?</QUESTION>
            <QUESTION>Người nợ có quyền từ chối trả nợ cho người mua lại khoản nợ không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Có, nếu không được thông báo về việc chuyển giao quyền yêu cầu và người thế quyền không chứng minh được tính xác thực của việc chuyển giao.</ANSWER>
            <ANSWER>Điều 369 Bộ luật Dân sự 2015 quy định trường hợp bên có nghĩa vụ không được thông báo về việc chuyển giao quyền yêu cầu và người thế quyền không chứng minh về tính xác thực của việc chuyển giao quyền yêu cầu thì bên có nghĩa vụ có quyền từ chối việc thực hiện nghĩa vụ đối với người thế quyền.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='139' article="369">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu bên có nghĩa vụ đã trả nợ cho người chuyển giao quyền yêu cầu mà không biết về việc chuyển giao thì có phải trả lại cho người thế quyền không?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu người nợ đã trả tiền cho người bán nợ mà không biết việc bán nợ thì người mua nợ có đòi lại được không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='2'>Không, người thế quyền không được yêu cầu bên có nghĩa vụ phải thực hiện nghĩa vụ đối với mình.</ANSWER>
            <ANSWER clause='2'>Khoản 2 Điều 369 Bộ luật Dân sự 2015 quy định trường hợp bên có nghĩa vụ do không được thông báo về việc chuyển giao quyền yêu cầu mà đã thực hiện nghĩa vụ đối với người chuyển giao quyền yêu cầu thì người thế quyền không được yêu cầu bên có nghĩa vụ phải thực hiện nghĩa vụ đối với mình.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='140' article="370">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Có thể chuyển giao nghĩa vụ cho người khác không?</QUESTION>
            <QUESTION>Có thể chuyển nhượng nghĩa vụ trả nợ cho người khác được không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Có thể, nếu được bên có quyền đồng ý, trừ khi nghĩa vụ gắn liền với nhân thân hoặc pháp luật có quy định khác.</ANSWER>
            <ANSWER>Điều 370 Bộ luật Dân sự 2015 quy định bên có nghĩa vụ có thể chuyển giao nghĩa vụ cho người thế nghĩa vụ nếu được bên có quyền đồng ý, trừ trường hợp nghĩa vụ gắn liền với nhân thân của bên có nghĩa vụ hoặc pháp luật có quy định không được chuyển giao nghĩa vụ.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='141' article="371">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu chuyển giao nghĩa vụ có biện pháp bảo đảm thì biện pháp bảo đảm đó có còn hiệu lực không?</QUESTION>
            <QUESTION>Khi chuyển nhượng nghĩa vụ trả nợ mà có thế chấp thì tài sản thế chấp có còn được dùng để đảm bảo khoản nợ đó không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Biện pháp bảo đảm đó chấm dứt, trừ khi có thỏa thuận khác.</ANSWER>
            <ANSWER>Điều 371 Bộ luật Dân sự 2015 quy định trường hợp nghĩa vụ có biện pháp bảo đảm được chuyển giao thì biện pháp bảo đảm đó chấm dứt, trừ trường hợp có thỏa thuận khác.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

        <CONVERSATION id='142' article="372">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Khi nào thì một nghĩa vụ chấm dứt?</QUESTION>
            <QUESTION>Trong trường hợp nào thì một cam kết không còn hiệu lực?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Nghĩa vụ chấm dứt khi được hoàn thành, theo thỏa thuận, được miễn, được thay thế, được bù trừ, khi bên có quyền và bên có nghĩa vụ hòa nhập làm một, hết thời hiệu miễn trừ, hoặc trong các trường hợp khác do luật quy định.</ANSWER>
            <ANSWER>Điều 372 Bộ luật Dân sự 2015 liệt kê các căn cứ chấm dứt nghĩa vụ, bao gồm: Nghĩa vụ được hoàn thành; Theo thỏa thuận của các bên; Bên có quyền miễn việc thực hiện nghĩa vụ; Nghĩa vụ được thay thế bằng nghĩa vụ khác; Nghĩa vụ được bù trừ; Bên có quyền và bên có nghĩa vụ hòa nhập làm một; Thời hiệu miễn trừ nghĩa vụ đã hết; Các trường hợp khác do luật quy định.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='143' article="372">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu nghĩa vụ đã được thực hiện xong thì có còn hiệu lực không?</QUESTION>
            <QUESTION>Cam kết có còn hiệu lực khi nghĩa vụ đã được hoàn thành không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='1'>Không, nghĩa vụ chấm dứt khi nghĩa vụ được hoàn thành.</ANSWER>
            <ANSWER clause='1'>Theo khoản 1 Điều 372 Bộ luật Dân sự 2015, nghĩa vụ chấm dứt khi nghĩa vụ được hoàn thành.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='144' article="372">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Các bên có thể thỏa thuận chấm dứt nghĩa vụ không?</QUESTION>
            <QUESTION>Có thể thỏa thuận để hủy bỏ một cam kết không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='2'>Có, nghĩa vụ chấm dứt theo thỏa thuận của các bên.</ANSWER>
            <ANSWER clause='2'>Khoản 2 Điều 372 Bộ luật Dân sự 2015 quy định nghĩa vụ chấm dứt theo thỏa thuận của các bên.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='145' article="372">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu bên có quyền miễn cho bên có nghĩa vụ thì nghĩa vụ có còn hiệu lực không?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu người có quyền lợi từ bỏ yêu cầu thì cam kết có còn giá trị không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='3'>Không, nghĩa vụ chấm dứt khi bên có quyền miễn việc thực hiện nghĩa vụ.</ANSWER>
            <ANSWER clause='3'>Theo khoản 3 Điều 372 Bộ luật Dân sự 2015, nghĩa vụ chấm dứt khi bên có quyền miễn việc thực hiện nghĩa vụ.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='146' article="372">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu nghĩa vụ được thay thế bằng một nghĩa vụ khác thì nghĩa vụ ban đầu có còn hiệu lực không?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu một cam kết được thay thế bằng một cam kết mới thì cam kết cũ có còn giá trị không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='4'>Không, nghĩa vụ chấm dứt khi nghĩa vụ được thay thế bằng nghĩa vụ khác.</ANSWER>
            <ANSWER clause='4'>Khoản 4 Điều 372 Bộ luật Dân sự 2015 quy định nghĩa vụ chấm dứt khi nghĩa vụ được thay thế bằng nghĩa vụ khác.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='147' article="372">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu nghĩa vụ được bù trừ thì có còn hiệu lực không?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu các nghĩa vụ được cấn trừ lẫn nhau thì cam kết có còn giá trị không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='5'>Không, nghĩa vụ chấm dứt khi nghĩa vụ được bù trừ.</ANSWER>
            <ANSWER clause='5'>Theo khoản 5 Điều 372 Bộ luật Dân sự 2015, nghĩa vụ chấm dứt khi nghĩa vụ được bù trừ.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='148' article="372">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu bên có quyền và bên có nghĩa vụ là một thì nghĩa vụ có còn hiệu lực không?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu người có quyền lợi và người có nghĩa vụ là cùng một người thì cam kết có còn giá trị không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='6'>Không, nghĩa vụ chấm dứt khi bên có quyền và bên có nghĩa vụ hòa nhập làm một.</ANSWER>
            <ANSWER clause='6'>Khoản 6 Điều 372 Bộ luật Dân sự 2015 quy định nghĩa vụ chấm dứt khi bên có quyền và bên có nghĩa vụ hòa nhập làm một.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='149' article="372">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu hết thời hiệu miễn trừ nghĩa vụ thì nghĩa vụ có còn hiệu lực không?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu hết thời hạn được miễn trừ trách nhiệm thì cam kết có còn giá trị không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='7'>Không, nghĩa vụ chấm dứt khi thời hiệu miễn trừ nghĩa vụ đã hết.</ANSWER>
            <ANSWER clause='7'>Theo khoản 7 Điều 372 Bộ luật Dân sự 2015, nghĩa vụ chấm dứt khi thời hiệu miễn trừ nghĩa vụ đã hết.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='150' article="372">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu bên có nghĩa vụ chết thì nghĩa vụ có còn hiệu lực không?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu người có nghĩa vụ qua đời thì cam kết có còn giá trị không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='8'>Không, nếu nghĩa vụ phải do chính cá nhân đó thực hiện.</ANSWER>
            <ANSWER clause='8'>Khoản 8 Điều 372 Bộ luật Dân sự 2015 quy định nghĩa vụ chấm dứt khi bên có nghĩa vụ là cá nhân chết mà nghĩa vụ phải do chính cá nhân đó thực hiện.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='151' article="372">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu bên có quyền chết mà quyền yêu cầu không được thừa kế thì nghĩa vụ có còn hiệu lực không?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu người có quyền lợi qua đời mà quyền đó không được chuyển giao cho người khác thì cam kết có còn giá trị không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='9'>Không, nghĩa vụ chấm dứt khi bên có quyền là cá nhân chết mà quyền yêu cầu không thuộc di sản thừa kế.</ANSWER>
            <ANSWER clause='9'>Theo khoản 9 Điều 372 Bộ luật Dân sự 2015, nghĩa vụ chấm dứt khi bên có quyền là cá nhân chết mà quyền yêu cầu không thuộc di sản thừa kế.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

     <CONVERSATION id='152' article="372">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu vật đặc định không còn thì nghĩa vụ có còn hiệu lực không?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu đối tượng của cam kết không còn tồn tại thì cam kết có còn giá trị không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='10'>Không, nếu vật đặc định là đối tượng của nghĩa vụ không còn và được thay thế bằng nghĩa vụ khác.</ANSWER>
            <ANSWER clause='10'>Khoản 10 Điều 372 Bộ luật Dân sự 2015 quy định nghĩa vụ chấm dứt khi vật đặc định là đối tượng của nghĩa vụ không còn và được thay thế bằng nghĩa vụ khác.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='153' article="373">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Khi nào thì nghĩa vụ được coi là hoàn thành?</QUESTION>
            <QUESTION>Trong trường hợp nào thì một cam kết được coi là đã thực hiện xong?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Nghĩa vụ được hoàn thành khi bên có nghĩa vụ đã thực hiện toàn bộ hoặc một phần, phần còn lại được bên có quyền cho miễn.</ANSWER>
            <ANSWER>Điều 373 Bộ luật Dân sự 2015 quy định nghĩa vụ được hoàn thành khi bên có nghĩa vụ đã thực hiện toàn bộ nghĩa vụ hoặc thực hiện một phần nghĩa vụ nhưng phần còn lại được bên có quyền cho miễn thực hiện.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='154' article="374">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu bên có quyền chậm tiếp nhận tài sản thì khi nào nghĩa vụ được coi là hoàn thành?</QUESTION>
            <QUESTION>Khi bên nhận hàng chậm trễ, nghĩa vụ giao hàng được xem là hoàn tất khi nào?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Nghĩa vụ hoàn thành khi tài sản đã được gửi giữ tại nơi nhận gửi giữ theo quy định tại khoản 2 Điều 355 Bộ luật Dân sự 2015.</ANSWER>
            <ANSWER>Điều 374 Bộ luật Dân sự 2015 quy định khi bên có quyền chậm tiếp nhận đối tượng của nghĩa vụ là tài sản thì nghĩa vụ hoàn thành tại thời điểm tài sản đã được gửi giữ tại nơi nhận gửi giữ theo quy định tại khoản 2 Điều 355 của Bộ luật này.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='155' article="375">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Các bên có thể thỏa thuận chấm dứt nghĩa vụ không?</QUESTION>
            <QUESTION>Có thể thỏa thuận để hủy bỏ một cam kết không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Có, nhưng không được gây thiệt hại đến lợi ích quốc gia, dân tộc, lợi ích công cộng, quyền và lợi ích hợp pháp của người khác.</ANSWER>
            <ANSWER>Điều 375 Bộ luật Dân sự 2015 quy định các bên có thể thỏa thuận chấm dứt nghĩa vụ bất cứ lúc nào, nhưng không được gây thiệt hại đến lợi ích quốc gia, dân tộc, lợi ích công cộng, quyền và lợi ích hợp pháp của người khác.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='156' article="376">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu bên có quyền miễn cho bên có nghĩa vụ thì nghĩa vụ có còn hiệu lực không?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu người có quyền lợi từ bỏ yêu cầu thì cam kết có còn giá trị không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='1'>Không, nghĩa vụ chấm dứt khi bên có quyền miễn việc thực hiện nghĩa vụ cho bên có nghĩa vụ, trừ khi pháp luật có quy định khác.</ANSWER>
            <ANSWER clause='1'>Điều 376 Bộ luật Dân sự 2015 quy định nghĩa vụ chấm dứt khi bên có quyền miễn việc thực hiện nghĩa vụ cho bên có nghĩa vụ, trừ trường hợp pháp luật có quy định khác.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='157' article="376">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu nghĩa vụ được miễn thì biện pháp bảo đảm có còn hiệu lực không?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu một cam kết được miễn thực hiện thì tài sản đảm bảo có còn bị ràng buộc không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='2'>Không, khi nghĩa vụ có biện pháp bảo đảm được miễn thì biện pháp bảo đảm cũng chấm dứt.</ANSWER>
            <ANSWER clause='2'>Khoản 2 Điều 376 Bộ luật Dân sự 2015 quy định khi nghĩa vụ có biện pháp bảo đảm được miễn thì biện pháp bảo đảm cũng chấm dứt.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='158' article="377">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu nghĩa vụ ban đầu được thay thế bằng một nghĩa vụ khác thì nghĩa vụ ban đầu có còn hiệu lực không?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu một cam kết ban đầu được đổi bằng một cam kết mới thì cam kết cũ có còn giá trị không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='1'>Không, nghĩa vụ ban đầu chấm dứt khi các bên thỏa thuận thay thế bằng nghĩa vụ khác.</ANSWER>
            <ANSWER clause='1'>Khoản 1 Điều 377 Bộ luật Dân sự 2015 quy định trường hợp các bên thỏa thuận thay thế nghĩa vụ ban đầu bằng nghĩa vụ khác thì nghĩa vụ ban đầu chấm dứt.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='159' article="377">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu bên có quyền đã nhận một tài sản hoặc công việc khác thay thế cho thỏa thuận ban đầu thì nghĩa vụ có còn hiệu lực không?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu người có quyền lợi đã chấp nhận một thứ khác thay thế cho cam kết ban đầu thì cam kết ban đầu có còn giá trị không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='2'>Không, nghĩa vụ cũng chấm dứt, nếu bên có quyền đã tiếp nhận tài sản hoặc công việc khác thay thế cho tài sản hoặc công việc đã thỏa thuận trước.</ANSWER>
            <ANSWER clause='2'>Theo khoản 2 Điều 377 Bộ luật Dân sự 2015, nghĩa vụ cũng chấm dứt, nếu bên có quyền đã tiếp nhận tài sản hoặc công việc khác thay thế cho tài sản hoặc công việc đã thỏa thuận trước.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='160' article="377">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Những nghĩa vụ nào không được thay thế bằng nghĩa vụ khác?</QUESTION>
            <QUESTION>Những cam kết nào không thể đổi bằng một cam kết mới?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='3'>Nghĩa vụ cấp dưỡng, bồi thường thiệt hại về tính mạng, sức khỏe, danh dự và các nghĩa vụ khác gắn liền với nhân thân không thể chuyển cho người khác.</ANSWER>
            <ANSWER clause='3'>Khoản 3 Điều 377 Bộ luật Dân sự 2015 quy định trường hợp nghĩa vụ là nghĩa vụ cấp dưỡng, bồi thường thiệt hại do xâm phạm tính mạng, sức khỏe, danh dự, nhân phẩm, uy tín và các nghĩa vụ khác gắn liền với nhân thân không thể chuyển cho người khác được thì không được thay thế bằng nghĩa vụ khác.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='161' article="378">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Khi hai bên cùng có nghĩa vụ về tài sản cùng loại đối với nhau thì có phải thực hiện nghĩa vụ không?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu cả hai bên đều nợ nhau một khoản tiền tương đương thì có cần phải trả không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='1'>Không, khi cùng đến hạn họ không phải thực hiện nghĩa vụ đối với nhau và nghĩa vụ được xem là chấm dứt, trừ trường hợp luật có quy định khác.</ANSWER>
            <ANSWER clause='1'>Điều 378 Bộ luật Dân sự 2015 quy định trường hợp các bên cùng có nghĩa vụ về tài sản cùng loại đối với nhau thì khi cùng đến hạn họ không phải thực hiện nghĩa vụ đối với nhau và nghĩa vụ được xem là chấm dứt, trừ trường hợp luật có quy định khác.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='162' article="378">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu giá trị tài sản hoặc công việc không tương đương thì phải làm sao?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu khoản nợ của hai bên không bằng nhau thì giải quyết như thế nào?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='2'>Các bên thanh toán cho nhau phần giá trị chênh lệch.</ANSWER>
            <ANSWER clause='2'>Khoản 2 Điều 378 Bộ luật Dân sự 2015 quy định trường hợp giá trị của tài sản hoặc công việc không tương đương với nhau thì các bên thanh toán cho nhau phần giá trị chênh lệch.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='163' article="378">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Có thể dùng vật được định giá thành tiền để bù trừ nghĩa vụ trả tiền không?</QUESTION>
            <QUESTION>Có thể dùng tài sản có giá trị quy đổi thành tiền để trừ nợ không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='3'>Có, những vật được định giá thành tiền cũng có thể bù trừ với nghĩa vụ trả tiền.</ANSWER>
            <ANSWER clause='3'>Theo khoản 3 Điều 378 Bộ luật Dân sự 2015, những vật được định giá thành tiền cũng có thể bù trừ với nghĩa vụ trả tiền.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='164' article="379">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Trong những trường hợp nào thì không được bù trừ nghĩa vụ?</QUESTION>
            <QUESTION>Trong trường hợp nào thì không được cấn trừ nợ?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Không được bù trừ với nghĩa vụ đang tranh chấp, bồi thường thiệt hại về tính mạng, sức khỏe, danh dự, cấp dưỡng và các nghĩa vụ khác do luật quy định.</ANSWER>
            <ANSWER>Điều 379 Bộ luật Dân sự 2015 liệt kê các trường hợp không được bù trừ nghĩa vụ, bao gồm: Nghĩa vụ đang có tranh chấp; Nghĩa vụ bồi thường thiệt hại do xâm phạm tính mạng, sức khỏe, danh dự, nhân phẩm, uy tín; Nghĩa vụ cấp dưỡng; Nghĩa vụ khác do luật quy định.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='165' article="380">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu bên có nghĩa vụ và bên có quyền là một thì nghĩa vụ có còn hiệu lực không?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu người nợ và người chủ nợ là cùng một người thì khoản nợ có còn tồn tại không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Không, khi bên có nghĩa vụ trở thành bên có quyền đối với chính nghĩa vụ đó thì nghĩa vụ chấm dứt.</ANSWER>
            <ANSWER>Điều 380 Bộ luật Dân sự 2015 quy định khi bên có nghĩa vụ trở thành bên có quyền đối với chính nghĩa vụ đó thì nghĩa vụ chấm dứt.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='166' article="381">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu hết thời hiệu miễn trừ nghĩa vụ thì nghĩa vụ có còn hiệu lực không?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu hết thời hạn được miễn thực hiện nghĩa vụ thì cam kết có còn giá trị không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Khi thời hiệu miễn trừ nghĩa vụ đã hết thì nghĩa vụ chấm dứt.</ANSWER>
            <ANSWER>Điều 381 Bộ luật Dân sự 2015 quy định khi thời hiệu miễn trừ nghĩa vụ đã hết thì nghĩa vụ chấm dứt.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='167' article="382">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu bên có quyền chết thì nghĩa vụ có còn hiệu lực không?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu người có quyền lợi qua đời thì cam kết có còn giá trị không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Không, nếu nghĩa vụ được thực hiện chỉ dành cho cá nhân hoặc pháp nhân đó và họ đã chết hoặc chấm dứt tồn tại.</ANSWER>
            <ANSWER>Điều 382 Bộ luật Dân sự 2015 quy định khi các bên có thỏa thuận hoặc pháp luật có quy định về việc nghĩa vụ được thực hiện chỉ dành cho cá nhân hoặc pháp nhân là bên có quyền mà cá nhân chết hoặc pháp nhân chấm dứt tồn tại thì nghĩa vụ cũng chấm dứt.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='168' article="383">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu vật đặc định không còn thì nghĩa vụ giao vật có còn hiệu lực không?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu món đồ cụ thể cần giao không còn tồn tại thì cam kết giao hàng có còn giá trị không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Nghĩa vụ giao vật chấm dứt trong trường hợp vật phải giao là vật đặc định không còn.</ANSWER>
            <ANSWER>Điều 383 Bộ luật Dân sự 2015 quy định nghĩa vụ giao vật chấm dứt trong trường hợp vật phải giao là vật đặc định không còn.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='169' article="383">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu vật đặc định không còn thì có thể thỏa thuận thay thế vật khác hoặc bồi thường thiệt hại không?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu món đồ cụ thể cần giao không còn thì có thể bàn bạc để đổi món khác hoặc đền bù không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Các bên có thể thỏa thuận thay thế vật khác hoặc bồi thường thiệt hại.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 383 Bộ luật Dân sự 2015, các bên có thể thỏa thuận thay thế vật khác hoặc bồi thường thiệt hại trong trường hợp nghĩa vụ giao vật chấm dứt do vật phải giao là vật đặc định không còn.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='170' article="384">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu phá sản thì nghĩa vụ có còn hiệu lực không?</QUESTION>
            <QUESTION>Khi một công ty phá sản thì các cam kết của công ty đó có còn giá trị không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Trường hợp phá sản thì nghĩa vụ chấm dứt theo quy định của Luật phá sản.</ANSWER>
            <ANSWER>Điều 384 Bộ luật Dân sự 2015 quy định trường hợp phá sản thì nghĩa vụ chấm dứt theo quy định của Luật phá sản.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='171' article="385">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Hợp đồng là gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Định nghĩa về hợp đồng trong luật dân sự?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Hợp đồng là sự thỏa thuận giữa các bên về việc xác lập, thay đổi hoặc chấm dứt quyền, nghĩa vụ dân sự.</ANSWER>
            <ANSWER>Điều 385 Bộ luật Dân sự 2015 định nghĩa hợp đồng là sự thỏa thuận giữa các bên về việc xác lập, thay đổi hoặc chấm dứt quyền, nghĩa vụ dân sự.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='172' article="386">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Đề nghị giao kết hợp đồng là gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Thế nào là lời đề nghị ký kết hợp đồng?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Đề nghị giao kết hợp đồng là việc thể hiện rõ ý định giao kết hợp đồng và chịu sự ràng buộc về đề nghị này của bên đề nghị.</ANSWER>
            <ANSWER>Điều 386 Bộ luật Dân sự 2015 quy định đề nghị giao kết hợp đồng là việc thể hiện rõ ý định giao kết hợp đồng và chịu sự ràng buộc về đề nghị này của bên đề nghị đối với bên đã được xác định hoặc tới công chúng.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='173' article="386">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu đã đề nghị giao kết hợp đồng mà lại ký với người khác thì có sao không?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu đã đưa ra lời đề nghị ký hợp đồng mà lại ký với người khác trong thời gian chờ đợi thì có bị phạt không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='2'>Phải bồi thường thiệt hại cho bên được đề nghị nếu có thiệt hại phát sinh.</ANSWER>
            <ANSWER clause='2'>Theo khoản 2 Điều 386 Bộ luật Dân sự 2015, trường hợp đề nghị giao kết hợp đồng có nêu rõ thời hạn trả lời, nếu bên đề nghị lại giao kết hợp đồng với người thứ ba trong thời hạn chờ bên được đề nghị trả lời thì phải bồi thường thiệt hại cho bên được đề nghị mà không được giao kết hợp đồng nếu có thiệt hại phát sinh.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='174' article="387">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Khi giao kết hợp đồng có cần cung cấp thông tin cho nhau không?</QUESTION>
            <QUESTION>Khi ký hợp đồng có cần phải nói rõ những thông tin quan trọng cho đối tác biết không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='1'>Nếu có thông tin ảnh hưởng đến việc chấp nhận giao kết hợp đồng thì phải thông báo cho bên kia biết.</ANSWER>
            <ANSWER clause='1'>Khoản 1 Điều 387 Bộ luật Dân sự 2015 quy định trường hợp một bên có thông tin ảnh hưởng đến việc chấp nhận giao kết hợp đồng của bên kia thì phải thông báo cho bên kia biết.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='175' article="387">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu biết được thông tin bí mật của đối tác trong quá trình giao kết hợp đồng thì có được tiết lộ không?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu biết được bí mật kinh doanh của đối tác trong khi đàm phán ký hợp đồng thì có được dùng thông tin đó không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='2'>Không được tiết lộ và không được sử dụng cho mục đích riêng hoặc cho mục đích trái pháp luật khác.</ANSWER>
            <ANSWER clause='2'>Theo khoản 2 Điều 387 Bộ luật Dân sự 2015, trường hợp một bên nhận được thông tin bí mật của bên kia trong quá trình giao kết hợp đồng thì có trách nhiệm bảo mật thông tin và không được sử dụng thông tin đó cho mục đích riêng của mình hoặc cho mục đích trái pháp luật khác.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='176' article="387">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu vi phạm quy định về cung cấp thông tin và bảo mật thông tin thì có bị xử lý gì không?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu không cung cấp thông tin hoặc tiết lộ bí mật kinh doanh của đối tác thì có bị phạt không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='3'>Phải bồi thường thiệt hại nếu gây ra thiệt hại.</ANSWER>
            <ANSWER clause='3'>Khoản 3 Điều 387 Bộ luật Dân sự 2015 quy định bên vi phạm quy định tại khoản 1, khoản 2 Điều này mà gây thiệt hại thì phải bồi thường.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='177' article="388">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Khi nào thì đề nghị giao kết hợp đồng có hiệu lực?</QUESTION>
            <QUESTION>Lời đề nghị ký hợp đồng có hiệu lực từ lúc nào?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='1'>Đề nghị có hiệu lực theo thời điểm do bên đề nghị ấn định, nếu không ấn định thì có hiệu lực kể từ khi bên được đề nghị nhận được đề nghị đó.</ANSWER>
            <ANSWER clause='1'>Khoản 1 Điều 388 Bộ luật Dân sự 2015 quy định thời điểm đề nghị giao kết hợp đồng có hiệu lực được xác định như sau: Do bên đề nghị ấn định; Nếu bên đề nghị không ấn định thì đề nghị giao kết hợp đồng có hiệu lực kể từ khi bên được đề nghị nhận được đề nghị đó, trừ trường hợp luật liên quan có quy định khác.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='178' article="388">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Khi nào thì được coi là đã nhận được đề nghị giao kết hợp đồng?</QUESTION>
            <QUESTION>Trong trường hợp nào thì được xem là đã nhận được lời đề nghị ký hợp đồng?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='2'>Đề nghị được coi là đã nhận khi được chuyển đến nơi cư trú (cá nhân), trụ sở (pháp nhân), được đưa vào hệ thống thông tin chính thức hoặc khi bên được đề nghị biết được đề nghị.</ANSWER>
            <ANSWER clause='2'>Khoản 2 Điều 388 Bộ luật Dân sự 2015 quy định các trường hợp sau đây được coi là đã nhận được đề nghị giao kết hợp đồng: Đề nghị được chuyển đến nơi cư trú, nếu bên được đề nghị là cá nhân; được chuyển đến trụ sở, nếu bên được đề nghị là pháp nhân; Đề nghị được đưa vào hệ thống thông tin chính thức của bên được đề nghị; Khi bên được đề nghị biết được đề nghị giao kết hợp đồng thông qua các phương thức khác.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='179' article="389">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Có thể thay đổi hoặc rút lại đề nghị giao kết hợp đồng không?</QUESTION>
            <QUESTION>Có thể thay đổi hoặc hủy bỏ lời đề nghị ký hợp đồng không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='1'>Có, nếu bên được đề nghị nhận được thông báo về việc thay đổi hoặc rút lại trước hoặc cùng với thời điểm nhận được đề nghị, hoặc nếu điều kiện thay đổi hoặc rút lại phát sinh khi bên đề nghị có nêu rõ về việc được thay đổi hoặc rút lại.</ANSWER>
            <ANSWER clause='1'>Khoản 1 Điều 389 Bộ luật Dân sự 2015 quy định bên đề nghị giao kết hợp đồng có thể thay đổi, rút lại đề nghị giao kết hợp đồng trong trường hợp bên được đề nghị nhận được thông báo về việc thay đổi hoặc rút lại đề nghị trước hoặc cùng với thời điểm nhận được đề nghị; hoặc điều kiện thay đổi hoặc rút lại đề nghị phát sinh trong trường hợp bên đề nghị có nêu rõ về việc được thay đổi hoặc rút lại đề nghị khi điều kiện đó phát sinh.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='180' article="389">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu thay đổi nội dung đề nghị thì có được coi là đề nghị mới không?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu thay đổi nội dung của lời đề nghị thì có được xem là một lời đề nghị mới không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='2'>Có, khi bên đề nghị thay đổi nội dung của đề nghị thì đó là đề nghị mới.</ANSWER>
            <ANSWER clause='2'>Theo khoản 2 Điều 389 Bộ luật Dân sự 2015, khi bên đề nghị thay đổi nội dung của đề nghị thì đó là đề nghị mới.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='181' article="390">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Có thể hủy bỏ đề nghị giao kết hợp đồng không?</QUESTION>
            <QUESTION>Có thể hủy lời đề nghị ký hợp đồng không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Có, nếu đã nêu rõ quyền này trong đề nghị và bên được đề nghị nhận được thông báo về việc hủy bỏ trước khi gửi thông báo chấp nhận đề nghị.</ANSWER>
            <ANSWER>Điều 390 Bộ luật Dân sự 2015 quy định bên đề nghị giao kết hợp đồng có thể hủy bỏ đề nghị nếu đã nêu rõ quyền này trong đề nghị và bên được đề nghị nhận được thông báo về việc hủy bỏ đề nghị trước khi người này gửi thông báo chấp nhận đề nghị giao kết hợp đồng.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='182' article="391">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Khi nào thì đề nghị giao kết hợp đồng chấm dứt?</QUESTION>
            <QUESTION>Trong trường hợp nào thì lời đề nghị ký hợp đồng không còn hiệu lực?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Đề nghị chấm dứt khi bên được đề nghị chấp nhận, từ chối, hết thời hạn trả lời, thông báo thay đổi, rút lại hoặc hủy bỏ có hiệu lực, hoặc theo thỏa thuận của hai bên.</ANSWER>
            <ANSWER>Điều 391 Bộ luật Dân sự 2015 liệt kê các trường hợp đề nghị giao kết hợp đồng chấm dứt, bao gồm: Bên được đề nghị chấp nhận giao kết hợp đồng; Bên được đề nghị trả lời không chấp nhận; Hết thời hạn trả lời chấp nhận; Khi thông báo về việc thay đổi hoặc rút lại đề nghị có hiệu lực; Khi thông báo về việc hủy bỏ đề nghị có hiệu lực; Theo thỏa thuận của bên đề nghị và bên được đề nghị trong thời hạn chờ bên được đề nghị trả lời.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='183' article="392">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu chấp nhận đề nghị giao kết hợp đồng nhưng có sửa đổi thì sao?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu đồng ý ký hợp đồng nhưng lại đưa ra điều kiện hoặc sửa đổi thì có được coi là chấp nhận không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Coi như đã đưa ra đề nghị mới.</ANSWER>
            <ANSWER>Điều 392 Bộ luật Dân sự 2015 quy định khi bên được đề nghị đã chấp nhận giao kết hợp đồng nhưng có nêu điều kiện hoặc sửa đổi đề nghị thì coi như người này đã đưa ra đề nghị mới.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='184' article="393">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Chấp nhận đề nghị giao kết hợp đồng là gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Thế nào là đồng ý ký kết hợp đồng?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Chấp nhận đề nghị giao kết hợp đồng là sự trả lời của bên được đề nghị về việc chấp nhận toàn bộ nội dung của đề nghị.</ANSWER>
            <ANSWER>Điều 393 Bộ luật Dân sự 2015 định nghĩa chấp nhận đề nghị giao kết hợp đồng là sự trả lời của bên được đề nghị về việc chấp nhận toàn bộ nội dung của đề nghị.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='185' article="393">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Sự im lặng có được coi là chấp nhận đề nghị giao kết hợp đồng không?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu không trả lời thì có được coi là đồng ý ký hợp đồng không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='2'>Không, trừ trường hợp có thỏa thuận hoặc theo thói quen đã được xác lập giữa các bên.</ANSWER>
            <ANSWER clause='2'>Khoản 2 Điều 393 Bộ luật Dân sự 2015 quy định sự im lặng của bên được đề nghị không được coi là chấp nhận đề nghị giao kết hợp đồng, trừ trường hợp có thỏa thuận hoặc theo thói quen đã được xác lập giữa các bên.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='186' article="394">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Thời hạn trả lời chấp nhận giao kết hợp đồng là bao lâu?</QUESTION>
            <QUESTION>Thời gian để trả lời đồng ý ký hợp đồng là bao lâu?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Nếu bên đề nghị có ấn định thời hạn thì việc trả lời chỉ có hiệu lực trong thời hạn đó; nếu không ấn định thì việc trả lời chỉ có hiệu lực trong một thời hạn hợp lý.</ANSWER>
            <ANSWER>Điều 394 Bộ luật Dân sự 2015 quy định khi bên đề nghị có ấn định thời hạn trả lời thì việc trả lời chấp nhận chỉ có hiệu lực khi được thực hiện trong thời hạn đó; nếu bên đề nghị không nêu rõ thời hạn trả lời thì việc trả lời chấp nhận chỉ có hiệu lực nếu được thực hiện trong một thời hạn hợp lý.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='187' article="394">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu thông báo chấp nhận đến chậm vì lý do khách quan thì có hiệu lực không?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu thư đồng ý ký hợp đồng đến muộn do bưu điện giao chậm thì có còn giá trị không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='2'>Vẫn có hiệu lực, trừ khi bên đề nghị trả lời ngay không đồng ý với chấp nhận đó.</ANSWER>
            <ANSWER clause='2'>Trường hợp thông báo chấp nhận giao kết hợp đồng đến chậm vì lý do khách quan mà bên đề nghị biết hoặc phải biết về lý do khách quan này thì thông báo chấp nhận giao kết hợp đồng vẫn có hiệu lực, trừ trường hợp bên đề nghị trả lời ngay không đồng ý với chấp nhận đó của bên được đề nghị theo khoản 2 Điều 394 Bộ luật Dân sự 2015.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='188' article="394">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Khi giao tiếp trực tiếp thì phải trả lời chấp nhận hay không chấp nhận ngay đúng không?</QUESTION>
            <QUESTION>Khi nói chuyện trực tiếp thì có phải trả lời đồng ý hay không đồng ý ký hợp đồng liền không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='3'>Đúng, trừ trường hợp có thỏa thuận về thời hạn trả lời.</ANSWER>
            <ANSWER clause='3'>Khoản 3 Điều 394 Bộ luật Dân sự 2015 quy định khi các bên trực tiếp giao tiếp với nhau, kể cả trong trường hợp qua điện thoại hoặc qua phương tiện khác thì bên được đề nghị phải trả lời ngay có chấp nhận hoặc không chấp nhận, trừ trường hợp các bên có thỏa thuận về thời hạn trả lời.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='189' article="395">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu bên đề nghị chết sau khi bên kia đã chấp nhận thì hợp đồng có còn hiệu lực không?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu người đưa ra lời đề nghị ký hợp đồng qua đời sau khi bên kia đã đồng ý thì hợp đồng có còn giá trị không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Vẫn có giá trị, trừ khi nội dung giao kết gắn liền với nhân thân bên đề nghị.</ANSWER>
            <ANSWER>Điều 395 Bộ luật Dân sự 2015 quy định trường hợp bên đề nghị chết, mất năng lực hành vi dân sự hoặc có khó khăn trong nhận thức, làm chủ hành vi sau khi bên được đề nghị trả lời chấp nhận giao kết hợp đồng thì đề nghị giao kết hợp đồng vẫn có giá trị, trừ trường hợp nội dung giao kết gắn liền với nhân thân bên đề nghị.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='190' article="396">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu bên được đề nghị chết sau khi đã chấp nhận thì hợp đồng có còn hiệu lực không?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu người nhận được lời đề nghị ký hợp đồng qua đời sau khi đã đồng ý thì hợp đồng có còn giá trị không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Vẫn có giá trị, trừ khi nội dung giao kết gắn liền với nhân thân bên được đề nghị.</ANSWER>
            <ANSWER>Điều 396 Bộ luật Dân sự 2015 quy định trường hợp bên được đề nghị đã chấp nhận giao kết hợp đồng nhưng sau đó chết, mất năng lực hành vi dân sự hoặc có khó khăn trong nhận thức, làm chủ hành vi thì việc trả lời chấp nhận giao kết hợp đồng vẫn có giá trị, trừ trường hợp nội dung giao kết gắn liền với nhân thân bên được đề nghị.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='191' article="397">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Có thể rút lại thông báo chấp nhận giao kết hợp đồng không?</QUESTION>
            <QUESTION>Có thể hủy thông báo đồng ý ký hợp đồng không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Có, nếu thông báo về việc rút lại này đến trước hoặc cùng với thời điểm bên đề nghị nhận được trả lời chấp nhận.</ANSWER>
            <ANSWER>Điều 397 Bộ luật Dân sự 2015 quy định bên được đề nghị giao kết hợp đồng có thể rút lại thông báo chấp nhận giao kết hợp đồng, nếu thông báo về việc rút lại này đến trước hoặc cùng với thời điểm bên đề nghị nhận được trả lời chấp nhận giao kết hợp đồng.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='192' article="398">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Các bên có quyền thỏa thuận về nội dung của hợp đồng không?</QUESTION>
            <QUESTION>Có được tự do thỏa thuận các điều khoản trong hợp đồng không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='1'>Có, các bên trong hợp đồng có quyền thỏa thuận về nội dung trong hợp đồng.</ANSWER>
            <ANSWER clause='1'>Khoản 1 Điều 398 Bộ luật Dân sự 2015 khẳng định các bên trong hợp đồng có quyền thỏa thuận về nội dung trong hợp đồng.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='193' article="398">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Hợp đồng có thể có những nội dung gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Một hợp đồng thường bao gồm những điều khoản nào?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='2'>Hợp đồng có thể có các nội dung như: đối tượng, số lượng, chất lượng, giá, phương thức thanh toán, thời hạn, địa điểm, phương thức thực hiện, quyền và nghĩa vụ của các bên, trách nhiệm do vi phạm hợp đồng, phương thức giải quyết tranh chấp.</ANSWER>
            <ANSWER clause='2'>Khoản 2 Điều 398 Bộ luật Dân sự 2015 liệt kê các nội dung mà hợp đồng có thể có, bao gồm: Đối tượng của hợp đồng; Số lượng, chất lượng; Giá, phương thức thanh toán; Thời hạn, địa điểm, phương thức thực hiện hợp đồng; Quyền, nghĩa vụ của các bên; Trách nhiệm do vi phạm hợp đồng; Phương thức giải quyết tranh chấp.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='194' article="399">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Địa điểm giao kết hợp đồng được xác định như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Nơi ký kết hợp đồng được quy định ra sao?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Địa điểm do các bên thỏa thuận; nếu không có thỏa thuận thì là nơi cư trú của cá nhân hoặc trụ sở của pháp nhân đã đưa ra đề nghị.</ANSWER>
            <ANSWER>Điều 399 Bộ luật Dân sự 2015 quy định địa điểm giao kết hợp đồng do các bên thỏa thuận; nếu không có thỏa thuận thì địa điểm giao kết hợp đồng là nơi cư trú của cá nhân hoặc trụ sở của pháp nhân đã đưa ra đề nghị giao kết hợp đồng.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='195' article="400">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Thời điểm giao kết hợp đồng được xác định như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Khi nào thì hợp đồng có hiệu lực?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Hợp đồng được giao kết vào thời điểm bên đề nghị nhận được chấp nhận, hoặc thời điểm cuối cùng của thời hạn im lặng được coi là chấp nhận, hoặc thời điểm các bên thỏa thuận về nội dung của hợp đồng, hoặc thời điểm bên sau cùng ký vào văn bản.</ANSWER>
            <ANSWER>Điều 400 Bộ luật Dân sự 2015 quy định hợp đồng được giao kết vào thời điểm bên đề nghị nhận được chấp nhận giao kết; trường hợp các bên có thỏa thuận im lặng là sự trả lời chấp nhận giao kết hợp đồng trong một thời hạn thì thời điểm giao kết hợp đồng là thời điểm cuối cùng của thời hạn đó; thời điểm giao kết hợp đồng bằng lời nói là thời điểm các bên đã thỏa thuận về nội dung của hợp đồng; thời điểm giao kết hợp đồng bằng văn bản là thời điểm bên sau cùng ký vào văn bản hay bằng hình thức chấp nhận khác được thể hiện trên văn bản.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='196' article="401">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Khi nào thì hợp đồng có hiệu lực?</QUESTION>
            <QUESTION>Từ thời điểm nào thì các điều khoản trong hợp đồng bắt đầu có giá trị?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='1'>Hợp đồng có hiệu lực từ thời điểm giao kết, trừ khi có thỏa thuận khác hoặc luật có quy định khác.</ANSWER>
            <ANSWER clause='1'>Khoản 1 Điều 401 Bộ luật Dân sự 2015 quy định hợp đồng được giao kết hợp pháp có hiệu lực từ thời điểm giao kết, trừ trường hợp có thỏa thuận khác hoặc luật liên quan có quy định khác.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='197' article="401">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Sau khi hợp đồng có hiệu lực thì các bên có trách nhiệm gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Khi hợp đồng đã có hiệu lực pháp lý thì các bên liên quan phải làm gì?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='2'>Các bên phải thực hiện quyền và nghĩa vụ đối với nhau theo cam kết. Hợp đồng chỉ có thể bị sửa đổi hoặc hủy bỏ theo thỏa thuận hoặc theo quy định của pháp luật.</ANSWER>
            <ANSWER clause='2'>Theo khoản 2 Điều 401 Bộ luật Dân sự 2015, từ thời điểm hợp đồng có hiệu lực, các bên phải thực hiện quyền và nghĩa vụ đối với nhau theo cam kết. Hợp đồng chỉ có thể bị sửa đổi hoặc hủy bỏ theo thỏa thuận của các bên hoặc theo quy định của pháp luật.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='198' article="402">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Có những loại hợp đồng chủ yếu nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Các loại hợp đồng phổ biến là gì?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Các loại hợp đồng chủ yếu bao gồm: hợp đồng song vụ, đơn vụ, chính, phụ, vì lợi ích của người thứ ba và hợp đồng có điều kiện.</ANSWER>
            <ANSWER>Điều 402 Bộ luật Dân sự 2015 liệt kê các loại hợp đồng chủ yếu sau đây: Hợp đồng song vụ là hợp đồng mà mỗi bên đều có nghĩa vụ đối với nhau; Hợp đồng đơn vụ là hợp đồng mà chỉ một bên có nghĩa vụ; Hợp đồng chính là hợp đồng mà hiệu lực không phụ thuộc vào hợp đồng phụ; Hợp đồng phụ là hợp đồng mà hiệu lực phụ thuộc vào hợp đồng chính; Hợp đồng vì lợi ích của người thứ ba là hợp đồng mà các bên giao kết hợp đồng đều phải thực hiện nghĩa vụ và người thứ ba được hưởng lợi ích từ việc thực hiện nghĩa vụ đó; Hợp đồng có điều kiện là hợp đồng mà việc thực hiện phụ thuộc vào việc phát sinh, thay đổi hoặc chấm dứt một sự kiện nhất định.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='199' article="402">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Hợp đồng song vụ là gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Định nghĩa hợp đồng song vụ?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='1'>Hợp đồng song vụ là hợp đồng mà mỗi bên đều có nghĩa vụ đối với nhau.</ANSWER>
            <ANSWER clause='1'>Theo khoản 1 Điều 402 Bộ luật Dân sự 2015, hợp đồng song vụ là hợp đồng mà mỗi bên đều có nghĩa vụ đối với nhau.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='200' article="402">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Hợp đồng đơn vụ là gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Định nghĩa hợp đồng đơn vụ?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='2'>Hợp đồng đơn vụ là hợp đồng mà chỉ một bên có nghĩa vụ.</ANSWER>
            <ANSWER clause='2'>Khoản 2 Điều 402 Bộ luật Dân sự 2015 định nghĩa hợp đồng đơn vụ là hợp đồng mà chỉ một bên có nghĩa vụ.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='201' article="402">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Hợp đồng chính là gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Định nghĩa hợp đồng chính?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='3'>Hợp đồng chính là hợp đồng mà hiệu lực không phụ thuộc vào hợp đồng phụ.</ANSWER>
            <ANSWER clause='3'>Theo khoản 3 Điều 402 Bộ luật Dân sự 2015, hợp đồng chính là hợp đồng mà hiệu lực không phụ thuộc vào hợp đồng phụ.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='202' article="402">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Hợp đồng phụ là gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Định nghĩa hợp đồng phụ?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='4'>Hợp đồng phụ là hợp đồng mà hiệu lực phụ thuộc vào hợp đồng chính.</ANSWER>
            <ANSWER clause='4'>Khoản 4 Điều 402 Bộ luật Dân sự 2015 định nghĩa hợp đồng phụ là hợp đồng mà hiệu lực phụ thuộc vào hợp đồng chính.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='203' article="402">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Hợp đồng vì lợi ích của người thứ ba là gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Định nghĩa hợp đồng vì lợi ích của người thứ ba?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='5'>Hợp đồng vì lợi ích của người thứ ba là hợp đồng mà các bên giao kết hợp đồng đều phải thực hiện nghĩa vụ và người thứ ba được hưởng lợi ích.</ANSWER>
            <ANSWER clause='5'>Điều 402 Bộ luật Dân sự 2015 giải thích hợp đồng vì lợi ích của người thứ ba là hợp đồng mà các bên giao kết hợp đồng đều phải thực hiện nghĩa vụ và người thứ ba được hưởng lợi ích từ việc thực hiện nghĩa vụ đó.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='204' article="402">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Hợp đồng có điều kiện là gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Định nghĩa hợp đồng có điều kiện?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='6'>Hợp đồng có điều kiện là hợp đồng mà việc thực hiện phụ thuộc vào việc phát sinh, thay đổi hoặc chấm dứt một sự kiện nhất định.</ANSWER>
            <ANSWER clause='6'>Khoản 6 Điều 402 Bộ luật Dân sự 2015 định nghĩa hợp đồng có điều kiện là hợp đồng mà việc thực hiện phụ thuộc vào việc phát sinh, thay đổi hoặc chấm dứt một sự kiện nhất định.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='205' article="403">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Hợp đồng có thể có phụ lục kèm theo không?</QUESTION>
            <QUESTION>Có thể có thêm một văn bản bổ sung cho hợp đồng không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='1'>Có, hợp đồng có thể có phụ lục kèm theo để quy định chi tiết một số điều khoản của hợp đồng. Phụ lục có hiệu lực như hợp đồng và không được trái với nội dung của hợp đồng.</ANSWER>
            <ANSWER clause='1'>Khoản 1 Điều 403 Bộ luật Dân sự 2015 quy định hợp đồng có thể có phụ lục kèm theo để quy định chi tiết một số điều khoản của hợp đồng. Phụ lục hợp đồng có hiệu lực như hợp đồng. Nội dung của phụ lục hợp đồng không được trái với nội dung của hợp đồng.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='206' article="403">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu phụ lục hợp đồng có điều khoản trái với hợp đồng chính thì sao?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu văn bản bổ sung có điều khoản khác với hợp đồng gốc thì cái nào có giá trị?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='2'>Điều khoản đó không có hiệu lực, trừ khi có thỏa thuận khác. Nếu các bên chấp nhận phụ lục có điều khoản trái với hợp đồng thì coi như điều khoản đó trong hợp đồng đã được sửa đổi.</ANSWER>
            <ANSWER clause='2'>Trường hợp phụ lục hợp đồng có điều khoản trái với nội dung của điều khoản trong hợp đồng thì điều khoản này không có hiệu lực, trừ trường hợp có thỏa thuận khác theo khoản 2 Điều 403 Bộ luật Dân sự 2015. Trường hợp các bên chấp nhận phụ lục hợp đồng có điều khoản trái với điều khoản trong hợp đồng thì coi như điều khoản đó trong hợp đồng đã được sửa đổi.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='207' article="404">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Khi hợp đồng có điều khoản không rõ ràng thì giải thích như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu một điều khoản trong hợp đồng khó hiểu thì phải làm sao?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='1'>Việc giải thích không chỉ dựa vào ngôn từ mà còn phải căn cứ vào ý chí của các bên được thể hiện trong quá trình trước, tại thời điểm xác lập, thực hiện hợp đồng.</ANSWER>
            <ANSWER clause='1'>Khoản 1 Điều 404 Bộ luật Dân sự 2015 quy định khi hợp đồng có điều khoản không rõ ràng thì việc giải thích điều khoản đó không chỉ dựa vào ngôn từ của hợp đồng mà còn phải căn cứ vào ý chí của các bên được thể hiện trong toàn bộ quá trình trước, tại thời điểm xác lập, thực hiện hợp đồng.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='208' article="404">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu điều khoản trong hợp đồng có thể hiểu theo nhiều nghĩa khác nhau thì phải giải thích như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu một điều khoản trong hợp đồng có nhiều cách hiểu thì chọn cách hiểu nào?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='2'>Phải giải thích theo nghĩa phù hợp nhất với mục đích, tính chất của hợp đồng.</ANSWER>
            <ANSWER clause='2'>Theo khoản 2 Điều 404 Bộ luật Dân sự 2015, khi hợp đồng có điều khoản hoặc ngôn từ có thể hiểu theo nhiều nghĩa khác nhau thì phải giải thích theo nghĩa phù hợp nhất với mục đích, tính chất của hợp đồng.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='209' article="404">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu hợp đồng có điều khoản khó hiểu thì phải giải thích như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu một điều khoản trong hợp đồng quá khó hiểu thì làm sao để hiểu đúng ý nghĩa của nó?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='3'>Phải được giải thích theo tập quán tại địa điểm giao kết hợp đồng.</ANSWER>
            <ANSWER clause='3'>Khi hợp đồng có điều khoản hoặc ngôn từ khó hiểu thì phải được giải thích theo tập quán tại địa điểm giao kết hợp đồng theo khoản 3 Điều 404 Bộ luật Dân sự 2015.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='210' article="404">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Các điều khoản trong hợp đồng phải được giải thích như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Khi giải thích hợp đồng, các điều khoản phải được xem xét như thế nào?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='4'>Các điều khoản phải được giải thích trong mối liên hệ với nhau, sao cho ý nghĩa của các điều khoản đó phù hợp với toàn bộ nội dung hợp đồng.</ANSWER>
            <ANSWER clause='4'>Điều 404 Bộ luật Dân sự 2015 quy định các điều khoản trong hợp đồng phải được giải thích trong mối liên hệ với nhau, sao cho ý nghĩa của các điều khoản đó phù hợp với toàn bộ nội dung hợp đồng.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='211' article="404">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu có sự mâu thuẫn giữa ý chí chung của các bên với ngôn từ sử dụng trong hợp đồng thì dùng cái gì để giải thích?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu ý định thật sự của hai bên khác với những gì viết trong hợp đồng thì dựa vào đâu để giải thích?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='5'>Ý chí chung của các bên được dùng để giải thích hợp đồng.</ANSWER>
            <ANSWER clause='5'>Trường hợp có sự mâu thuẫn giữa ý chí chung của các bên với ngôn từ sử dụng trong hợp đồng thì ý chí chung của các bên được dùng để giải thích hợp đồng theo khoản 5 Điều 404 Bộ luật Dân sự 2015.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='212' article="404">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu bên soạn thảo đưa vào hợp đồng nội dung bất lợi cho bên kia thì giải thích hợp đồng như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu một bên tự soạn hợp đồng và đưa vào những điều khoản bất lợi cho bên kia thì khi có tranh chấp, hợp đồng được giải thích theo hướng nào?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='6'>Khi giải thích hợp đồng phải theo hướng có lợi cho bên kia.</ANSWER>
            <ANSWER clause='6'>Trường hợp bên soạn thảo đưa vào hợp đồng nội dung bất lợi cho bên kia thì khi giải thích hợp đồng phải theo hướng có lợi cho bên kia theo quy định tại khoản 6 Điều 404 Bộ luật Dân sự 2015.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='213' article="405">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Hợp đồng theo mẫu là gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Định nghĩa hợp đồng soạn sẵn?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Hợp đồng theo mẫu là hợp đồng gồm những điều khoản do một bên đưa ra theo mẫu để bên kia trả lời; nếu bên kia chấp nhận thì coi như chấp nhận toàn bộ nội dung hợp đồng.</ANSWER>
            <ANSWER>Điều 405 Bộ luật Dân sự 2015 định nghĩa hợp đồng theo mẫu là hợp đồng gồm những điều khoản do một bên đưa ra theo mẫu để bên kia trả lời trong một thời gian hợp lý; nếu bên được đề nghị trả lời chấp nhận thì coi như chấp nhận toàn bộ nội dung hợp đồng theo mẫu mà bên đề nghị đã đưa ra.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='214' article="405">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Hợp đồng theo mẫu có cần công khai không?</QUESTION>
            <QUESTION>Các điều khoản trong hợp đồng soạn sẵn có cần được thông báo cho bên kia biết không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Có, hợp đồng theo mẫu phải được công khai để bên được đề nghị biết hoặc phải biết về những nội dung của hợp đồng.</ANSWER>
            <ANSWER>Điều 405 Bộ luật Dân sự 2015 quy định hợp đồng theo mẫu phải được công khai để bên được đề nghị biết hoặc phải biết về những nội dung của hợp đồng.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='215' article="405">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu hợp đồng theo mẫu có điều khoản không rõ ràng thì ai chịu bất lợi?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu có điều khoản khó hiểu trong hợp đồng soạn sẵn thì bên nào chịu thiệt?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='2'>Bên đưa ra hợp đồng theo mẫu phải chịu bất lợi khi giải thích điều khoản đó.</ANSWER>
            <ANSWER clause='2'>Theo khoản 2 Điều 405 Bộ luật Dân sự 2015, trường hợp hợp đồng theo mẫu có điều khoản không rõ ràng thì bên đưa ra hợp đồng theo mẫu phải chịu bất lợi khi giải thích điều khoản đó.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='216' article="405">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Những điều khoản nào không có hiệu lực trong hợp đồng theo mẫu?</QUESTION>
            <QUESTION>Những điều khoản nào trong hợp đồng soạn sẵn là vô hiệu?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='3'>Điều khoản miễn trách nhiệm của bên đưa ra hợp đồng theo mẫu, tăng trách nhiệm hoặc loại bỏ quyền lợi chính đáng của bên kia thì không có hiệu lực, trừ khi có thỏa thuận khác.</ANSWER>
            <ANSWER clause='3'>Khoản 3 Điều 405 Bộ luật Dân sự 2015 quy định trường hợp hợp đồng theo mẫu có điều khoản miễn trách nhiệm của bên đưa ra hợp đồng theo mẫu, tăng trách nhiệm hoặc loại bỏ quyền lợi chính đáng của bên kia thì điều khoản này không có hiệu lực, trừ trường hợp có thỏa thuận khác.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='217' article="406">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Điều kiện giao dịch chung là gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Định nghĩa về điều kiện giao dịch chung?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Điều kiện giao dịch chung là những điều khoản ổn định do một bên công bố để áp dụng chung cho bên được đề nghị giao kết hợp đồng.</ANSWER>
            <ANSWER>Điều 406 Bộ luật Dân sự 2015 định nghĩa điều kiện giao dịch chung là những điều khoản ổn định do một bên công bố để áp dụng chung cho bên được đề nghị giao kết hợp đồng; nếu bên được đề nghị chấp nhận giao kết hợp đồng thì coi như chấp nhận các điều khoản này.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='218' article="406">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Điều kiện giao dịch chung có hiệu lực khi nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Khi nào thì các điều khoản giao dịch chung có giá trị?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='2'>Điều kiện giao dịch chung chỉ có hiệu lực khi đã được công khai để bên xác lập giao dịch biết hoặc phải biết về điều kiện đó.</ANSWER>
            <ANSWER clause='2'>Theo khoản 2 Điều 406 Bộ luật Dân sự 2015, điều kiện giao dịch chung chỉ có hiệu lực với bên xác lập giao dịch trong trường hợp điều kiện giao dịch này đã được công khai để bên xác lập giao dịch biết hoặc phải biết về điều kiện đó.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='219' article="406">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Điều kiện giao dịch chung phải đảm bảo điều gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Các điều khoản giao dịch chung cần đáp ứng những yêu cầu gì?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='3'>Điều kiện giao dịch chung phải bảo đảm sự bình đẳng giữa các bên. Các quy định về miễn trách nhiệm, tăng trách nhiệm hoặc loại bỏ quyền lợi chính đáng của bên kia thì không có hiệu lực, trừ khi có thỏa thuận khác.</ANSWER>
            <ANSWER clause='3'>Khoản 3 Điều 406 Bộ luật Dân sự 2015 quy định điều kiện giao dịch chung phải bảo đảm sự bình đẳng giữa các bên. Trường hợp điều kiện giao dịch chung có quy định về miễn trách nhiệm của bên đưa ra điều kiện giao dịch chung, tăng trách nhiệm hoặc loại bỏ quyền lợi chính đáng của bên kia thì quy định này không có hiệu lực, trừ trường hợp có thỏa thuận khác.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='220' article="407">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Hợp đồng vô hiệu được xử lý như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu hợp đồng không có giá trị pháp lý thì phải làm sao?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='1'>Quy định về giao dịch dân sự vô hiệu từ Điều 123 đến Điều 133 của Bộ luật Dân sự được áp dụng đối với hợp đồng vô hiệu.</ANSWER>
            <ANSWER clause='1'>Khoản 1 Điều 407 Bộ luật Dân sự 2015 quy định về việc áp dụng các quy định về giao dịch dân sự vô hiệu từ Điều 123 đến Điều 133 của Bộ luật này đối với hợp đồng vô hiệu.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='221' article="407">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu hợp đồng chính vô hiệu thì hợp đồng phụ có còn hiệu lực không?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu hợp đồng gốc không có giá trị pháp lý thì hợp đồng kèm theo có còn hiệu lực không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='2'>Sự vô hiệu của hợp đồng chính làm chấm dứt hợp đồng phụ, trừ khi có thỏa thuận hợp đồng phụ được thay thế hợp đồng chính. Quy định này không áp dụng đối với biện pháp bảo đảm.</ANSWER>
            <ANSWER clause='2'>Theo khoản 2 Điều 407 Bộ luật Dân sự 2015, sự vô hiệu của hợp đồng chính làm chấm dứt hợp đồng phụ, trừ trường hợp các bên có thỏa thuận hợp đồng phụ được thay thế hợp đồng chính. Quy định này không áp dụng đối với biện pháp bảo đảm thực hiện nghĩa vụ.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='222' article="407">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu hợp đồng phụ vô hiệu thì hợp đồng chính có còn hiệu lực không?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu hợp đồng kèm theo không có giá trị pháp lý thì hợp đồng gốc có bị ảnh hưởng không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='3'>Sự vô hiệu của hợp đồng phụ không làm chấm dứt hợp đồng chính, trừ khi các bên thỏa thuận hợp đồng phụ là một phần không thể tách rời của hợp đồng chính.</ANSWER>
            <ANSWER clause='3'>Khoản 3 Điều 407 Bộ luật Dân sự 2015 quy định sự vô hiệu của hợp đồng phụ không làm chấm dứt hợp đồng chính, trừ trường hợp các bên thỏa thuận hợp đồng phụ là một phần không thể tách rời của hợp đồng chính.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='223' article="408">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu đối tượng của hợp đồng không thể thực hiện được thì hợp đồng có hiệu lực không?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu cam kết trong hợp đồng không thể thực hiện được thì hợp đồng có giá trị pháp lý không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='1'>Không, hợp đồng bị vô hiệu.</ANSWER>
            <ANSWER clause='1'>Khoản 1 Điều 408 Bộ luật Dân sự 2015 quy định trường hợp ngay từ khi giao kết, hợp đồng có đối tượng không thể thực hiện được thì hợp đồng này bị vô hiệu.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='224' article="408">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu biết đối tượng của hợp đồng không thể thực hiện được mà không báo cho bên kia biết thì có phải bồi thường không?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu biết rõ cam kết trong hợp đồng không thể thực hiện được mà không nói cho đối tác biết thì có phải đền bù không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='2'>Phải bồi thường thiệt hại cho bên kia, trừ khi bên kia biết hoặc phải biết về việc hợp đồng không thể thực hiện được.</ANSWER>
            <ANSWER clause='2'>Theo khoản 2 Điều 408 Bộ luật Dân sự 2015, trường hợp khi giao kết hợp đồng mà một bên biết hoặc phải biết về việc hợp đồng có đối tượng không thể thực hiện được nhưng không thông báo cho bên kia biết nên bên kia đã giao kết hợp đồng thì phải bồi thường thiệt hại cho bên kia, trừ trường hợp bên kia biết hoặc phải biết về việc hợp đồng có đối tượng không thể thực hiện được.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='225' article="408">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu chỉ một phần đối tượng của hợp đồng không thể thực hiện được thì hợp đồng có hiệu lực như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu chỉ một phần cam kết trong hợp đồng không thể thực hiện được thì hợp đồng có còn giá trị pháp lý không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='3'>Quy định tại khoản 1 và khoản 2 Điều Điều 408 Bộ luật Dân sự 2015 cũng được áp dụng đối với trường hợp hợp đồng có một hoặc nhiều phần đối tượng không thể thực hiện được nhưng phần còn lại của hợp đồng vẫn có hiệu lực.</ANSWER>
            <ANSWER clause='3'>Khoản 3 Điều 408 Bộ luật Dân sự 2015 quy định các khoản 1 và 2 Điều này cũng được áp dụng đối với trường hợp hợp đồng có một hoặc nhiều phần đối tượng không thể thực hiện được nhưng phần còn lại của hợp đồng vẫn có hiệu lực.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='226' article="409">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Thực hiện hợp đồng đơn vụ như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Các nghĩa vụ trong hợp đồng một bên phải thực hiện được quy định như thế nào?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Bên có nghĩa vụ phải thực hiện nghĩa vụ đúng như đã thỏa thuận, chỉ được thực hiện trước hoặc sau thời hạn nếu được bên có quyền đồng ý.</ANSWER>
            <ANSWER>Điều 409 Bộ luật Dân sự 2015 quy định đối với hợp đồng đơn vụ, bên có nghĩa vụ phải thực hiện nghĩa vụ đúng như đã thỏa thuận, chỉ được thực hiện trước hoặc sau thời hạn nếu được bên có quyền đồng ý.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='227' article="410">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Thực hiện hợp đồng song vụ như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Các nghĩa vụ trong hợp đồng hai bên phải thực hiện được quy định như thế nào?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='1'>Mỗi bên phải thực hiện nghĩa vụ của mình khi đến hạn, không được hoãn thực hiện với lý do bên kia chưa thực hiện nghĩa vụ, trừ trường hợp quy định tại Điều 411 và Điều 413 Bộ luật Dân sự 2015.</ANSWER>
            <ANSWER clause='1'>Theo khoản 1 Điều 410 Bộ luật Dân sự 2015, trong hợp đồng song vụ, khi các bên đã thỏa thuận thời hạn thực hiện nghĩa vụ thì mỗi bên phải thực hiện nghĩa vụ của mình khi đến hạn; không được hoãn thực hiện với lý do bên kia chưa thực hiện nghĩa vụ đối với mình, trừ trường hợp quy định tại Điều 411 và Điều 413 của Bộ luật này.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='228' article="410">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu không thỏa thuận bên nào thực hiện nghĩa vụ trước thì phải làm sao?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu hợp đồng không quy định ai phải thực hiện nghĩa vụ trước thì giải quyết thế nào?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='2'>Các bên phải đồng thời thực hiện nghĩa vụ đối với nhau; nếu không thể thực hiện đồng thời thì nghĩa vụ nào mất nhiều thời gian hơn thì phải được thực hiện trước.</ANSWER>
            <ANSWER clause='2'>Khoản 2 Điều 410 Bộ luật Dân sự 2015 quy định trường hợp các bên không thỏa thuận bên nào thực hiện nghĩa vụ trước thì các bên phải đồng thời thực hiện nghĩa vụ đối với nhau; nếu nghĩa vụ không thể thực hiện đồng thời thì nghĩa vụ nào khi thực hiện mất nhiều thời gian hơn thì nghĩa vụ đó phải được thực hiện trước.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='229' article="411">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Khi nào thì được hoãn thực hiện nghĩa vụ trong hợp đồng song vụ?</QUESTION>
            <QUESTION>Trong hợp đồng hai bên thì khi nào một bên được phép tạm dừng thực hiện nghĩa vụ của mình?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Bên phải thực hiện nghĩa vụ trước có quyền hoãn nếu khả năng thực hiện nghĩa vụ của bên kia bị giảm sút nghiêm trọng; bên phải thực hiện nghĩa vụ sau có quyền hoãn nếu bên kia chưa thực hiện nghĩa vụ của mình.</ANSWER>
            <ANSWER>Điều 411 Bộ luật Dân sự 2015 quy định bên phải thực hiện nghĩa vụ trước có quyền hoãn thực hiện nghĩa vụ, nếu khả năng thực hiện nghĩa vụ của bên kia đã bị giảm sút nghiêm trọng đến mức không thể thực hiện được nghĩa vụ như đã cam kết cho đến khi bên kia có khả năng thực hiện được nghĩa vụ hoặc có biện pháp bảo đảm thực hiện nghĩa vụ; bên phải thực hiện nghĩa vụ sau có quyền hoãn thực hiện nghĩa vụ đến hạn nếu bên thực hiện nghĩa vụ trước chưa thực hiện nghĩa vụ của mình khi đến hạn.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='230' article="411">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu bên kia không có khả năng thực hiện nghĩa vụ thì có được hoãn thực hiện nghĩa vụ không?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu thấy đối tác làm ăn có nguy cơ không trả được nợ thì có được tạm dừng việc giao hàng không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='1'>Bên phải thực hiện nghĩa vụ trước có quyền hoãn thực hiện nghĩa vụ nếu khả năng thực hiện nghĩa vụ của bên kia đã bị giảm sút nghiêm trọng.</ANSWER>
            <ANSWER clause='1'>Theo khoản 1 Điều 411 Bộ luật Dân sự 2015, bên phải thực hiện nghĩa vụ trước có quyền hoãn thực hiện nghĩa vụ, nếu khả năng thực hiện nghĩa vụ của bên kia đã bị giảm sút nghiêm trọng đến mức không thể thực hiện được nghĩa vụ như đã cam kết cho đến khi bên kia có khả năng thực hiện được nghĩa vụ hoặc có biện pháp bảo đảm thực hiện nghĩa vụ.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='231' article="412">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Có được cầm giữ tài sản của bên kia nếu họ không thực hiện nghĩa vụ không?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu đối tác không trả nợ thì có được giữ lại hàng hóa của họ không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Trường hợp bên có nghĩa vụ không thực hiện đúng nghĩa vụ của mình thì bên có quyền xác lập quyền cầm giữ tài sản đối với tài sản của bên có nghĩa vụ theo quy định từ Điều 346 đến Điều 350 Bộ luật Dân sự 2015.</ANSWER>
            <ANSWER>Điều 412 Bộ luật Dân sự 2015 quy định trường hợp bên có nghĩa vụ không thực hiện đúng nghĩa vụ của mình thì bên có quyền xác lập quyền cầm giữ tài sản đối với tài sản của bên có nghĩa vụ theo quy định từ Điều 346 đến Điều 350 của Bộ luật này.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='232' article="413">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu không thực hiện được nghĩa vụ do lỗi của bên kia thì có quyền gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu không thực hiện được cam kết vì lỗi của đối tác thì có thể yêu cầu gì?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Có quyền yêu cầu bên kia vẫn phải thực hiện nghĩa vụ đối với mình hoặc hủy bỏ hợp đồng và yêu cầu bồi thường thiệt hại.</ANSWER>
            <ANSWER>Điều 413 Bộ luật Dân sự 2015 quy định trong hợp đồng song vụ, khi một bên không thực hiện được nghĩa vụ của mình do lỗi của bên kia thì có quyền yêu cầu bên kia vẫn phải thực hiện nghĩa vụ đối với mình hoặc hủy bỏ hợp đồng và yêu cầu bồi thường thiệt hại.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='233' article="414">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu không thực hiện được nghĩa vụ mà không do lỗi của bên nào thì sao?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu không thể thực hiện cam kết nhưng không ai có lỗi thì giải quyết thế nào?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Bên không thực hiện được nghĩa vụ không có quyền yêu cầu bên kia thực hiện nghĩa vụ đối với mình. Nếu đã thực hiện được một phần thì có quyền yêu cầu bên kia thực hiện phần nghĩa vụ tương ứng.</ANSWER>
            <ANSWER>Điều 414 Bộ luật Dân sự 2015 quy định trong hợp đồng song vụ, nếu một bên không thực hiện được nghĩa vụ mà các bên đều không có lỗi thì bên không thực hiện được nghĩa vụ không có quyền yêu cầu bên kia thực hiện nghĩa vụ đối với mình. Trường hợp một bên đã thực hiện được một phần nghĩa vụ thì có quyền yêu cầu bên kia thực hiện phần nghĩa vụ tương ứng đối với mình.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='234' article="415">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Người thứ ba có quyền gì trong hợp đồng vì lợi ích của người thứ ba?</QUESTION>
            <QUESTION>Người không trực tiếp ký hợp đồng nhưng có quyền lợi liên quan thì có quyền gì?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Người thứ ba có quyền trực tiếp yêu cầu bên có nghĩa vụ phải thực hiện nghĩa vụ đối với mình; nếu các bên trong hợp đồng có tranh chấp thì người thứ ba không có quyền yêu cầu cho đến khi tranh chấp được giải quyết.</ANSWER>
            <ANSWER>Điều 415 Bộ luật Dân sự 2015 quy định khi thực hiện hợp đồng vì lợi ích của người thứ ba thì người thứ ba có quyền trực tiếp yêu cầu bên có nghĩa vụ phải thực hiện nghĩa vụ đối với mình; nếu các bên trong hợp đồng có tranh chấp về việc thực hiện hợp đồng thì người thứ ba không có quyền yêu cầu thực hiện nghĩa vụ cho đến khi tranh chấp được giải quyết.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='235' article="415">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Bên có quyền có thể yêu cầu thực hiện hợp đồng vì lợi ích của người thứ ba không?</QUESTION>
            <QUESTION>Người ký hợp đồng có thể yêu cầu thực hiện nghĩa vụ với người không ký hợp đồng không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Có, bên có quyền cũng có thể yêu cầu bên có nghĩa vụ thực hiện hợp đồng vì lợi ích của người thứ ba.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 415 Bộ luật Dân sự 2015, bên có quyền cũng có thể yêu cầu bên có nghĩa vụ thực hiện hợp đồng vì lợi ích của người thứ ba.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='236' article="416">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu người thứ ba từ chối nhận lợi ích thì sao?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu người không ký hợp đồng từ chối nhận quyền lợi thì hợp đồng được xử lý thế nào?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='1'>Nếu từ chối trước khi bên có nghĩa vụ thực hiện nghĩa vụ thì bên có nghĩa vụ không phải thực hiện, hợp đồng được coi là bị hủy bỏ và các bên phải hoàn trả cho nhau những gì đã nhận.</ANSWER>
            <ANSWER clause='1'>Khoản 1 Điều 416 Bộ luật Dân sự 2015 quy định trường hợp người thứ ba từ chối lợi ích của mình trước khi bên có nghĩa vụ thực hiện nghĩa vụ thì bên có nghĩa vụ không phải thực hiện nghĩa vụ, nhưng phải thông báo cho bên có quyền và hợp đồng được coi là bị hủy bỏ, các bên phải hoàn trả cho nhau những gì đã nhận.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='237' article="416">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu người thứ ba từ chối nhận lợi ích sau khi nghĩa vụ đã được thực hiện thì sao?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu người không ký hợp đồng từ chối nhận quyền lợi sau khi cam kết đã được thực hiện thì giải quyết thế nào?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='2'>Nghĩa vụ được xem là đã hoàn thành và bên có quyền vẫn phải thực hiện cam kết. Lợi ích phát sinh từ hợp đồng thuộc về bên mà nếu hợp đồng không vì lợi ích của người thứ ba thì họ là người thụ hưởng, trừ khi có thỏa thuận khác.</ANSWER>
            <ANSWER clause='2'>Khoản 2 Điều 416 Bộ luật Dân sự 2015 quy định trường hợp người thứ ba từ chối lợi ích của mình sau khi bên có nghĩa vụ đã thực hiện nghĩa vụ thì nghĩa vụ được xem là đã hoàn thành và bên có quyền vẫn phải thực hiện cam kết đối với bên có nghĩa vụ. Trong trường hợp này, lợi ích phát sinh từ hợp đồng thuộc về bên mà nếu hợp đồng không vì lợi ích của người thứ ba thì họ là người thụ hưởng, trừ trường hợp có thỏa thuận khác.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='238' article="417">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Có được sửa đổi hoặc hủy bỏ hợp đồng vì lợi ích của người thứ ba không?</QUESTION>
            <QUESTION>Sau khi ký hợp đồng vì người khác thì có được tự ý sửa đổi hoặc hủy bỏ không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Không được, khi người thứ ba đã đồng ý hưởng lợi ích thì dù hợp đồng chưa được thực hiện, các bên cũng không được sửa đổi hoặc hủy bỏ hợp đồng, trừ khi được người thứ ba đồng ý.</ANSWER>
            <ANSWER>Điều 417 Bộ luật Dân sự 2015 quy định khi người thứ ba đã đồng ý hưởng lợi ích thì dù hợp đồng chưa được thực hiện, các bên giao kết hợp đồng cũng không được sửa đổi hoặc hủy bỏ hợp đồng, trừ trường hợp được người thứ ba đồng ý.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='239' article="418">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Phạt vi phạm là gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Định nghĩa về phạt vi phạm trong hợp đồng?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='1'>Phạt vi phạm là sự thỏa thuận giữa các bên trong hợp đồng, theo đó bên vi phạm nghĩa vụ phải nộp một khoản tiền cho bên bị vi phạm.</ANSWER>
            <ANSWER clause='1'>Khoản 1 Điều 418 Bộ luật Dân sự 2015 định nghĩa phạt vi phạm là sự thỏa thuận giữa các bên trong hợp đồng, theo đó bên vi phạm nghĩa vụ phải nộp một khoản tiền cho bên bị vi phạm.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='240' article="418">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Mức phạt vi phạm được quy định như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Số tiền phạt khi vi phạm hợp đồng do ai quyết định?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='2'>Mức phạt vi phạm do các bên thỏa thuận, trừ khi luật có quy định khác.</ANSWER>
            <ANSWER clause='2'>Theo khoản 2 Điều 418 Bộ luật Dân sự 2015, mức phạt vi phạm do các bên thỏa thuận, trừ trường hợp luật liên quan có quy định khác.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='241' article="418">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Có thể thỏa thuận chỉ chịu phạt vi phạm mà không phải bồi thường thiệt hại không?</QUESTION>
            <QUESTION>Có thể thỏa thuận chỉ nộp phạt vi phạm mà không phải đền bù thiệt hại không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='3'>Có, các bên có thể thỏa thuận về việc bên vi phạm chỉ phải chịu phạt vi phạm mà không phải bồi thường thiệt hại hoặc vừa phải chịu phạt vi phạm và vừa phải bồi thường thiệt hại.</ANSWER>
            <ANSWER clause='3'>Khoản 3 Điều 418 Bộ luật Dân sự 2015 quy định các bên có thể thỏa thuận về việc bên vi phạm nghĩa vụ chỉ phải chịu phạt vi phạm mà không phải bồi thường thiệt hại hoặc vừa phải chịu phạt vi phạm và vừa phải bồi thường thiệt hại. Trường hợp các bên có thỏa thuận về phạt vi phạm nhưng không thỏa thuận về việc vừa phải chịu phạt vi phạm và vừa phải bồi thường thiệt hại thì bên vi phạm nghĩa vụ chỉ phải chịu phạt vi phạm.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='242' article="419">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Thiệt hại được bồi thường do vi phạm hợp đồng được xác định như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu vi phạm hợp đồng thì mức bồi thường thiệt hại được tính ra sao?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='1'>Thiệt hại được bồi thường được xác định theo quy định tại khoản 2 Điều này, Điều 13 và Điều 360 của Bộ luật Dân sự.</ANSWER>
            <ANSWER clause='1'>Khoản 1 Điều 419 Bộ luật Dân sự 2015 quy định thiệt hại được bồi thường do vi phạm nghĩa vụ theo hợp đồng được xác định theo quy định tại khoản 2 Điều này, Điều 13 và Điều 360 của Bộ luật này.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='243' article="419">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Có thể yêu cầu bồi thường những gì khi bị vi phạm hợp đồng?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu bị đối tác vi phạm hợp đồng thì có thể đòi những khoản nào?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='2'>Có thể yêu cầu bồi thường thiệt hại cho lợi ích mà lẽ ra mình sẽ được hưởng và chi trả chi phí phát sinh do không hoàn thành nghĩa vụ.</ANSWER>
            <ANSWER clause='2'>Khoản 2 Điều 419 Bộ luật Dân sự 2015 quy định người có quyền có thể yêu cầu bồi thường thiệt hại cho lợi ích mà lẽ ra mình sẽ được hưởng do hợp đồng mang lại. Người có quyền còn có thể yêu cầu người có nghĩa vụ chi trả chi phí phát sinh do không hoàn thành nghĩa vụ hợp đồng mà không trùng lặp với mức bồi thường thiệt hại cho lợi ích mà hợp đồng mang lại.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='244' article="419">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Có được bồi thường thiệt hại về tinh thần khi bị vi phạm hợp đồng không?</QUESTION>
            <QUESTION>Có được bồi thường tổn thất tinh thần khi đối tác không thực hiện đúng hợp đồng không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='3'>Theo yêu cầu của người có quyền, Tòa án có thể buộc người có nghĩa vụ bồi thường thiệt hại về tinh thần. Mức bồi thường do Tòa án quyết định.</ANSWER>
            <ANSWER clause='3'>Khoản 3 Điều 419 Bộ luật Dân sự 2015 quy định theo yêu cầu của người có quyền, Tòa án có thể buộc người có nghĩa vụ bồi thường thiệt hại về tinh thần cho người có quyền. Mức bồi thường do Tòa án quyết định căn cứ vào nội dung vụ việc.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='245' article="420">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Khi nào thì được coi là hoàn cảnh thay đổi cơ bản?</QUESTION>
            <QUESTION>Trong trường hợp nào thì có thể nói rằng hoàn cảnh đã thay đổi đến mức ảnh hưởng lớn đến hợp đồng?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='1'>Hoàn cảnh thay đổi cơ bản khi có đủ các điều kiện: sự thay đổi do nguyên nhân khách quan, xảy ra sau khi giao kết hợp đồng, các bên không thể lường trước được, sự thay đổi lớn đến mức nếu biết trước thì hợp đồng đã không được giao kết hoặc giao kết với nội dung khác, việc tiếp tục thực hiện hợp đồng gây thiệt hại nghiêm trọng cho một bên, và bên bị ảnh hưởng đã áp dụng mọi biện pháp cần thiết mà không thể ngăn chặn, giảm thiểu mức độ ảnh hưởng.</ANSWER>
            <ANSWER clause='1'>Khoản 1 Điều 420 Bộ luật Dân sự 2015 quy định hoàn cảnh thay đổi cơ bản khi có đủ các điều kiện sau đây: Sự thay đổi hoàn cảnh do nguyên nhân khách quan xảy ra sau khi giao kết hợp đồng; Tại thời điểm giao kết hợp đồng, các bên không thể lường trước được về sự thay đổi hoàn cảnh; Hoàn cảnh thay đổi lớn đến mức nếu như các bên biết trước thì hợp đồng đã không được giao kết hoặc được giao kết nhưng với nội dung hoàn toàn khác; Việc tiếp tục thực hiện hợp đồng mà không có sự thay đổi nội dung hợp đồng sẽ gây thiệt hại nghiêm trọng cho một bên; Bên có lợi ích bị ảnh hưởng đã áp dụng mọi biện pháp cần thiết trong khả năng cho phép, phù hợp với tính chất của hợp đồng mà không thể ngăn chặn, giảm thiểu mức độ ảnh hưởng đến lợi ích.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='246' article="420">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu hoàn cảnh thay đổi cơ bản thì có quyền yêu cầu đàm phán lại hợp đồng không?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu tình hình thay đổi quá nhiều so với dự kiến thì có thể yêu cầu đối tác ngồi lại bàn bạc lại hợp đồng không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='2'>Có, bên có lợi ích bị ảnh hưởng có quyền yêu cầu bên kia đàm phán lại hợp đồng trong một thời hạn hợp lý.</ANSWER>
            <ANSWER clause='2'>Theo khoản 2 Điều 420 Bộ luật Dân sự 2015, trong trường hợp hoàn cảnh thay đổi cơ bản, bên có lợi ích bị ảnh hưởng có quyền yêu cầu bên kia đàm phán lại hợp đồng trong một thời hạn hợp lý.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='247' article="420">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu không thể thỏa thuận được việc sửa đổi hợp đồng thì có thể yêu cầu Tòa án giải quyết không?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu không thể đạt được thỏa thuận về việc điều chỉnh hợp đồng do hoàn cảnh thay đổi thì có thể kiện ra tòa không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='3'>Nếu không thể thỏa thuận được thì một trong các bên có thể yêu cầu Tòa án chấm dứt hoặc sửa đổi hợp đồng để cân bằng quyền và lợi ích của các bên.</ANSWER>
            <ANSWER clause='3'>Trường hợp các bên không thể thỏa thuận được về việc sửa đổi hợp đồng trong một thời hạn hợp lý, một trong các bên có thể yêu cầu Tòa án chấm dứt hợp đồng tại một thời điểm xác định; hoặc sửa đổi hợp đồng để cân bằng quyền và lợi ích hợp pháp của các bên do hoàn cảnh thay đổi cơ bản theo khoản 3 Điều 420 Bộ luật Dân sự 2015.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='248' article="420">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Trong quá trình đàm phán sửa đổi, chấm dứt hợp đồng thì các bên có phải tiếp tục thực hiện nghĩa vụ không?</QUESTION>
            <QUESTION>Trong thời gian bàn bạc để sửa đổi hoặc hủy hợp đồng thì các bên có phải tiếp tục thực hiện cam kết ban đầu không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='4'>Có, các bên vẫn phải tiếp tục thực hiện nghĩa vụ của mình theo hợp đồng, trừ khi có thỏa thuận khác.</ANSWER>
            <ANSWER clause='4'>Khoản 4 Điều 420 Bộ luật Dân sự 2015 quy định trong quá trình đàm phán sửa đổi, chấm dứt hợp đồng, Tòa án giải quyết vụ việc, các bên vẫn phải tiếp tục thực hiện nghĩa vụ của mình theo hợp đồng, trừ trường hợp có thỏa thuận khác.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='249' article="421">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Có thể sửa đổi hợp đồng không?</QUESTION>
            <QUESTION>Hai bên có thể thỏa thuận để thay đổi các điều khoản trong hợp đồng không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='1'>Có, các bên có thể thỏa thuận sửa đổi hợp đồng.</ANSWER>
            <ANSWER clause='1'>Khoản 1 Điều 421 Bộ luật Dân sự 2015 quy định các bên có thể thỏa thuận sửa đổi hợp đồng.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='250' article="421">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Hợp đồng có thể được sửa đổi trong trường hợp nào khác không?</QUESTION>
            <QUESTION>Ngoài thỏa thuận, còn có trường hợp nào được sửa đổi hợp đồng không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='2'>Hợp đồng có thể được sửa đổi theo quy định tại Điều 420 Bộ luật Dân sự 2015 (khi hoàn cảnh thay đổi cơ bản).</ANSWER>
            <ANSWER clause='2'>Theo khoản 2 Điều 421 Bộ luật Dân sự 2015, hợp đồng có thể được sửa đổi theo quy định tại Điều 420 của Bộ luật này.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='251' article="421">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Hợp đồng sửa đổi có cần tuân theo hình thức của hợp đồng ban đầu không?</QUESTION>
            <QUESTION>Hợp đồng chỉnh sửa có cần phải làm lại thủ tục như hợp đồng gốc không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='3'>Hợp đồng sửa đổi phải tuân theo hình thức của hợp đồng ban đầu.</ANSWER>
            <ANSWER clause='3'>Khoản 3 Điều 421 Bộ luật Dân sự 2015 quy định hợp đồng sửa đổi phải tuân theo hình thức của hợp đồng ban đầu.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='252' article="422">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Khi nào thì hợp đồng chấm dứt?</QUESTION>
            <QUESTION>Trong trường hợp nào thì hợp đồng không còn hiệu lực nữa?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Hợp đồng chấm dứt khi đã được hoàn thành, theo thỏa thuận, khi cá nhân/pháp nhân giao kết hợp đồng chết/chấm dứt tồn tại (nếu hợp đồng phải do chính người đó thực hiện), khi bị hủy bỏ/đơn phương chấm dứt, khi đối tượng của hợp đồng không còn, theo quy định tại Điều 420 (hoàn cảnh thay đổi cơ bản), hoặc theo quy định khác của luật.</ANSWER>
            <ANSWER>Điều 422 Bộ luật Dân sự 2015 liệt kê các trường hợp hợp đồng chấm dứt, bao gồm: Hợp đồng đã được hoàn thành; Theo thỏa thuận của các bên; Cá nhân giao kết hợp đồng chết, pháp nhân giao kết hợp đồng chấm dứt tồn tại mà hợp đồng phải do chính cá nhân, pháp nhân đó thực hiện; Hợp đồng bị hủy bỏ, bị đơn phương chấm dứt thực hiện; Hợp đồng không thể thực hiện được do đối tượng của hợp đồng không còn; Hợp đồng chấm dứt theo quy định tại Điều 420 của Bộ luật này; Trường hợp khác do luật quy định.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='253' article="422">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu hợp đồng đã được thực hiện xong thì còn hiệu lực không?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu các nghĩa vụ trong hợp đồng đã được hoàn tất thì hợp đồng có còn giá trị pháp lý không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='1'>Không, hợp đồng chấm dứt khi đã được hoàn thành.</ANSWER>
            <ANSWER clause='1'>Theo khoản 1 Điều 422 Bộ luật Dân sự 2015, hợp đồng chấm dứt khi hợp đồng đã được hoàn thành.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='254' article="422">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Các bên có thể thỏa thuận chấm dứt hợp đồng không?</QUESTION>
            <QUESTION>Hai bên có thể đồng ý để hủy hợp đồng đã ký không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='2'>Có, hợp đồng chấm dứt theo thỏa thuận của các bên.</ANSWER>
            <ANSWER clause='2'>Khoản 2 Điều 422 Bộ luật Dân sự 2015 quy định hợp đồng chấm dứt theo thỏa thuận của các bên.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='255' article="422">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu người ký hợp đồng chết thì hợp đồng có còn hiệu lực không?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu người đại diện ký hợp đồng qua đời thì hợp đồng có còn giá trị không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='3'>Không, nếu hợp đồng phải do chính cá nhân đó thực hiện.</ANSWER>
            <ANSWER clause='3'>Theo khoản 3 Điều 422 Bộ luật Dân sự 2015, hợp đồng chấm dứt khi cá nhân giao kết hợp đồng chết mà hợp đồng phải do chính cá nhân đó thực hiện.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='256' article="422">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu hợp đồng bị hủy bỏ thì có còn hiệu lực không?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu một bên hủy ngang hợp đồng thì hợp đồng có còn giá trị không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='4'>Không, hợp đồng chấm dứt khi bị hủy bỏ hoặc bị đơn phương chấm dứt thực hiện.</ANSWER>
            <ANSWER clause='4'>Khoản 4 Điều 422 Bộ luật Dân sự 2015 quy định hợp đồng chấm dứt khi hợp đồng bị hủy bỏ, bị đơn phương chấm dứt thực hiện.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='257' article="422">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu đối tượng của hợp đồng không còn thì hợp đồng có còn hiệu lực không?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu hàng hóa, dịch vụ trong hợp đồng không còn tồn tại thì hợp đồng có còn giá trị không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='5'>Không, hợp đồng chấm dứt khi đối tượng của hợp đồng không còn.</ANSWER>
            <ANSWER clause='5'>Theo khoản 5 Điều 422 Bộ luật Dân sự 2015, hợp đồng chấm dứt khi hợp đồng không thể thực hiện được do đối tượng của hợp đồng không còn.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='258' article="422">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu hoàn cảnh thay đổi cơ bản thì hợp đồng có chấm dứt không?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu tình hình thay đổi quá nhiều so với dự kiến ban đầu thì hợp đồng có còn hiệu lực không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='6'>Có, hợp đồng chấm dứt theo quy định tại Điều 420 Bộ luật Dân sự 2015 (hoàn cảnh thay đổi cơ bản).</ANSWER>
            <ANSWER clause='6'>Khoản 6 Điều 422 Bộ luật Dân sự 2015 quy định hợp đồng chấm dứt theo quy định tại Điều 420 của Bộ luật này.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='259' article="423">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Khi nào thì một bên có quyền hủy bỏ hợp đồng mà không phải bồi thường thiệt hại?</QUESTION>
            <QUESTION>Trong trường hợp nào thì một bên có thể đơn phương chấm dứt hợp đồng mà không bị phạt?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='1'>Một bên có quyền hủy bỏ hợp đồng và không phải bồi thường thiệt hại khi bên kia vi phạm hợp đồng là điều kiện hủy bỏ đã thỏa thuận, vi phạm nghiêm trọng nghĩa vụ, hoặc trường hợp khác do luật quy định.</ANSWER>
            <ANSWER clause='1'>Khoản 1 Điều 423 Bộ luật Dân sự 2015 quy định một bên có quyền hủy bỏ hợp đồng và không phải bồi thường thiệt hại trong trường hợp bên kia vi phạm hợp đồng là điều kiện hủy bỏ mà các bên đã thỏa thuận; bên kia vi phạm nghiêm trọng nghĩa vụ hợp đồng; hoặc trường hợp khác do luật quy định.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='260' article="423">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Thế nào là vi phạm nghiêm trọng nghĩa vụ hợp đồng?</QUESTION>
            <QUESTION>Khi nào thì được coi là vi phạm hợp đồng một cách nghiêm trọng?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='2'>Vi phạm nghiêm trọng là việc không thực hiện đúng nghĩa vụ của một bên đến mức làm cho bên kia không đạt được mục đích của việc giao kết hợp đồng.</ANSWER>
            <ANSWER clause='2'>Theo khoản 2 Điều 423 Bộ luật Dân sự 2015, vi phạm nghiêm trọng là việc không thực hiện đúng nghĩa vụ của một bên đến mức làm cho bên kia không đạt được mục đích của việc giao kết hợp đồng.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='261' article="423">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Khi hủy bỏ hợp đồng có phải thông báo cho bên kia biết không?</QUESTION>
            <QUESTION>Khi đơn phương chấm dứt hợp đồng có cần báo trước cho đối tác biết không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='3'>Bên hủy bỏ hợp đồng phải thông báo ngay cho bên kia biết về việc hủy bỏ, nếu không thông báo mà gây thiệt hại thì phải bồi thường.</ANSWER>
            <ANSWER clause='3'>Khoản 3 Điều 423 Bộ luật Dân sự 2015 quy định bên hủy bỏ hợp đồng phải thông báo ngay cho bên kia biết về việc hủy bỏ, nếu không thông báo mà gây thiệt hại thì phải bồi thường.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='262' article="424">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Khi bên kia chậm thực hiện nghĩa vụ thì có thể hủy bỏ hợp đồng không?</QUESTION>
             <QUESTION>Nếu đối tác không thực hiện đúng cam kết thì có thể đơn phương chấm dứt hợp đồng không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='1'>Trường hợp bên có nghĩa vụ không thực hiện đúng nghĩa vụ mà bên có quyền yêu cầu thực hiện trong một thời hạn hợp lý nhưng bên có nghĩa vụ không thực hiện thì bên có quyền có thể hủy bỏ hợp đồng.</ANSWER>
            <ANSWER clause='1'>Khoản 1 Điều 424 Bộ luật Dân sự 2015 quy định trường hợp bên có nghĩa vụ không thực hiện đúng nghĩa vụ mà bên có quyền yêu cầu thực hiện nghĩa vụ trong một thời hạn hợp lý nhưng bên có nghĩa vụ không thực hiện thì bên có quyền có thể hủy bỏ hợp đồng.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='263' article="424">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Có trường hợp nào hủy bỏ hợp đồng do chậm thực hiện nghĩa vụ mà không cần phải cho bên kia thêm thời gian để thực hiện không?</QUESTION>
            <QUESTION>Có khi nào có thể hủy hợp đồng ngay vì đối tác không làm đúng hạn mà không cần phải nhắc nhở hay gia hạn không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='2'>Trường hợp do tính chất của hợp đồng hoặc do ý chí của các bên, hợp đồng sẽ không đạt được mục đích nếu không được thực hiện trong thời hạn nhất định mà hết thời hạn đó bên có nghĩa vụ không thực hiện đúng nghĩa vụ thì bên kia có quyền hủy bỏ hợp đồng mà không phải tuân theo quy định tại khoản 1 Điều 424 Bộ luật Dân sự 2015.</ANSWER>
            <ANSWER clause='2'>Theo khoản 2 Điều 424 Bộ luật Dân sự 2015, trường hợp do tính chất của hợp đồng hoặc do ý chí của các bên, hợp đồng sẽ không đạt được mục đích nếu không được thực hiện trong thời hạn nhất định mà hết thời hạn đó bên có nghĩa vụ không thực hiện đúng nghĩa vụ thì bên kia có quyền hủy bỏ hợp đồng mà không phải tuân theo quy định tại khoản 1 Điều này.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='264' article="425">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Khi nào thì có thể hủy bỏ hợp đồng do không có khả năng thực hiện?</QUESTION>
            <QUESTION>Trong trường hợp nào thì hợp đồng có thể bị chấm dứt do một bên không thể thực hiện cam kết?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Trường hợp bên có nghĩa vụ không thể thực hiện được một phần hoặc toàn bộ nghĩa vụ của mình làm cho mục đích của bên có quyền không thể đạt được thì bên có quyền có thể hủy bỏ hợp đồng và yêu cầu bồi thường thiệt hại.</ANSWER>
            <ANSWER>Điều 425 Bộ luật Dân sự 2015 quy định trường hợp bên có nghĩa vụ không thể thực hiện được một phần hoặc toàn bộ nghĩa vụ của mình làm cho mục đích của bên có quyền không thể đạt được thì bên có quyền có thể hủy bỏ hợp đồng và yêu cầu bồi thường thiệt hại.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='265' article="426">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Điều gì xảy ra nếu tài sản là đối tượng của hợp đồng bị mất hoặc hư hỏng?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu hàng hóa trong hợp đồng bị hỏng hoặc mất thì hợp đồng được xử lý như thế nào?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Trường hợp một bên làm mất, làm hư hỏng tài sản là đối tượng của hợp đồng mà không thể hoàn trả, đền bù bằng tài sản khác hoặc không thể sửa chữa, thay thế bằng tài sản cùng loại thì bên kia có quyền hủy bỏ hợp đồng.</ANSWER>
            <ANSWER>Điều 426 Bộ luật Dân sự 2015 quy định trường hợp một bên làm mất, làm hư hỏng tài sản là đối tượng của hợp đồng mà không thể hoàn trả, đền bù bằng tài sản khác hoặc không thể sửa chữa, thay thế bằng tài sản cùng loại thì bên kia có quyền hủy bỏ hợp đồng.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='266' article="426">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu hủy bỏ hợp đồng do tài sản bị mất hoặc hư hỏng thì có được bồi thường không?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu phải hủy hợp đồng vì hàng hóa bị hỏng hoặc mất thì có được đền bù thiệt hại không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Bên vi phạm phải bồi thường bằng tiền ngang với giá trị của tài sản bị mất, bị hư hỏng, trừ khi có thỏa thuận khác hoặc theo quy định tại khoản 2, khoản 3 Điều 351 và Điều 363 Bộ luật Dân sự 2015.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 426 Bộ luật Dân sự 2015, bên vi phạm phải bồi thường bằng tiền ngang với giá trị của tài sản bị mất, bị hư hỏng, trừ trường hợp có thỏa thuận khác hoặc theo quy định tại khoản 2, khoản 3 Điều 351 và Điều 363 của Bộ luật này.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='267' article="427">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Hậu quả của việc hủy bỏ hợp đồng là gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Điều gì xảy ra khi hợp đồng bị hủy bỏ?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Khi hợp đồng bị hủy bỏ thì hợp đồng không có hiệu lực từ thời điểm giao kết, các bên không phải thực hiện nghĩa vụ (trừ thỏa thuận về phạt vi phạm, bồi thường thiệt hại, giải quyết tranh chấp) và phải hoàn trả cho nhau những gì đã nhận sau khi trừ chi phí hợp lý.</ANSWER>
            <ANSWER>Điều 427 Bộ luật Dân sự 2015 quy định khi hợp đồng bị hủy bỏ thì hợp đồng không có hiệu lực từ thời điểm giao kết, các bên không phải thực hiện nghĩa vụ đã thỏa thuận, trừ thỏa thuận về phạt vi phạm, bồi thường thiệt hại và thỏa thuận về giải quyết tranh chấp. Các bên phải hoàn trả cho nhau những gì đã nhận sau khi trừ chi phí hợp lý trong thực hiện hợp đồng và chi phí bảo quản, phát triển tài sản.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='268' article="427">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu hợp đồng bị hủy bỏ thì có phải trả lại những gì đã nhận không?</QUESTION>
            <QUESTION>Khi hủy hợp đồng thì các bên có phải hoàn trả lại cho nhau những gì đã trao đổi trước đó không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='2'>Có, các bên phải hoàn trả cho nhau những gì đã nhận sau khi trừ chi phí hợp lý trong thực hiện hợp đồng và chi phí bảo quản, phát triển tài sản. Việc hoàn trả được thực hiện bằng hiện vật hoặc trị giá thành tiền.</ANSWER>
            <ANSWER clause='2'>Theo khoản 2 Điều 427 Bộ luật Dân sự 2015, các bên phải hoàn trả cho nhau những gì đã nhận sau khi trừ chi phí hợp lý trong thực hiện hợp đồng và chi phí bảo quản, phát triển tài sản. Việc hoàn trả được thực hiện bằng hiện vật. Trường hợp không hoàn trả được bằng hiện vật thì được trị giá thành tiền để hoàn trả.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='269' article="427">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu cả hai bên đều có nghĩa vụ hoàn trả thì việc hoàn trả được thực hiện như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu cả hai bên đều phải trả lại cho nhau những gì đã nhận thì việc trả lại diễn ra như thế nào?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='2'>Việc hoàn trả phải được thực hiện cùng một thời điểm, trừ khi có thỏa thuận khác hoặc pháp luật có quy định khác.</ANSWER>
            <ANSWER clause='2'>Trường hợp các bên cùng có nghĩa vụ hoàn trả thì việc hoàn trả phải được thực hiện cùng một thời điểm, trừ trường hợp có thỏa thuận khác hoặc pháp luật có quy định khác theo khoản 2 Điều 427 Bộ luật Dân sự 2015.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='270' article="427">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Bên bị thiệt hại có được bồi thường khi hợp đồng bị hủy bỏ không?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu bị thiệt hại do đối tác hủy hợp đồng thì có được đền bù không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='3'>Có, bên bị thiệt hại do hành vi vi phạm nghĩa vụ của bên kia được bồi thường.</ANSWER>
            <ANSWER clause='3'>Khoản 3 Điều 427 Bộ luật Dân sự 2015 quy định bên bị thiệt hại do hành vi vi phạm nghĩa vụ của bên kia được bồi thường.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='271' article="427">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu hủy bỏ hợp đồng không có căn cứ thì sao?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu hủy hợp đồng trái luật thì phải chịu trách nhiệm gì?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='5'>Bên hủy bỏ hợp đồng được xác định là bên vi phạm nghĩa vụ và phải thực hiện trách nhiệm dân sự do không thực hiện đúng nghĩa vụ.</ANSWER>
            <ANSWER clause='5'>Theo khoản 5 Điều 427 Bộ luật Dân sự 2015, trường hợp việc hủy bỏ hợp đồng không có căn cứ quy định tại các điều 423, 424, 425 và 426 của Bộ luật này thì bên hủy bỏ hợp đồng được xác định là bên vi phạm nghĩa vụ và phải thực hiện trách nhiệm dân sự do không thực hiện đúng nghĩa vụ theo quy định của Bộ luật này, luật khác có liên quan.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='272' article="428">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Khi nào thì một bên có quyền đơn phương chấm dứt thực hiện hợp đồng?</QUESTION>
            <QUESTION>Trong trường hợp nào thì một bên có thể tự ý hủy bỏ hợp đồng mà không cần sự đồng ý của bên kia?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='1'>Một bên có quyền đơn phương chấm dứt thực hiện hợp đồng và không phải bồi thường thiệt hại khi bên kia vi phạm nghiêm trọng nghĩa vụ trong hợp đồng hoặc các bên có thỏa thuận hoặc pháp luật có quy định.</ANSWER>
            <ANSWER clause='1'>Khoản 1 Điều 428 Bộ luật Dân sự 2015 quy định một bên có quyền đơn phương chấm dứt thực hiện hợp đồng và không phải bồi thường thiệt hại khi bên kia vi phạm nghiêm trọng nghĩa vụ trong hợp đồng hoặc các bên có thỏa thuận hoặc pháp luật có quy định.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='273' article="428">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Khi đơn phương chấm dứt thực hiện hợp đồng có phải thông báo cho bên kia biết không?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu tự ý hủy hợp đồng thì có cần phải báo trước cho đối tác không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='2'>Bên đơn phương chấm dứt thực hiện hợp đồng phải thông báo ngay cho bên kia biết về việc chấm dứt hợp đồng, nếu không thông báo mà gây thiệt hại thì phải bồi thường.</ANSWER>
            <ANSWER clause='2'>Theo khoản 2 Điều 428 Bộ luật Dân sự 2015, bên đơn phương chấm dứt thực hiện hợp đồng phải thông báo ngay cho bên kia biết về việc chấm dứt hợp đồng, nếu không thông báo mà gây thiệt hại thì phải bồi thường.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='274' article="428">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Hậu quả của việc đơn phương chấm dứt thực hiện hợp đồng là gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Điều gì xảy ra khi một bên tự ý hủy bỏ hợp đồng?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='3'>Khi hợp đồng bị đơn phương chấm dứt thì hợp đồng chấm dứt kể từ thời điểm bên kia nhận được thông báo chấm dứt. Các bên không phải tiếp tục thực hiện nghĩa vụ (trừ thỏa thuận về phạt vi phạm, bồi thường thiệt hại, giải quyết tranh chấp). Bên đã thực hiện nghĩa vụ có quyền yêu cầu bên kia thanh toán phần nghĩa vụ đã thực hiện.</ANSWER>
            <ANSWER clause='3'>Khoản 3 Điều 428 Bộ luật Dân sự 2015 quy định khi hợp đồng bị đơn phương chấm dứt thực hiện thì hợp đồng chấm dứt kể từ thời điểm bên kia nhận được thông báo chấm dứt. Các bên không phải tiếp tục thực hiện nghĩa vụ, trừ thỏa thuận về phạt vi phạm, bồi thường thiệt hại và thỏa thuận về giải quyết tranh chấp. Bên đã thực hiện nghĩa vụ có quyền yêu cầu bên kia thanh toán phần nghĩa vụ đã thực hiện.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='275' article="428">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu bên kia bị thiệt hại do hành vi đơn phương chấm dứt hợp đồng thì có được bồi thường không?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu đối tác bị thiệt hại do mình tự ý hủy hợp đồng thì họ có quyền đòi bồi thường không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='4'>Bên bị thiệt hại do hành vi không thực hiện đúng nghĩa vụ trong hợp đồng của bên kia được bồi thường.</ANSWER>
            <ANSWER clause='4'>Khoản 4 Điều 428 Bộ luật Dân sự 2015 quy định bên bị thiệt hại do hành vi không thực hiện đúng nghĩa vụ trong hợp đồng của bên kia được bồi thường.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='276' article="428">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu đơn phương chấm dứt thực hiện hợp đồng không có căn cứ thì phải chịu trách nhiệm gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu tự ý hủy hợp đồng trái luật thì phải chịu hậu quả gì?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause='5'>Bên đơn phương chấm dứt thực hiện hợp đồng được xác định là bên vi phạm nghĩa vụ và phải thực hiện trách nhiệm dân sự do không thực hiện đúng nghĩa vụ trong hợp đồng.</ANSWER>
            <ANSWER clause='5'>Theo khoản 5 Điều 428 Bộ luật Dân sự 2015, trường hợp việc đơn phương chấm dứt thực hiện hợp đồng không có căn cứ quy định tại khoản 1 Điều này thì bên đơn phương chấm dứt thực hiện hợp đồng được xác định là bên vi phạm nghĩa vụ và phải thực hiện trách nhiệm dân sự theo quy định của Bộ luật này, luật khác có liên quan do không thực hiện đúng nghĩa vụ trong hợp đồng.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='277' article="429">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Thời hiệu khởi kiện để giải quyết tranh chấp hợp đồng là bao lâu?</QUESTION>
            <QUESTION>Thời gian tối đa để kiện tụng liên quan đến hợp đồng là bao lâu?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Thời hiệu khởi kiện để yêu cầu Tòa án giải quyết tranh chấp hợp đồng là 03 năm, kể từ ngày người có quyền yêu cầu biết hoặc phải biết quyền và lợi ích hợp pháp của mình bị xâm phạm.</ANSWER>
            <ANSWER>Điều 429 Bộ luật Dân sự 2015 quy định thời hiệu khởi kiện để yêu cầu Tòa án giải quyết tranh chấp hợp đồng là 03 năm, kể từ ngày người có quyền yêu cầu biết hoặc phải biết quyền và lợi ích hợp pháp của mình bị xâm phạm.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>
</CIVIL-CODE>