<CIVIL-CODE>
    <INFORMATION>
        <NAME>CIVIL CODE</NAME>
        <YEAR>2015</YEAR>
        <CHAPTER>20</CHAPTER>
        <LINK>https://thuvienphapluat.vn/van-ban/Quyen-dan-su/Bo-luat-dan-su-2015-296215.aspx</LINK>
    </INFORMATION>
    
    <CONVERSATION id='1' article="584">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Căn cứ phát sinh trách nhiệm bồi thường thiệt hại ngoài hợp đồng là gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Khi nào phải bồi thường thiệt hại ngoài hợp đồng?</QUESTION>
            <QUESTION>Trường hợp nào thì phát sinh trách nhiệm bồi thường thiệt hại?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Người có hành vi xâm phạm đến quyền, lợi ích hợp pháp của người khác gây thiệt hại phải bồi thường, trừ trường hợp luật có quy định khác; không phải bồi thường nếu do sự kiện bất khả kháng hoặc hoàn toàn do lỗi của bên bị hại, trừ trường hợp có thỏa thuận hoặc luật khác quy định; nếu tài sản gây thiệt hại thì chủ sở hữu, người chiếm hữu phải bồi thường, trừ trường hợp bất khả kháng hoặc lỗi của bên bị hại.</ANSWER>
            <ANSWER>Phải bồi thường nếu xâm phạm gây thiệt hại, trừ trường hợp luật quy định khác; không bồi thường nếu do bất khả kháng hoặc lỗi của bên bị hại, trừ khi có thỏa thuận khác; chủ sở hữu tài sản gây thiệt hại phải bồi thường, trừ trường hợp bất khả kháng hoặc lỗi bên bị hại.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 584 Bộ luật Dân sự 2015, người nào có hành vi xâm phạm tính mạng, sức khỏe, danh dự, nhân phẩm, uy tín, tài sản, quyền, lợi ích hợp pháp khác của người khác mà gây thiệt hại thì phải bồi thường, trừ trường hợp Bộ luật này, luật khác có liên quan quy định khác. Người gây thiệt hại không phải chịu trách nhiệm bồi thường thiệt hại trong trường hợp thiệt hại phát sinh là do sự kiện bất khả kháng hoặc hoàn toàn do lỗi của bên bị thiệt hại, trừ trường hợp có thỏa thuận khác hoặc luật có quy định khác. Trường hợp tài sản gây thiệt hại thì chủ sở hữu, người chiếm hữu tài sản phải chịu trách nhiệm bồi thường thiệt hại, trừ trường hợp thiệt hại phát sinh theo quy định tại khoản 2 Điều này.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='2' article="584">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Những trường hợp nào không phải bồi thường thiệt hại?</QUESTION>
            <QUESTION>Khi nào thì không phải chịu trách nhiệm bồi thường?</QUESTION>
            <QUESTION>Tôi có phải bồi thường thiệt hại khi lỗi hoàn toàn thuộc về bên bị hại không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause="2">Không phải bồi thường nếu thiệt hại do bất khả kháng hoặc hoàn toàn do lỗi của bên bị hại, trừ khi có thỏa thuận hoặc luật khác quy định.</ANSWER>
            <ANSWER clause="2">Không bồi thường khi do bất khả kháng hoặc lỗi của bên bị hại, trừ khi có thỏa thuận khác.</ANSWER>
            <ANSWER clause="2">Theo khoản 2 Điều 584 Bộ luật Dân sự 2015, người gây thiệt hại không phải chịu trách nhiệm bồi thường thiệt hại trong trường hợp thiệt hại phát sinh là do sự kiện bất khả kháng hoặc hoàn toàn do lỗi của bên bị thiệt hại, trừ trường hợp có thỏa thuận khác hoặc luật có quy định khác.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='3' article="584">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu tài sản gây thiệt hại thì ai phải chịu trách nhiệm?</QUESTION>
            <QUESTION>Chủ sở hữu tài sản có phải bồi thường thiệt hại do tài sản gây ra không?</QUESTION>
            <QUESTION>Trường hợp tài sản của tôi gây thiệt hại cho người khác thì ai phải bồi thường?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause="3">Chủ sở hữu hoặc người chiếm hữu tài sản phải bồi thường thiệt hại, trừ trường hợp bất khả kháng hoặc lỗi hoàn toàn của bên bị hại.</ANSWER>
            <ANSWER clause="3">Chủ tài sản hoặc người đang giữ tài sản phải bồi thường, trừ trường hợp bất khả kháng hoặc lỗi của bên bị hại.</ANSWER>
            <ANSWER clause="3">Theo khoản 3 Điều 584 Bộ luật Dân sự 2015, trường hợp tài sản gây thiệt hại thì chủ sở hữu, người chiếm hữu tài sản phải chịu trách nhiệm bồi thường thiệt hại, trừ trường hợp thiệt hại phát sinh theo quy định tại khoản 2 Điều này (tức là do sự kiện bất khả kháng hoặc hoàn toàn do lỗi của bên bị thiệt hại).</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='4' article="585">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nguyên tắc bồi thường thiệt hại ngoài hợp đồng là gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Việc bồi thường thiệt hại được thực hiện theo nguyên tắc nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Bồi thường thiệt hại ngoài hợp đồng cần tuân thủ những quy định gì?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Thiệt hại thực tế được bồi thường toàn bộ, kịp thời, theo hình thức do các bên thỏa thuận (trừ khi có luật khác); mức bồi thường có thể giảm nếu không có lỗi hoặc lỗi vô ý, thiệt hại quá lớn so với khả năng kinh tế; mức bồi thường có thể thay đổi khi không còn phù hợp thực tế; không bồi thường phần thiệt hại do lỗi của bên bị hại; không bồi thường nếu bên bị hại không áp dụng biện pháp ngăn chặn, hạn chế thiệt hại.</ANSWER>
            <ANSWER>Bồi thường toàn bộ, kịp thời, theo thỏa thuận (trừ khi có luật khác); giảm bồi thường nếu không có lỗi hoặc lỗi vô ý, thiệt hại quá lớn; thay đổi mức bồi thường khi không phù hợp; không bồi thường phần lỗi của bên bị hại; không bồi thường nếu bên bị hại không tự ngăn chặn thiệt hại.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 585 Bộ luật Dân sự 2015, nguyên tắc bồi thường thiệt hại bao gồm: Thiệt hại thực tế phải được bồi thường toàn bộ và kịp thời; Người chịu trách nhiệm bồi thường thiệt hại có thể được giảm mức bồi thường nếu không có lỗi hoặc có lỗi vô ý và thiệt hại quá lớn so với khả năng kinh tế của mình; Khi mức bồi thường không còn phù hợp với thực tế thì bên bị thiệt hại hoặc bên gây thiệt hại có quyền yêu cầu thay đổi mức bồi thường; Khi bên bị thiệt hại có lỗi trong việc gây thiệt hại thì không được bồi thường phần thiệt hại do lỗi của mình gây ra; Bên có quyền, lợi ích bị xâm phạm không được bồi thường nếu thiệt hại xảy ra do không áp dụng các biện pháp cần thiết, hợp lý để ngăn chặn, hạn chế thiệt hại cho chính mình.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='5' article="585">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Khi nào được giảm mức bồi thường thiệt hại?</QUESTION>
            <QUESTION>Trường hợp nào thì người gây thiệt hại được giảm mức bồi thường?</QUESTION>
            <QUESTION>Tôi có thể yêu cầu giảm mức bồi thường thiệt hại không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause="2">Có thể giảm mức bồi thường nếu không có lỗi hoặc có lỗi vô ý và thiệt hại quá lớn so với khả năng kinh tế.</ANSWER>
            <ANSWER clause="2">Được giảm nếu không cố ý và thiệt hại quá lớn so với khả năng chi trả.</ANSWER>
            <ANSWER clause="2">Theo khoản 2 Điều 585 Bộ luật Dân sự 2015, người chịu trách nhiệm bồi thường thiệt hại có thể được giảm mức bồi thường nếu không có lỗi hoặc có lỗi vô ý và thiệt hại quá lớn so với khả năng kinh tế của mình.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='6' article="585">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu bên bị thiệt hại cũng có lỗi thì sao?</QUESTION>
            <QUESTION>Bên bị hại có lỗi thì có được bồi thường không?</QUESTION>
            <QUESTION>Mức bồi thường thiệt hại khi bên bị hại có một phần lỗi được tính như thế nào?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause="4">Nếu bên bị hại có lỗi thì không được bồi thường phần thiệt hại do lỗi của mình.</ANSWER>
            <ANSWER clause="4">Chỉ được bồi thường phần thiệt hại không phải do lỗi của mình.</ANSWER>
            <ANSWER clause="4">Theo khoản 4 Điều 585 Bộ luật Dân sự 2015, khi bên bị thiệt hại có lỗi trong việc gây thiệt hại thì không được bồi thường phần thiệt hại do lỗi của mình gây ra.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='7' article="585">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Bên bị thiệt hại có nghĩa vụ gì để hạn chế thiệt hại?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu tôi không cố gắng hạn chế thiệt hại thì có được bồi thường không?</QUESTION>
            <QUESTION>Trường hợp bên bị hại không áp dụng các biện pháp cần thiết để ngăn chặn thiệt hại thì sao?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause="5">Bên bị thiệt hại phải áp dụng các biện pháp cần thiết, hợp lý để ngăn chặn, hạn chế thiệt hại; nếu không sẽ không được bồi thường.</ANSWER>
            <ANSWER clause="5">Phải cố gắng hạn chế thiệt hại, nếu không sẽ không được bồi thường.</ANSWER>
            <ANSWER clause="5">Theo khoản 5 Điều 585 Bộ luật Dân sự 2015, bên có quyền, lợi ích bị xâm phạm không được bồi thường nếu thiệt hại xảy ra do không áp dụng các biện pháp cần thiết, hợp lý để ngăn chặn, hạn chế thiệt hại cho chính mình.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='8' article="586">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Năng lực chịu trách nhiệm bồi thường thiệt hại của cá nhân được quy định như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Ai phải chịu trách nhiệm bồi thường thiệt hại?</QUESTION>
            <QUESTION>Trường hợp người chưa thành niên gây thiệt hại thì ai phải bồi thường?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Người từ 18 tuổi trở lên tự bồi thường; cha mẹ bồi thường cho con dưới 15 tuổi (nếu con có tài sản thì dùng tài sản đó bồi thường phần thiếu nếu tài sản cha mẹ không đủ); người 15-18 tuổi tự bồi thường bằng tài sản của mình, nếu không đủ thì cha mẹ bồi thường phần còn thiếu; người giám hộ dùng tài sản của người được giám hộ để bồi thường, nếu không đủ hoặc không có thì tự bồi thường, trừ khi chứng minh được mình không có lỗi.</ANSWER>
            <ANSWER>Từ 18 tuổi trở lên tự chịu trách nhiệm; dưới 15 tuổi thì cha mẹ chịu; 15-18 tuổi tự chịu, thiếu thì cha mẹ bù; người giám hộ dùng tài sản người được giám hộ, không đủ thì tự bù, trừ khi chứng minh vô tội.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 586 Bộ luật Dân sự 2015: Người từ đủ 18 tuổi trở lên gây thiệt hại thì phải tự bồi thường. Người chưa đủ 15 tuổi gây thiệt hại thì cha, mẹ phải bồi thường; nếu tài sản của cha, mẹ không đủ bồi thường mà con có tài sản riêng thì lấy tài sản đó để bồi thường phần còn thiếu. Người từ đủ 15 tuổi đến chưa đủ 18 tuổi gây thiệt hại thì phải bồi thường bằng tài sản của mình; nếu không đủ tài sản thì cha, mẹ bồi thường phần còn thiếu. Người chưa thành niên, người mất năng lực hành vi dân sự, người có khó khăn trong nhận thức, làm chủ hành vi gây thiệt hại mà có người giám hộ thì người giám hộ đó được dùng tài sản của người được giám hộ để bồi thường; nếu không có hoặc không đủ thì người giám hộ phải bồi thường bằng tài sản của mình, trừ khi chứng minh được mình không có lỗi trong việc giám hộ.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='9' article="586">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu người chưa thành niên gây thiệt hại thì ai phải bồi thường?</QUESTION>
            <QUESTION>Cha mẹ có phải bồi thường thiệt hại do con cái gây ra không?</QUESTION>
            <QUESTION>Trách nhiệm bồi thường thiệt hại của người từ 15 đến dưới 18 tuổi như thế nào?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause="2">Cha mẹ bồi thường cho con dưới 15 tuổi (nếu con có tài sản riêng thì dùng tài sản đó nếu tài sản của cha mẹ không đủ); người 15-18 tuổi tự bồi thường, nếu không đủ thì cha mẹ bồi thường phần còn lại.</ANSWER>
            <ANSWER clause="2">Dưới 15 tuổi: cha mẹ chịu; 15-18 tuổi: tự chịu, thiếu cha mẹ bù.</ANSWER>
            <ANSWER clause="2">Theo khoản 2 Điều 586 Bộ luật Dân sự 2015, người chưa đủ 15 tuổi gây thiệt hại mà còn cha, mẹ thì cha, mẹ phải bồi thường toàn bộ thiệt hại; nếu tài sản của cha, mẹ không đủ bồi thường mà con có tài sản riêng thì lấy tài sản đó để bồi thường phần còn thiếu. Người từ đủ 15 tuổi đến chưa đủ 18 tuổi gây thiệt hại thì phải bồi thường bằng tài sản của mình; nếu không đủ tài sản để bồi thường thì cha, mẹ phải bồi thường phần còn thiếu bằng tài sản của mình.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='10' article="586">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Người giám hộ có trách nhiệm gì khi người được giám hộ gây thiệt hại?</QUESTION>
            <QUESTION>Ai phải bồi thường thiệt hại do người mất năng lực hành vi dân sự gây ra?</QUESTION>
            <QUESTION>Trách nhiệm bồi thường thiệt hại của người giám hộ được quy định như thế nào?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause="3">Người giám hộ dùng tài sản của người được giám hộ để bồi thường, nếu không đủ thì giám hộ tự bồi thường, trừ khi chứng minh được mình không có lỗi.</ANSWER>
            <ANSWER clause="3">Giám hộ dùng tài sản của người được giám hộ, không đủ thì tự bù, trừ khi chứng minh vô can.</ANSWER>
            <ANSWER clause="3">Theo khoản 3 Điều 586 Bộ luật Dân sự 2015, người chưa thành niên, người mất năng lực hành vi dân sự, người có khó khăn trong nhận thức, làm chủ hành vi gây thiệt hại mà có người giám hộ thì người giám hộ đó được dùng tài sản của người được giám hộ để bồi thường; nếu người được giám hộ không có tài sản hoặc không đủ tài sản để bồi thường thì người giám hộ phải bồi thường bằng tài sản của mình; nếu người giám hộ chứng minh được mình không có lỗi trong việc giám hộ thì không phải lấy tài sản của mình để bồi thường.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='11' article="587">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu nhiều người cùng gây thiệt hại thì trách nhiệm bồi thường được quy định như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Khi nhiều người cùng gây ra thiệt hại thì ai phải bồi thường?</QUESTION>
            <QUESTION>Trường hợp nhiều người cùng gây thiệt hại, mức bồi thường được xác định ra sao?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Nếu nhiều người cùng gây thiệt hại, họ phải liên đới bồi thường theo mức độ lỗi của mỗi người; nếu không xác định được mức độ lỗi thì bồi thường bằng nhau.</ANSWER>
            <ANSWER>Liên đới chịu trách nhiệm, chia theo mức độ lỗi; nếu không xác định được lỗi thì chia đều.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 587 Bộ luật Dân sự 2015, trường hợp nhiều người cùng gây thiệt hại thì những người đó phải liên đới bồi thường cho người bị thiệt hại. Trách nhiệm bồi thường của từng người cùng gây thiệt hại được xác định tương ứng với mức độ lỗi của mỗi người; nếu không xác định được mức độ lỗi thì họ phải bồi thường thiệt hại theo phần bằng nhau.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='12' article="588">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Thời hiệu khởi kiện yêu cầu bồi thường thiệt hại là bao lâu?</QUESTION>
            <QUESTION>Tôi có bao nhiêu thời gian để khởi kiện yêu cầu bồi thường thiệt hại?</QUESTION>
            <QUESTION>Thời hạn khởi kiện yêu cầu bồi thường thiệt hại được tính như thế nào?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Thời hiệu khởi kiện yêu cầu bồi thường thiệt hại là 3 năm, kể từ ngày biết quyền, lợi ích của mình bị xâm phạm.</ANSWER>
            <ANSWER>3 năm, kể từ ngày biết mình bị thiệt hại.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 588 Bộ luật Dân sự 2015, thời hiệu khởi kiện yêu cầu bồi thường thiệt hại là 03 năm, kể từ ngày người có quyền yêu cầu biết hoặc phải biết quyền, lợi ích hợp pháp của mình bị xâm phạm.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='13' article="589">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Thiệt hại do tài sản bị xâm phạm bao gồm những gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu tài sản của tôi bị xâm phạm, tôi có thể yêu cầu bồi thường những gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Các loại thiệt hại nào được bồi thường khi tài sản bị xâm phạm?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Thiệt hại do tài sản bị xâm phạm bao gồm tài sản bị mất, bị hủy hoại hoặc hư hỏng; lợi ích gắn liền với việc sử dụng tài sản bị mất, bị giảm sút; chi phí ngăn chặn, hạn chế, khắc phục thiệt hại; và các thiệt hại khác theo luật.</ANSWER>
            <ANSWER>Bao gồm giá trị tài sản mất mát, hư hỏng; lợi ích sử dụng bị mất mát; chi phí khắc phục hậu quả; và các thiệt hại khác theo luật.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 589 Bộ luật Dân sự 2015, thiệt hại do tài sản bị xâm phạm bao gồm: Tài sản bị mất, bị hủy hoại hoặc bị hư hỏng; Lợi ích gắn liền với việc sử dụng, khai thác tài sản bị mất, bị giảm sút; Chi phí hợp lý để ngăn chặn, hạn chế và khắc phục thiệt hại; Thiệt hại khác do luật quy định.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='14' article="589">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Lợi ích gắn liền với việc sử dụng tài sản bị xâm phạm được bồi thường như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu tôi mất lợi ích từ việc sử dụng tài sản do bị xâm phạm, tôi có được bồi thường không?</QUESTION>
            <QUESTION>Tôi có thể yêu cầu bồi thường cho việc không thể sử dụng tài sản của mình do hành vi xâm phạm của người khác không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause="2">Có, lợi ích gắn liền với việc sử dụng, khai thác tài sản bị mất hoặc giảm sút sẽ được bồi thường.</ANSWER>
            <ANSWER clause="2">Được bồi thường cho phần lợi ích bị mất hoặc giảm sút do không được sử dụng tài sản.</ANSWER>
            <ANSWER clause="2">Theo khoản 2 Điều 589 Bộ luật Dân sự 2015, lợi ích gắn liền với việc sử dụng, khai thác tài sản bị mất, bị giảm sút sẽ được bồi thường.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='15' article="590">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Thiệt hại do sức khỏe bị xâm phạm bao gồm những gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu sức khỏe của tôi bị xâm phạm, tôi có thể yêu cầu bồi thường những gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Các loại thiệt hại nào được bồi thường khi sức khỏe bị xâm phạm?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Thiệt hại do sức khoẻ bị xâm phạm bao gồm chi phí cứu chữa, bồi dưỡng, phục hồi sức khoẻ; thu nhập thực tế bị mất hoặc giảm sút; chi phí chăm sóc người bị hại; các thiệt hại khác theo luật; và bồi thường tổn thất tinh thần (do thỏa thuận hoặc tối đa 50 lần lương cơ sở).</ANSWER>
            <ANSWER>Bao gồm chi phí chữa trị, hồi phục; lương bị mất; chi phí người chăm sóc; thiệt hại khác theo luật; và tiền bù đắp tổn thất tinh thần.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 590 Bộ luật Dân sự 2015, thiệt hại do sức khỏe bị xâm phạm bao gồm: Chi phí cứu chữa, bồi dưỡng, phục hồi sức khỏe; Thu nhập thực tế bị mất hoặc bị giảm sút; Chi phí chăm sóc người bị thiệt hại; Thiệt hại khác do luật quy định; và một khoản tiền bù đắp tổn thất về tinh thần.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='16' article="590">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Chi phí nào được tính là thiệt hại khi sức khỏe bị xâm phạm?</QUESTION>
            <QUESTION>Tôi có thể yêu cầu bồi thường những chi phí nào khi sức khỏe của tôi bị ảnh hưởng?</QUESTION>
            <QUESTION>Các khoản chi phí nào được xem là thiệt hại do sức khỏe bị xâm phạm?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause="1">Các chi phí được xem là thiệt hại bao gồm: chi phí cứu chữa, bồi dưỡng, phục hồi sức khỏe; thu nhập bị mất hoặc giảm sút; chi phí chăm sóc trong thời gian điều trị (và chi phí chăm sóc thường xuyên nếu mất khả năng lao động); và các thiệt hại khác theo luật.</ANSWER>
            <ANSWER clause="1">Chi phí chữa trị, thuốc men, bồi bổ sức khỏe; tiền lương bị mất; chi phí thuê người chăm sóc; và các khoản thiệt hại khác theo luật.</ANSWER>
            <ANSWER clause="1">Theo khoản 1 Điều 590 Bộ luật Dân sự 2015, thiệt hại do sức khỏe bị xâm phạm bao gồm: a) Chi phí hợp lý cho việc cứu chữa, bồi dưỡng, phục hồi sức khỏe và chức năng bị mất, bị giảm sút của người bị thiệt hại; b) Thu nhập thực tế bị mất hoặc bị giảm sút; c) Chi phí hợp lý và phần thu nhập thực tế bị mất của người chăm sóc người bị thiệt hại; d) Thiệt hại khác do luật quy định.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>


    <CONVERSATION id='17' article="590">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Tổn thất tinh thần do sức khỏe bị xâm phạm được bồi thường như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Tôi có được bồi thường về tinh thần khi sức khỏe bị xâm phạm không?</QUESTION>
            <QUESTION>Mức bồi thường tổn thất tinh thần do xâm phạm sức khỏe được xác định ra sao?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause="2">Có, ngoài các thiệt hại khác, người bị xâm phạm sức khỏe còn được bồi thường tổn thất tinh thần theo thỏa thuận, hoặc tối đa 50 lần lương cơ sở nếu không thỏa thuận được.</ANSWER>
            <ANSWER clause="2">Được bồi thường thêm về tổn thất tinh thần, theo thỏa thuận hoặc tối đa 50 lần lương cơ sở.</ANSWER>
            <ANSWER clause="2">Theo khoản 2 Điều 590 Bộ luật Dân sự 2015, người chịu trách nhiệm bồi thường phải bồi thường thiệt hại sức khỏe và một khoản tiền khác để bù đắp tổn thất về tinh thần. Mức bồi thường tổn thất tinh thần do các bên thỏa thuận; nếu không thỏa thuận được thì mức tối đa không quá năm mươi lần mức lương cơ sở.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='18' article="591">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Thiệt hại do tính mạng bị xâm phạm bao gồm những gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu tính mạng của một người bị xâm phạm, những thiệt hại nào được bồi thường?</QUESTION>
            <QUESTION>Trường hợp tính mạng bị xâm phạm, gia đình nạn nhân có thể yêu cầu bồi thường những gì?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Thiệt hại do tính mạng bị xâm phạm bao gồm thiệt hại về sức khoẻ (nếu có) theo Điều 590; chi phí mai táng; tiền cấp dưỡng cho người mà nạn nhân có nghĩa vụ cấp dưỡng; các thiệt hại khác theo luật; và bồi thường tổn thất tinh thần cho người thân (theo thỏa thuận hoặc tối đa 100 lần lương cơ sở).</ANSWER>
            <ANSWER>Bao gồm các khoản về sức khoẻ (nếu có), mai táng, cấp dưỡng, thiệt hại khác theo luật, và tổn thất tinh thần cho người thân.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 591 Bộ luật Dân sự 2015, thiệt hại do tính mạng bị xâm phạm bao gồm: Thiệt hại do sức khỏe bị xâm phạm (nếu có); Chi phí mai táng; Tiền cấp dưỡng; Thiệt hại khác theo luật; và bồi thường tổn thất tinh thần cho người thân thích.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='19' article="591">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Cụ thể những chi phí nào được bồi thường khi tính mạng bị xâm phạm?</QUESTION>
            <QUESTION>Gia đình nạn nhân có thể yêu cầu bồi thường những khoản nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Các loại chi phí nào được xem là thiệt hại khi tính mạng bị xâm phạm?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause="1">Các chi phí được bồi thường bao gồm: thiệt hại về sức khỏe (nếu có - chi phí chữa trị, thu nhập bị mất, chi phí chăm sóc); chi phí mai táng; tiền cấp dưỡng (nếu có); và các thiệt hại khác theo luật.</ANSWER>
            <ANSWER clause="1">Các khoản bồi thường bao gồm: sức khỏe (nếu có), mai táng, cấp dưỡng, và các khoản khác theo luật.</ANSWER>
            <ANSWER clause="1">Theo khoản 1 Điều 591 Bộ luật Dân sự 2015, thiệt hại do tính mạng bị xâm phạm bao gồm: a) Thiệt hại do sức khỏe bị xâm phạm; b) Chi phí hợp lý cho việc mai táng; c) Tiền cấp dưỡng cho những người mà người bị thiệt hại có nghĩa vụ cấp dưỡng; d) Thiệt hại khác do luật quy định.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='20' article="591">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Bồi thường tổn thất tinh thần cho người thân của người bị xâm phạm tính mạng được quy định như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Gia đình nạn nhân được bồi thường tổn thất tinh thần ra sao?</QUESTION>
            <QUESTION>Ai được hưởng bồi thường tổn thất tinh thần khi có người bị xâm phạm tính mạng?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause="2">Người thân thuộc hàng thừa kế thứ nhất, hoặc người đã được nạn nhân hoặc đã nuôi dưỡng nạn nhân, sẽ được bồi thường tổn thất tinh thần.  Mức bồi thường do các bên thỏa thuận, hoặc tối đa 100 lần lương cơ sở nếu không thỏa thuận được.</ANSWER>
            <ANSWER clause="2">Thân nhân được bồi thường tổn thất tinh thần, theo thỏa thuận hoặc tối đa 100 lần lương cơ sở.</ANSWER>
            <ANSWER clause="2">Theo khoản 2 Điều 591 Bộ luật Dân sự 2015, người chịu trách nhiệm bồi thường phải bồi thường thiệt hại tính mạng và một khoản tiền khác để bù đắp tổn thất về tinh thần cho những người thân thích thuộc hàng thừa kế thứ nhất của người bị thiệt hại, nếu không có những người này thì người mà người bị thiệt hại đã trực tiếp nuôi dưỡng, người đã trực tiếp nuôi dưỡng người bị thiệt hại được hưởng khoản tiền này. Mức bồi thường bù đắp tổn thất về tinh thần do các bên thỏa thuận; nếu không thỏa thuận được thì mức tối đa không quá một trăm lần mức lương cơ sở.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='21' article="592">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Thiệt hại do danh dự, nhân phẩm, uy tín bị xâm phạm bao gồm những gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu danh dự, nhân phẩm, uy tín của tôi bị xâm phạm, tôi có thể yêu cầu bồi thường những gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Các loại thiệt hại nào được bồi thường khi danh dự, nhân phẩm, uy tín bị xâm phạm?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Thiệt hại do danh dự, nhân phẩm, uy tín bị xâm phạm bao gồm chi phí khắc phục thiệt hại; thu nhập thực tế bị mất hoặc giảm sút; các thiệt hại khác theo luật; và bồi thường tổn thất tinh thần (theo thỏa thuận hoặc tối đa 10 lần lương cơ sở).</ANSWER>
            <ANSWER>Bao gồm chi phí khắc phục, thu nhập bị mất, thiệt hại khác theo luật, và tổn thất tinh thần.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 592 Bộ luật Dân sự 2015, thiệt hại do danh dự, nhân phẩm, uy tín bị xâm phạm bao gồm: Chi phí hạn chế, khắc phục thiệt hại; Thu nhập thực tế bị mất hoặc bị giảm sút; Thiệt hại khác do luật quy định; và một khoản tiền bù đắp tổn thất về tinh thần.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='22' article="592">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Những chi phí nào được xem là thiệt hại khi danh dự, nhân phẩm, uy tín bị xâm phạm?</QUESTION>
            <QUESTION>Tôi có thể yêu cầu bồi thường những khoản nào khi danh dự, nhân phẩm, uy tín của tôi bị xâm phạm?</QUESTION>
            <QUESTION>Các khoản chi phí cụ thể nào được bồi thường trong trường hợp danh dự, nhân phẩm, uy tín bị xâm phạm?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause="1">Các chi phí được xem là thiệt hại bao gồm chi phí để hạn chế, khắc phục thiệt hại; thu nhập thực tế bị mất hoặc giảm sút; và thiệt hại khác theo luật.</ANSWER>
            <ANSWER clause="1">Bao gồm chi phí khắc phục hậu quả, thu nhập bị mất, và các thiệt hại khác theo luật.</ANSWER>
            <ANSWER clause="1">Theo khoản 1 Điều 592 Bộ luật Dân sự 2015, thiệt hại do danh dự, nhân phẩm, uy tín bị xâm phạm bao gồm: a) Chi phí hợp lý để hạn chế, khắc phục thiệt hại; b) Thu nhập thực tế bị mất hoặc bị giảm sút; c) Thiệt hại khác do luật quy định.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='23' article="592">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Tổn thất tinh thần do danh dự, nhân phẩm, uy tín bị xâm phạm được bồi thường như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Tôi có được bồi thường tổn thất tinh thần khi danh dự, nhân phẩm, uy tín của tôi bị xâm phạm không?</QUESTION>
            <QUESTION>Mức bồi thường tổn thất tinh thần trong trường hợp danh dự, nhân phẩm, uy tín bị xâm phạm được xác định ra sao?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause="2">Có, ngoài các thiệt hại khác, người bị xâm phạm danh dự, nhân phẩm, uy tín còn được bồi thường tổn thất tinh thần theo thỏa thuận, hoặc tối đa 10 lần lương cơ sở nếu không thỏa thuận được.</ANSWER>
            <ANSWER clause="2">Có, được bồi thường tổn thất tinh thần theo thỏa thuận, hoặc tối đa 10 lần lương cơ sở.</ANSWER>
            <ANSWER clause="2">Theo khoản 2 Điều 592 Bộ luật Dân sự 2015, người chịu trách nhiệm bồi thường phải bồi thường thiệt hại danh dự, nhân phẩm, uy tín và một khoản tiền khác để bù đắp tổn thất tinh thần. Mức bồi thường do hai bên thỏa thuận; nếu không thỏa thuận được thì mức tối đa là mười lần mức lương cơ sở.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='24' article="593">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Thời hạn hưởng bồi thường thiệt hại do tính mạng, sức khỏe bị xâm phạm được quy định như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Tôi được hưởng bồi thường thiệt hại do xâm phạm tính mạng, sức khỏe trong bao lâu?</QUESTION>
            <QUESTION>Việc bồi thường thiệt hại do xâm phạm sức khỏe, tính mạng kéo dài đến khi nào?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Nếu mất hoàn toàn khả năng lao động, được bồi thường đến khi chết (trừ khi có thoả thuận khác); nếu người bị hại chết, người được cấp dưỡng sẽ được hưởng đến khi đủ 18 tuổi (trừ trường hợp đã đi làm và tự nuôi sống bản thân) hoặc đến khi chết nếu không có khả năng lao động; tiền cấp dưỡng cho con chưa sinh được tính từ khi sinh ra và còn sống.</ANSWER>
            <ANSWER>Mất khả năng lao động: bồi thường đến khi chết; chết: người được cấp dưỡng hưởng đến 18 tuổi (hoặc đến khi chết nếu không lao động được); con chưa sinh: từ khi sinh và còn sống.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 593 Bộ luật Dân sự 2015, nếu người bị thiệt hại mất hoàn toàn khả năng lao động thì được hưởng bồi thường đến khi chết, trừ trường hợp có thỏa thuận khác. Nếu người bị thiệt hại chết, người được cấp dưỡng được hưởng tiền đến khi đủ 18 tuổi (trừ trường hợp đã đi làm), hoặc đến khi chết nếu không có khả năng lao động. Đối với con đã thành thai, tiền cấp dưỡng được tính từ khi sinh ra và còn sống.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='25' article="593">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu người bị thiệt hại chết, những người được cấp dưỡng sẽ được hưởng bồi thường trong bao lâu?</QUESTION>
            <QUESTION>Thời hạn hưởng tiền cấp dưỡng của người thân khi người bị hại chết là bao lâu?</QUESTION>
            <QUESTION>Sau khi người bị thiệt hại qua đời, những người mà họ có nghĩa vụ cấp dưỡng sẽ được nhận bồi thường đến khi nào?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause="2">Người được cấp dưỡng sẽ được hưởng đến khi đủ 18 tuổi (trừ trường hợp đã đi làm và tự nuôi sống bản thân), hoặc đến khi chết nếu không có khả năng lao động.</ANSWER>
            <ANSWER clause="2">Đến 18 tuổi (trừ khi đã đi làm), hoặc đến khi chết nếu không lao động được.</ANSWER>
            <ANSWER clause="2">Theo khoản 2 Điều 593 Bộ luật Dân sự 2015, người được cấp dưỡng sẽ được hưởng tiền cấp dưỡng từ thời điểm người chết cho đến khi đủ 18 tuổi, trừ trường hợp từ 15-18 tuổi đã đi làm, hoặc đến khi chết nếu không có khả năng lao động.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='26' article="594">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Bồi thường thiệt hại trong trường hợp vượt quá giới hạn phòng vệ chính đáng được quy định như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu tôi tự vệ nhưng vượt quá giới hạn, tôi có phải bồi thường không?</QUESTION>
            <QUESTION>Trường hợp phòng vệ chính đáng và vượt quá giới hạn phòng vệ chính đáng, trách nhiệm bồi thường thiệt hại ra sao?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Không phải bồi thường nếu phòng vệ chính đáng; phải bồi thường nếu vượt quá giới hạn phòng vệ chính đáng.</ANSWER>
            <ANSWER>Phòng vệ chính đáng: không bồi thường; vượt quá: phải bồi thường.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 594 Bộ luật Dân sự 2015, người gây thiệt hại trong trường hợp phòng vệ chính đáng không phải bồi thường, nhưng người gây thiệt hại do vượt quá giới hạn phòng vệ chính đáng phải bồi thường.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='27' article="595">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Bồi thường thiệt hại trong trường hợp vượt quá yêu cầu của tình thế cấp thiết được quy định như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu tôi gây thiệt hại khi xử lý tình huống cấp thiết, tôi có phải bồi thường không?</QUESTION>
            <QUESTION>Trách nhiệm bồi thường trong tình thế cấp thiết được quy định ra sao?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Nếu vượt quá yêu cầu của tình thế cấp thiết thì phải bồi thường phần thiệt hại do vượt quá; người gây ra tình thế cấp thiết phải bồi thường thiệt hại.</ANSWER>
            <ANSWER>Vượt quá tình thế cấp thiết: bồi thường phần vượt quá; gây ra tình thế cấp thiết: phải bồi thường.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 595 Bộ luật Dân sự 2015, nếu thiệt hại xảy ra do vượt quá yêu cầu của tình thế cấp thiết thì người gây thiệt hại phải bồi thường phần thiệt hại đó. Người gây ra tình thế cấp thiết phải bồi thường cho người bị thiệt hại.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='28' article="595">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Ai phải bồi thường thiệt hại trong trường hợp gây ra tình thế cấp thiết dẫn đến thiệt hại xảy ra?</QUESTION>
            <QUESTION>Người tạo ra tình thế cấp thiết dẫn đến thiệt hại xảy ra có phải chịu trách nhiệm bồi thường không?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu tôi là người gây ra tình thế cấp thiết dẫn đến thiệt hại xảy ra thì tôi có phải bồi thường thiệt hại không?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause="2">Người gây ra tình thế cấp thiết phải bồi thường thiệt hại.</ANSWER>
            <ANSWER clause="2">Người gây ra tình huống cấp thiết phải chịu trách nhiệm bồi thường.</ANSWER>
            <ANSWER clause="2">Theo khoản 2 Điều 595 Bộ luật Dân sự 2015, người đã gây ra tình thế cấp thiết dẫn đến thiệt hại xảy ra phải bồi thường thiệt hại.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='29' article="596">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Bồi thường thiệt hại do người dùng chất kích thích gây ra được quy định như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu say rượu gây tai nạn, tôi có phải bồi thường không?</QUESTION>
            <QUESTION>Trường hợp dùng chất kích thích gây thiệt hại, trách nhiệm bồi thường ra sao?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Người do dùng rượu hoặc chất kích thích mà mất khả năng nhận thức, gây thiệt hại phải bồi thường; người cố ý chuốc rượu hoặc chất kích thích cho người khác đến mức mất khả năng nhận thức, gây thiệt hại cũng phải bồi thường.</ANSWER>
            <ANSWER>Say rượu gây tai nạn: phải bồi thường; chuốc rượu say gây tai nạn: cũng phải bồi thường.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 596 Bộ luật Dân sự 2015, người do uống rượu hoặc dùng chất kích thích mà mất khả năng nhận thức, gây thiệt hại phải bồi thường. Người cố ý chuốc say người khác gây thiệt hại cũng phải bồi thường.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='30' article="596">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Người chuốc rượu hoặc chất kích thích cho người khác có phải chịu trách nhiệm bồi thường không?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu tôi cố ý chuốc say người khác và họ gây ra tai nạn, tôi có phải bồi thường không?</QUESTION>
            <QUESTION>Trách nhiệm bồi thường khi cố ý chuốc rượu hoặc chất kích thích cho người khác được quy định như thế nào?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause="2">Người cố ý chuốc rượu hoặc chất kích thích cho người khác đến mức mất khả năng nhận thức, gây thiệt hại phải bồi thường.</ANSWER>
            <ANSWER clause="2">Cố ý chuốc say người khác gây tai nạn: phải bồi thường.</ANSWER>
            <ANSWER clause="2">Theo khoản 2 Điều 596 Bộ luật Dân sự 2015, khi một người cố ý dùng rượu hoặc chất kích thích khác làm cho người khác lâm vào tình trạng mất khả năng nhận thức và làm chủ hành vi mà gây thiệt hại thì phải bồi thường cho người bị thiệt hại.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='31' article="597">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Pháp nhân có trách nhiệm bồi thường thiệt hại do người của mình gây ra không?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu nhân viên của công ty gây tai nạn, công ty có phải bồi thường không?</QUESTION>
            <QUESTION>Trách nhiệm bồi thường thiệt hại của pháp nhân được quy định như thế nào?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Pháp nhân phải bồi thường thiệt hại do người của mình gây ra khi thực hiện nhiệm vụ; sau đó có quyền yêu cầu người gây ra thiệt hại hoàn trả theo luật.</ANSWER>
            <ANSWER>Công ty phải bồi thường nếu nhân viên gây tai nạn khi làm việc, sau đó có thể đòi lại từ nhân viên.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 597 Bộ luật Dân sự 2015, pháp nhân phải bồi thường thiệt hại do người của mình gây ra trong khi thực hiện nhiệm vụ được pháp nhân giao; nếu pháp nhân đã bồi thường thiệt hại thì có quyền yêu cầu người có lỗi phải hoàn trả theo quy định của pháp luật.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='32' article="598">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Trường hợp người thi hành công vụ gây thiệt hại thì ai phải bồi thường?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu cán bộ nhà nước gây thiệt hại khi đang thi hành công vụ thì ai phải chịu trách nhiệm?</QUESTION>
            <QUESTION>Bồi thường thiệt hại do người thi hành công vụ gây ra được quy định như thế nào?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Nhà nước phải bồi thường thiệt hại do hành vi trái luật của người thi hành công vụ, theo Luật Trách nhiệm bồi thường của Nhà nước.</ANSWER>
            <ANSWER>Nhà nước bồi thường nếu cán bộ gây thiệt hại khi làm nhiệm vụ.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 598 Bộ luật Dân sự 2015, Nhà nước có trách nhiệm bồi thường thiệt hại do hành vi trái pháp luật của người thi hành công vụ gây ra theo quy định của Luật trách nhiệm bồi thường của Nhà nước.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='33' article="599">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Trường hợp người dưới 15 tuổi, người mất năng lực hành vi dân sự gây thiệt hại trong thời gian trường học, bệnh viện, hoặc pháp nhân khác quản lý thì ai phải bồi thường?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu con tôi dưới 15 tuổi gây tai nạn ở trường, ai phải chịu trách nhiệm?</QUESTION>
            <QUESTION>Trách nhiệm bồi thường thiệt hại do người dưới 15 tuổi hoặc người mất năng lực hành vi dân sự gây ra trong thời gian được giám sát bởi các tổ chức được quy định như thế nào?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Người dưới 15 tuổi gây thiệt hại trong thời gian trường quản lý thì trường phải bồi thường; người mất năng lực hành vi dân sự gây thiệt hại trong thời gian bệnh viện, pháp nhân khác quản lý thì bệnh viện, pháp nhân đó phải bồi thường; các cơ sở này không phải bồi thường nếu chứng minh được mình không có lỗi, khi đó cha mẹ hoặc người giám hộ phải bồi thường.</ANSWER>
            <ANSWER>Dưới 15 tuổi gây tai nạn ở trường: trường bồi thường; người mất năng lực gây tai nạn ở bệnh viện/cơ sở khác: bệnh viện/cơ sở đó bồi thường; trừ khi chứng minh được vô lỗi, khi đó cha mẹ/giám hộ chịu.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 599 Bộ luật Dân sự 2015: Trường học bồi thường cho thiệt hại do người dưới 15 tuổi gây ra trong thời gian trường quản lý. Bệnh viện, pháp nhân khác bồi thường cho thiệt hại do người mất năng lực hành vi dân sự gây ra trong thời gian họ quản lý. Trường học, bệnh viện... không phải bồi thường nếu chứng minh được không có lỗi, khi đó cha mẹ/người giám hộ phải bồi thường.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='34' article="599">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Khi nào trường học, bệnh viện, hoặc pháp nhân khác không phải bồi thường thiệt hại do người dưới 15 tuổi hoặc người mất năng lực hành vi dân sự gây ra?</QUESTION>
            <QUESTION>Trường hợp nào thì trường học không phải chịu trách nhiệm bồi thường khi học sinh gây tai nạn?</QUESTION>
            <QUESTION>Trường học, bệnh viện có thể từ chối bồi thường thiệt hại trong trường hợp nào?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause="3">Trường học, bệnh viện, pháp nhân không phải bồi thường nếu chứng minh được mình không có lỗi trong quản lý; khi đó, cha mẹ hoặc người giám hộ phải bồi thường.</ANSWER>
            <ANSWER clause="3">Không phải bồi thường nếu chứng minh được vô lỗi; cha mẹ/giám hộ sẽ chịu trách nhiệm.</ANSWER>
            <ANSWER clause="3">Theo khoản 3 Điều 599 Bộ luật Dân sự 2015, trường học, bệnh viện, pháp nhân khác không phải bồi thường nếu chứng minh được mình không có lỗi trong quản lý; trong trường hợp này, cha, mẹ, người giám hộ của người dưới mười lăm tuổi, người mất năng lực hành vi dân sự phải bồi thường.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='35' article="600">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Ai phải bồi thường thiệt hại do người làm công, người học nghề gây ra?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu người làm công của tôi gây ra tai nạn, tôi có phải bồi thường không?</QUESTION>
            <QUESTION>Trách nhiệm bồi thường thiệt hại do người làm công, người học nghề gây ra được quy định như thế nào?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Cá nhân, pháp nhân phải bồi thường thiệt hại do người làm công, người học nghề gây ra khi làm việc, sau đó có quyền yêu cầu họ hoàn trả theo luật.</ANSWER>
            <ANSWER>Phải bồi thường nếu người làm công gây tai nạn khi làm việc, sau đó có thể đòi lại tiền từ họ.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 600 Bộ luật Dân sự 2015, cá nhân, pháp nhân phải bồi thường thiệt hại do người làm công, người học nghề gây ra trong khi thực hiện công việc được giao và có quyền yêu cầu người làm công, người học nghề có lỗi phải hoàn trả một khoản tiền theo quy định của pháp luật.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='36' article="601">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Bồi thường thiệt hại do nguồn nguy hiểm cao độ gây ra được quy định như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu xe máy của tôi gây tai nạn, tôi có phải bồi thường không?</QUESTION>
            <QUESTION>Trường hợp nào được coi là nguồn nguy hiểm cao độ và trách nhiệm bồi thường ra sao?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Chủ sở hữu nguồn nguy hiểm cao độ (phương tiện cơ giới, hệ thống điện, nhà máy, vũ khí, chất nổ, chất độc, thú dữ,...) phải bồi thường thiệt hại do nguồn này gây ra, kể cả khi không có lỗi, trừ khi thiệt hại hoàn toàn do lỗi cố ý của bên bị hại, hoặc do bất khả kháng, tình thế cấp thiết; nếu chủ sở hữu giao cho người khác chiếm hữu, sử dụng thì người đó phải bồi thường; nếu nguồn nguy hiểm cao độ bị chiếm hữu trái phép thì người chiếm hữu trái phép phải bồi thường, chủ sở hữu liên đới chịu trách nhiệm nếu có lỗi để nguồn nguy hiểm bị chiếm hữu trái phép.</ANSWER>
            <ANSWER>Chủ phương tiện, máy móc,... phải bồi thường thiệt hại, kể cả khi không cố ý, trừ khi lỗi hoàn toàn do bên bị hại hoặc do bất khả kháng; nếu cho người khác mượn thì người mượn bồi thường; nếu bị lấy trộm mà gây tai nạn thì kẻ trộm bồi thường, chủ xe liên đới nếu có lỗi.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 601 Bộ luật Dân sự 2015, chủ sở hữu nguồn nguy hiểm cao độ phải bồi thường thiệt hại do nguồn này gây ra, kể cả khi không có lỗi, trừ trường hợp thiệt hại hoàn toàn do lỗi cố ý của người bị thiệt hại, hoặc do bất khả kháng, tình thế cấp thiết. Nếu chủ sở hữu giao cho người khác chiếm hữu, sử dụng thì người này phải bồi thường. Người chiếm hữu, sử dụng trái phép nguồn nguy hiểm cao độ phải bồi thường thiệt hại. Nếu chủ sở hữu có lỗi trong việc để nguồn nguy hiểm cao độ bị chiếm hữu trái phép thì phải liên đới bồi thường.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='37' article="601">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nguồn nguy hiểm cao độ là gì? Cho tôi ví dụ?</QUESTION>
            <QUESTION>Những loại tài sản nào được coi là nguồn nguy hiểm cao độ?</QUESTION>
            <QUESTION>Chủ sở hữu nguồn nguy hiểm cao độ có trách nhiệm gì?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause="1">Nguồn nguy hiểm cao độ bao gồm phương tiện giao thông cơ giới, hệ thống tải điện, nhà máy, vũ khí, chất nổ, chất cháy, chất độc, chất phóng xạ, thú dữ,...; chủ sở hữu phải vận hành, sử dụng, bảo quản theo quy định.</ANSWER>
            <ANSWER clause="1">Ví dụ như xe cộ, điện cao thế, nhà máy, vũ khí, chất nổ,...; phải sử dụng, bảo quản cẩn thận theo luật.</ANSWER>
            <ANSWER clause="1">Theo khoản 1 Điều 601 Bộ luật Dân sự 2015, nguồn nguy hiểm cao độ bao gồm phương tiện giao thông vận tải cơ giới, hệ thống tải điện, nhà máy công nghiệp đang hoạt động, vũ khí, chất nổ, chất cháy, chất độc, chất phóng xạ, thú dữ và các nguồn nguy hiểm cao độ khác do pháp luật quy định. Chủ sở hữu phải vận hành, sử dụng, bảo quản theo đúng quy định.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='38' article="601">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Khi nào chủ sở hữu nguồn nguy hiểm cao độ không phải bồi thường thiệt hại?</QUESTION>
            <QUESTION>Tôi có phải bồi thường thiệt hại do nguồn nguy hiểm cao độ gây ra ngay cả khi tôi không có lỗi không?</QUESTION>
            <QUESTION>Trường hợp nào chủ sở hữu nguồn nguy hiểm cao độ được miễn trách nhiệm bồi thường?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause="3">Chủ sở hữu, người chiếm hữu, sử dụng nguồn nguy hiểm cao độ chỉ không phải bồi thường nếu thiệt hại hoàn toàn do lỗi cố ý của bên bị hại, hoặc do bất khả kháng, tình thế cấp thiết (trừ khi luật có quy định khác).</ANSWER>
            <ANSWER clause="3">Không phải bồi thường nếu lỗi hoàn toàn do bên bị hại cố ý, hoặc do bất khả kháng, tình thế cấp thiết.</ANSWER>
            <ANSWER clause="3">Theo khoản 3 Điều 601 Bộ luật Dân sự 2015, chủ sở hữu nguồn nguy hiểm cao độ phải bồi thường thiệt hại cả khi không có lỗi, trừ trường hợp: a) Thiệt hại xảy ra hoàn toàn do lỗi cố ý của người bị thiệt hại; b) Thiệt hại xảy ra trong trường hợp bất khả kháng hoặc tình thế cấp thiết.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='39' article="601">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu nguồn nguy hiểm cao độ bị sử dụng trái phép thì ai phải bồi thường?</QUESTION>
            <QUESTION>Trường hợp xe máy của tôi bị trộm và gây tai nạn, ai phải chịu trách nhiệm bồi thường?</QUESTION>
            <QUESTION>Khi nguồn nguy hiểm cao độ bị chiếm hữu trái phép, trách nhiệm bồi thường thiệt hại được quy định như thế nào?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause="4">Người chiếm hữu, sử dụng trái phép phải bồi thường; chủ sở hữu liên đới chịu trách nhiệm nếu có lỗi để nguồn nguy hiểm bị chiếm hữu trái phép.</ANSWER>
            <ANSWER clause="4">Người sử dụng trái phép bồi thường; chủ sở hữu liên đới nếu có lỗi để bị mất trộm.</ANSWER>
            <ANSWER clause="4">Theo khoản 4 Điều 601 Bộ luật Dân sự 2015, người đang chiếm hữu, sử dụng nguồn nguy hiểm cao độ trái pháp luật phải bồi thường thiệt hại. Khi chủ sở hữu có lỗi trong việc để nguồn nguy hiểm cao độ bị chiếm hữu, sử dụng trái pháp luật thì phải liên đới bồi thường thiệt hại.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='40' article="602">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Bồi thường thiệt hại do làm ô nhiễm môi trường được quy định như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu tôi gây ô nhiễm môi trường, tôi có phải bồi thường thiệt hại không?</QUESTION>
            <QUESTION>Trách nhiệm bồi thường thiệt hại do ô nhiễm môi trường ra sao?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Người gây ô nhiễm môi trường phải bồi thường thiệt hại theo quy định của pháp luật, kể cả khi không có lỗi.</ANSWER>
            <ANSWER>Gây ô nhiễm môi trường: phải bồi thường, kể cả không cố ý.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 602 Bộ luật Dân sự 2015, chủ thể làm ô nhiễm môi trường mà gây thiệt hại thì phải bồi thường theo quy định của pháp luật, kể cả trường hợp chủ thể đó không có lỗi.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='41' article="603">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Bồi thường thiệt hại do súc vật gây ra được quy định như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu chó nhà tôi cắn người, tôi có phải bồi thường không?</QUESTION>
            <QUESTION>Ai phải chịu trách nhiệm khi súc vật gây thiệt hại?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Chủ sở hữu súc vật phải bồi thường thiệt hại do súc vật gây ra; người mượn súc vật cũng phải bồi thường trong thời gian mượn (trừ khi có thỏa thuận khác); nếu người thứ ba hoàn toàn có lỗi thì người đó phải bồi thường, nếu cả hai cùng có lỗi thì liên đới bồi thường; nếu súc vật bị chiếm hữu trái phép thì người chiếm hữu trái phép phải bồi thường, chủ sở hữu liên đới nếu có lỗi; nếu súc vật thả rông theo tập quán mà gây thiệt hại thì chủ sở hữu bồi thường theo tập quán (nhưng không trái luật).</ANSWER>
            <ANSWER>Chủ súc vật bồi thường; người mượn cũng phải bồi thường; lỗi tại người thứ ba: người đó bồi thường; cả hai có lỗi: cùng bồi thường; súc vật bị trộm: người trộm bồi thường, chủ súc vật liên đới nếu có lỗi; thả rông theo tập quán: chủ súc vật bồi thường theo tập quán.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 603 Bộ luật Dân sự 2015: Chủ súc vật phải bồi thường thiệt hại do súc vật gây ra. Người chiếm hữu súc vật phải bồi thường trong thời gian chiếm hữu, trừ khi có thỏa thuận khác. Người thứ ba hoàn toàn có lỗi làm súc vật gây thiệt hại thì phải bồi thường; nếu người thứ ba và chủ sở hữu cùng có lỗi thì liên đới bồi thường.  Súc vật bị chiếm hữu trái phép gây thiệt hại thì người chiếm hữu trái phép phải bồi thường; chủ sở hữu liên đới nếu có lỗi. Súc vật thả rông theo tập quán gây thiệt hại thì chủ sở hữu bồi thường theo tập quán, nhưng không trái luật.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='42' article="603">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu người khác chọc chó nhà tôi khiến nó cắn người, ai phải bồi thường?</QUESTION>
            <QUESTION>Trường hợp người thứ ba có lỗi làm súc vật gây thiệt hại thì ai phải chịu trách nhiệm bồi thường?</QUESTION>
            <QUESTION>Khi có sự tác động của người thứ ba dẫn đến súc vật gây thiệt hại, trách nhiệm bồi thường được quy định như thế nào?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause="2">Nếu người thứ ba hoàn toàn có lỗi thì người đó phải bồi thường; nếu cả chủ súc vật và người thứ ba đều có lỗi thì liên đới bồi thường.</ANSWER>
            <ANSWER clause="2">Người thứ ba hoàn toàn có lỗi: họ bồi thường; cả hai có lỗi: cùng bồi thường.</ANSWER>
            <ANSWER clause="2">Theo khoản 2 Điều 603 Bộ luật Dân sự 2015, trường hợp người thứ ba hoàn toàn có lỗi làm cho súc vật gây thiệt hại thì người thứ ba phải bồi thường thiệt hại; nếu người thứ ba và chủ sở hữu cùng có lỗi thì phải liên đới bồi thường thiệt hại.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='43' article="603">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu súc vật bị mất trộm rồi gây tai nạn thì ai phải bồi thường?</QUESTION>
            <QUESTION>Trường hợp súc vật bị chiếm hữu trái phép gây thiệt hại, trách nhiệm bồi thường thuộc về ai?</QUESTION>
            <QUESTION>Khi súc vật bị người khác lấy trộm hoặc chiếm giữ trái phép rồi gây ra thiệt hại, ai phải chịu trách nhiệm?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause="3">Người chiếm hữu trái phép phải bồi thường; chủ súc vật liên đới chịu trách nhiệm nếu có lỗi để súc vật bị chiếm hữu trái phép.</ANSWER>
            <ANSWER clause="3">Người chiếm hữu trái phép bồi thường; chủ sở hữu cùng bồi thường nếu có lỗi.</ANSWER>
            <ANSWER clause="3">Theo khoản 3 Điều 603 Bộ luật Dân sự 2015, trường hợp súc vật bị chiếm hữu, sử dụng trái pháp luật gây thiệt hại thì người chiếm hữu, sử dụng trái pháp luật phải bồi thường; khi chủ sở hữu có lỗi trong việc để súc vật bị chiếm hữu, sử dụng trái pháp luật thì phải liên đới bồi thường thiệt hại.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='44' article="603">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Nếu thả rông súc vật theo tập quán địa phương mà súc vật gây thiệt hại thì sao?</QUESTION>
            <QUESTION>Chủ sở hữu có phải bồi thường nếu súc vật thả rông theo tập quán gây thiệt hại không?</QUESTION>
            <QUESTION>Trường hợp súc vật thả rông gây thiệt hại, trách nhiệm bồi thường được quy định như thế nào?</QUESTION>

        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause="4">Chủ súc vật phải bồi thường theo tập quán, nhưng không được trái luật.</ANSWER>
            <ANSWER clause="4">Phải bồi thường theo tập quán, miễn là không trái luật.</ANSWER>
            <ANSWER clause="4">Theo khoản 4 Điều 603 Bộ luật Dân sự 2015, trường hợp súc vật thả rông theo tập quán mà gây thiệt hại thì chủ sở hữu súc vật đó phải bồi thường theo tập quán nhưng không được trái pháp luật, đạo đức xã hội.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='45' article="604">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Ai phải bồi thường thiệt hại do cây cối gây ra?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu cây nhà tôi đổ vào nhà hàng xóm, tôi có phải bồi thường không?</QUESTION>
            <QUESTION>Trách nhiệm bồi thường thiệt hại do cây cối gây ra được quy định như thế nào?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Chủ sở hữu, người chiếm hữu, hoặc người được giao quản lý cây cối phải bồi thường thiệt hại do cây cối gây ra.</ANSWER>
            <ANSWER>Chủ cây, người trông coi cây phải bồi thường nếu cây gây thiệt hại.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 604 Bộ luật Dân sự 2015, chủ sở hữu, người chiếm hữu, người được giao quản lý phải bồi thường thiệt hại do cây cối gây ra.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='46' article="605">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Ai phải bồi thường thiệt hại do nhà cửa, công trình xây dựng gây ra?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu nhà tôi bị sập làm ảnh hưởng đến nhà hàng xóm, tôi có phải bồi thường không?</QUESTION>
            <QUESTION>Trách nhiệm bồi thường thiệt hại do nhà cửa, công trình xây dựng gây ra được quy định như thế nào?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Chủ sở hữu, người chiếm hữu, hoặc người được giao quản lý, sử dụng nhà cửa, công trình xây dựng phải bồi thường thiệt hại; người thi công liên đới chịu trách nhiệm nếu có lỗi.</ANSWER>
            <ANSWER>Chủ nhà, người quản lý nhà phải bồi thường nếu nhà gây thiệt hại; bên thi công cùng chịu trách nhiệm nếu có lỗi.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 605 Bộ luật Dân sự 2015, chủ sở hữu, người chiếm hữu, người được giao quản lý, sử dụng nhà cửa, công trình xây dựng phải bồi thường thiệt hại do nhà cửa, công trình đó gây ra. Người thi công liên đới bồi thường nếu có lỗi.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='47' article="606">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Bồi thường thiệt hại do xâm phạm thi thể được quy định như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu thi thể người thân bị xâm phạm, gia đình có thể yêu cầu bồi thường những gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Trường hợp xâm phạm thi thể, trách nhiệm bồi thường ra sao?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Cá nhân, pháp nhân xâm phạm thi thể phải bồi thường thiệt hại, bao gồm chi phí khắc phục thiệt hại và bồi thường tổn thất tinh thần cho người thân (theo thỏa thuận hoặc tối đa 30 lần lương cơ sở).</ANSWER>
            <ANSWER>Xâm phạm thi thể: phải bồi thường chi phí khắc phục và tổn thất tinh thần cho người thân.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 606 Bộ luật Dân sự 2015, cá nhân, pháp nhân xâm phạm thi thể phải bồi thường thiệt hại, bao gồm chi phí khắc phục thiệt hại và bồi thường tổn thất tinh thần cho người thân thuộc hàng thừa kế thứ nhất (hoặc người trực tiếp nuôi dưỡng), theo thỏa thuận hoặc tối đa 30 lần lương cơ sở.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='48' article="606">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Tổn thất tinh thần do xâm phạm thi thể được bồi thường như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Gia đình người chết được bồi thường tổn thất tinh thần ra sao khi thi thể bị xâm phạm?</QUESTION>
            <QUESTION>Ai được hưởng bồi thường tổn thất tinh thần khi thi thể bị xâm phạm?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause="3">Người thân thuộc hàng thừa kế thứ nhất, hoặc người đã trực tiếp nuôi dưỡng người chết, được bồi thường tổn thất tinh thần theo thỏa thuận, hoặc tối đa 30 lần lương cơ sở nếu không thỏa thuận được.</ANSWER>
            <ANSWER clause="3">Thân nhân hoặc người nuôi dưỡng được bồi thường tổn thất tinh thần, theo thỏa thuận hoặc tối đa 30 lần lương cơ sở.</ANSWER>
            <ANSWER clause="3">Theo khoản 3 Điều 606 Bộ luật Dân sự 2015, người chịu trách nhiệm bồi thường khi thi thể bị xâm phạm phải bồi thường chi phí khắc phục thiệt hại và một khoản tiền bù đắp tổn thất tinh thần cho những người thân thích thuộc hàng thừa kế thứ nhất, nếu không có thì người trực tiếp nuôi dưỡng người chết được hưởng. Mức bồi thường tổn thất tinh thần do các bên thỏa thuận; nếu không thỏa thuận được thì mức tối đa không quá ba mươi lần mức lương cơ sở.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='49' article="607">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Bồi thường thiệt hại do xâm phạm mồ mả được quy định như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu mồ mả người thân bị xâm phạm, gia đình có thể yêu cầu bồi thường những gì?</QUESTION>
            <QUESTION>Trường hợp xâm phạm mồ mả, ai phải chịu trách nhiệm bồi thường và bồi thường những gì?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Cá nhân, pháp nhân xâm phạm mồ mả phải bồi thường thiệt hại, bao gồm chi phí khắc phục thiệt hại và bồi thường tổn thất tinh thần cho người thân (theo thỏa thuận hoặc tối đa 10 lần lương cơ sở).</ANSWER>
            <ANSWER>Xâm phạm mồ mả: phải bồi thường chi phí khắc phục và tổn thất tinh thần cho người thân.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 607 Bộ luật Dân sự 2015, cá nhân, pháp nhân xâm phạm mồ mả phải bồi thường thiệt hại, bao gồm chi phí khắc phục thiệt hại và bồi thường tổn thất tinh thần cho người thân thích theo thứ tự hàng thừa kế (hoặc người trực tiếp nuôi dưỡng), theo thỏa thuận hoặc tối đa 10 lần lương cơ sở.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='50' article="607">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Tổn thất tinh thần do xâm phạm mồ mả được bồi thường như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Gia đình người chết được bồi thường tổn thất tinh thần ra sao khi mồ mả bị xâm phạm?</QUESTION>
            <QUESTION>Ai được hưởng bồi thường tổn thất tinh thần khi mồ mả bị xâm phạm?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER clause="3">Thân nhân theo thứ tự hàng thừa kế, hoặc người đã trực tiếp nuôi dưỡng người chết, được bồi thường tổn thất tinh thần, theo thỏa thuận hoặc tối đa 10 lần lương cơ sở.</ANSWER>
            <ANSWER clause="3">Người thân hoặc người nuôi dưỡng được bồi thường tổn thất tinh thần, theo thỏa thuận hoặc tối đa 10 lần lương cơ sở.</ANSWER>
            <ANSWER clause="3">Theo khoản 3 Điều 607 Bộ luật Dân sự 2015, người chịu trách nhiệm bồi thường phải bồi thường chi phí khắc phục thiệt hại và bồi thường tổn thất tinh thần cho người thân thích theo thứ tự hàng thừa kế, nếu không có thì người trực tiếp nuôi dưỡng. Mức bồi thường tổn thất tinh thần do các bên thỏa thuận, nếu không thỏa thuận được thì tối đa không quá mười lần mức lương cơ sở.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>

    <CONVERSATION id='51' article="608">
        <QUESTIONS>
            <QUESTION>Bồi thường thiệt hại do vi phạm quyền lợi người tiêu dùng được quy định như thế nào?</QUESTION>
            <QUESTION>Nếu mua phải hàng kém chất lượng, tôi có quyền yêu cầu bồi thường không?</QUESTION>
            <QUESTION>Trường hợp hàng hóa, dịch vụ không đảm bảo chất lượng, trách nhiệm bồi thường ra sao?</QUESTION>
        </QUESTIONS>
        <ANSWERS>
            <ANSWER>Cá nhân, pháp nhân sản xuất, kinh doanh hàng hóa, dịch vụ không đảm bảo chất lượng gây thiệt hại cho người tiêu dùng phải bồi thường.</ANSWER>
            <ANSWER>Bán hàng kém chất lượng: phải bồi thường.</ANSWER>
            <ANSWER>Theo Điều 608 Bộ luật Dân sự 2015, cá nhân, pháp nhân sản xuất, kinh doanh hàng hóa, dịch vụ không bảo đảm chất lượng hàng hóa, dịch vụ mà gây thiệt hại cho người tiêu dùng thì phải bồi thường.</ANSWER>
        </ANSWERS>
    </CONVERSATION>
</CIVIL-CODE>